[
  {
    "question": "1. Pohlaví je determinováno",
    "answers": [
      "a) okamžikem oplození",
      "b) až po projití stadiem diferenciace",
      "c) až po indiferentním stadiu",
      "d) oocytem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) okamžikem oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Ductus Wolffi",
    "answers": [
      "a) je ductus paramesonefricus",
      "b) vzniká vchlípením coelomového epitelu",
      "c) je ductus mesonephricus",
      "d) probíhá po mediálním okraji urogenitální lišty"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) je ductus mesonephricus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Oogonie",
    "answers": [
      "a) se již nemnoží",
      "b) se meioticky množí",
      "c) se mitoticky množí",
      "d) potřebují к dělení obal z folikulámích buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) se mitoticky množí"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Miillerův vývod",
    "answers": [
      "a) kříží Wolfův vývod ventrálně",
      "b) kříží Wolfův vývod dorzálně",
      "c) kříží Wolfův vývod v kaudální části",
      "d) nekříží Wolfův vývod"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) kříží Wolfův vývod ventrálně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Vagina vzniká",
    "answers": [
      "a) jen z kaudálního úseku uterovaginálního kanálu",
      "b) jen ze sinus urogenitalis",
      "c) jen spojením ductus mesonephricus",
      "d) vzniká z kaudálního úseku uterovaginálního kanálu",
      "a sinus urogenitalis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) vzniká z kaudálního úseku uterovaginálního kanálu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Perioda množení oocytů",
    "answers": [
      "a) končí ovulací",
      "b) končí okamžikem oplození",
      "c) začíná s počátkem puberty",
      "d) probíhá v prenatálním období"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) probíhá v prenatálním období"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. V klidovém období primární oocyt",
    "answers": [
      "a) přerušil dělení v profázi prvního zracího dělení",
      "b) přerušil dělení v metafázi prvního zracího dělení",
      "c) nepřerušil dělení",
      "d) přerušil dělení v telofázi prvního zracího dělení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) přerušil dělení v profázi prvního zracího dělení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. К dokončení druhého zracího dělení dochází",
    "answers": [
      "a) prenatálně",
      "b) po ovulaci",
      "c) po oplození",
      "d) před menstruací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) po oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. První pólové tělísko",
    "answers": [
      "a) má diploidm' počet chromosomů",
      "b) je patrné v primárních folikulech",
      "c) se někdy nedělí",
      "d) bývá patrné po ovulaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) bývá patrné po ovulaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Při oogenezi vzniká následující počet plnohodnotných buněk",
    "answers": ["a) 1", "b) 2", "c) 3", "d) 4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) 1"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Při spermatogenezi vzniká následující počet plnohodnotných buněk",
    "answers": ["a) 1", "b) 2", "c) 3", "d) 4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) 4"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Při spermatogenezi po ukončení",
    "answers": [
      "a) 4 spermatidy s heterochromosomem Y",
      "b) 4 spermatidy s heterochromosomem X",
      "c) 2 spermatidy s heterochromosomem X, 2 spermatidy s heterochromosomem Y",
      "d) respermatida s heterochromosomem X, 1 prespermatida s heterochromosomem Y"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) 2 spermatidy s heterochromosomem X, 2 spermatidy s heterochromosomem Y"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Kompletní oogeneze (úplné ukončení zracího dělení) proběhne během života ženy",
    "answers": [
      "a) u všech oocytů",
      "b) u řádově tisíců oocytů",
      "c) u řádově stovek oocytů",
      "d) spíše u jednotek oocytů, je možné že u žádného"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) spíše u jednotek oocytů, je možné že u žádného"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. К oplození dochází nejčastěji",
    "answers": [
      "a) v istmické části vejcovodu",
      "b) v děložním fundu",
      "c) v děložním těle",
      "d) v ampulámí části vejcovodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) v ampulámí části vejcovodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Oocyt si uchovává schopnost oplození",
    "answers": [
      "a) více než 48 hodin po ovulaci",
      "b) déle než spermie",
      "c) asi 12 hodin po ovulaci",
      "d) až do menstruace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) asi 12 hodin po ovulaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Spermie jsou schopny oplodnit vajíčko",
    "answers": [
      "a) maximálně po dobu 12 hodin",
      "b) i po dobu 48 hodin",
      "c) jen po dobu 1 hodiny",
      "d) neomezeně dlouho"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) i po dobu 48 hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Kortikální reakce oocytu",
    "answers": [
      "a) umožňuje vniknutí spermie do oocytu",
      "b) umožňuje ovulaci",
      "c) zabraňuje vniknutí spermie do oocytu",
      "d) umožňuje polyspermii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) zabraňuje vniknutí spermie do oocytu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Hymen",
    "answers": [
      "a) je zbytek vaginální ploténky",
      "b) vzniká již před luminizací vaginální ploténky",
      "c) je pokryt epitelem jen z jedné strany",
      "d) odděluje sinus urogenitalis a vagínu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) odděluje sinus urogenitalis a vagínu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Pohlavní (genitální) hrbolek",
    "answers": [
      "a) vzniká ze sinus urogenitalis",
      "b) vzniká z kloakálních řas",
      "c) podílí se na vzniku dělohy",
      "d) je typický jen pro ženské pohlaví"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) vzniká z kloakálních řas"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Pro zánik Mullerových vývodů je důležitý(á)",
    "answers": [
      "a) testosteron",
      "b) Y chromosom",
      "c) nepřítomnost varlete",
      "d) X chromosom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) Y chromosom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Testosteron je důležitý",
    "answers": [
      "a) pro zánik Miillerových vývodů",
      "b) pro zachování Miillerových vývodů",
      "c) pro zánik Wolfových vývodů",
      "d) pro zachování Wolfových vývodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) pro zachování Wolfových vývodů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Testosteron je produkován",
    "answers": [
      "a) Sertolliho buňkami",
      "b) Leydigovými buňkami",
      "c) gonocyty",
      "d) podpůrnými buňkami"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) Leydigovými buňkami"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Ligamentum teres uteri je",
    "answers": [
      "a) původem z Wolfova vývodu",
      "b) původem z Miillerova vývodu",
      "c) kaudální částí gubemaculum ovarii",
      "d) processus vaginalis peritonei"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) kaudální částí gubemaculum ovarii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Represivní faktor",
    "answers": [
      "a) je produkován Leydigovými buňkami",
      "b) je důležitý pro vznik varlete",
      "c) je důležitý pro zánik Mullerových vývodů",
      "d) je důležitý pro zachování Wolfových vývodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) je důležitý pro zánik Mullerových vývodů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Descensus testis",
    "answers": [
      "a) je podmíněn jen růstem těla",
      "b) je podmíněn jen hormonálně",
      "c) je podmíněn jak růstem těla, tak hormonálně",
      "d) není podmíněn pohlavními hormony"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) je podmíněn jak růstem těla, tak hormonálně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Labia minora pudendi",
    "answers": [
      "a) mají jiný původ než penilní část mužské uretry",
      "b) vznikají z nesrostlých uretrálních řas",
      "c) jsou analogem skrota",
      "d) jsou reziduem processus vaginalis peritonei"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) vznikají z nesrostlých uretrálních řas"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Labia majora pudendi",
    "answers": [
      "a) vznikají z nesrostlých uretrálních řas",
      "b) nejsou analogem skrota",
      "c) vznikají z nesrostlých pohlavních valů",
      "d) mají stejný původ jako penilní část mužské uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) vznikají z nesrostlých pohlavních valů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Fundus uteri",
    "answers": [
      "a) vzniká ze spojeného uterovaginálního kanálu",
      "b) je definitivně dotvořen již prenatálně",
      "c) vzniká z nespojených částí Mullerových vývodů",
      "d) vzniká z nespojených částí Wolfových vývodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) vzniká z nespojených částí Mullerových vývodů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Otvor v hymenu",
    "answers": [
      "a) vzniká primárně",
      "b) vzniká sekundárně",
      "c) vzniká v dorzální části",
      "d) vzniká až po pohlavním styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) vzniká sekundárně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Během života ženy dozrávají a ovulují řádově",
    "answers": [
      "a) stovky oocytů",
      "b) desítky oocytů",
      "c) tisíce oocytů",
      "d) miliony oocytů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) stovky oocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Přeměna plica genitalis v gonádu je primárně",
    "answers": [
      "a) podmíněna hormonálně",
      "b) podmíněna chromosomem Y",
      "c) podmíněna vcestováním gonocytů",
      "d) není primárně podmíněna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) podmíněna vcestováním gonocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Mnnžstvíoocytů",
    "answers": [
      "a) maxima je dosaženo již prenatálně",
      "b) maxima je dosaženo v časném neonatálním období",
      "c) maxima je dosaženo na začátku puberty —",
      "d) kontinuálně roste až do nástupu ovulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) maxima je dosaženo již prenatálně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Epoophoron",
    "answers": [
      "a) je zbytkem Můllerova vývodu",
      "b) má jiný původ než paraoophoron",
      "c) jedná se o slepě končící kanálky paramezonefos",
      "d) jedná se o slepě končící kanálky mezonefros"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) jedná se o slepě končící kanálky mezonefros"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Vagina vzniká",
    "answers": [
      "a) pouhým srůstem Mullerových vývodů",
      "b) proliferací a luminizací ektodermu",
      "c) proliferací a luminizací vaginální ploténky",
      "d) pouhou luminizací vaginální ploténky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) proliferací a luminizací vaginální ploténky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. lesně před ovulacíje velikost folikulu",
    "answers": [
      "a) většinou 18-24 mm",
      "b) většinou do 18 mm",
      "c) většinou nad 24mm",
      "d) velmi variabilní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) většinou 18-24 mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Poruchy diferenciace pohlavních orgánů se projeví",
    "answers": [
      "a) vždy na celkovém habitu ženy",
      "b) pouze v oblasti ženského genitálu",
      "c) někdy jen jako funkční porucha (např. sterilita či porucha menstruačního cyklu)",
      "d) pouze v oblasti zevního genitálu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) někdy jen jako funkční porucha (např. sterilita či porucha menstruačního cyklu)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Mezi poruchy sexuální diferenciace nepatří",
    "answers": [
      "a) Steinův-IL:venthalův syndrom",
      "b) Turnérův syndrom",
      "c) agonadální pseudohermafroditismus",
      "d) adrenogenitální syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) Steinův-IL:venthalův syndrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Intersexuální syndromy",
    "answers": [
      "a) jsou etiologicky jednotnou skupinou poruch pohlavní diferenciace",
      "b) jsou synonymem pro poruchy sexuální orientace jedince (např. homosexualita)",
      "c) jsou ve velké většině podmíněny idiopaticky",
      "d) jsou skupinou poruch sexuální diferenciace s velmi pestrou etiologií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "d) jsou skupinou poruch sexuální diferenciace s velmi pestrou etiologií"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Intersexuální malformace",
    "answers": [
      "a) jsou synonymem hermafroditismu",
      "b) jsou charakteristické obojetností genitálu, zpochybňující pohlavní zařazení jedince",
      "c) jsou skupinou poruch pohlavní diferenciace, do které nespadá adrenogemtální syndrom",
      "d) jsou malformacemi zevního genitálu ve smyslu opačném, než je pohlaví gonád"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) jsou charakteristické obojetností genitálu, zpochybňující pohlavní zařazení jedince"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Principem syndromu testikulární feminizace je",
    "answers": [
      "a) přítomnost afunkčních, dystrofických ovarií u jedinců I s ženským karyotypem",
      "b) přítomnost testes produkujících estrogeny u jedinců s mužským karyotypem",
      "c) přítomnost dysfunkčních testes u jedinců s ženským karyotypem",
      "d) chybění periferního receptoru pro androgeny u jedinců s mužským karyotypem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "d) chybění periferního receptoru pro androgeny u jedinců s mužským karyotypem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Syndrom testikulární feminizace patří do skupiny",
    "answers": [
      "a) maskulinnich pseudohermafroditismů",
      "b) hermafroditismů",
      "c) feminních pseudohermafroditismů",
      "d) primárních anovulačních sterilit"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) maskulinnich pseudohermafroditismů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Syndrom testikulární feminizace",
    "answers": [
      "a) je podmíněn chyběním membránového receptoru pro testosteron v cílových tkáních",
      "b) lze podle chybění, resp. funkčnosti receptoru pro androgeny (AR) dělit na AR+ a ARc) lze dělit na vlastní testikulární neboli gonadální (GTF) a periferní neboli receptorový (RTF)",
      "d) je podmíněn kongenitálním enzymatickým deficitem, kdy ve varlatech chybí enzym, konvertující testosteron na biologicky aktivnější dihydrotestosteron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) lze podle chybění, resp. funkčnosti receptoru pro androgeny (AR) dělit na AR+ a ARc) lze dělit na vlastní testikulární neboli gonadální (GTF) a periferní neboli receptorový (RTF)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Exstirpace gonády pro riziko malignizace je nezbytná",
    "answers": [
      "a) existuje-li nesoulad mezi chromosomálním a fenotypickým pohlavím",
      "b) u syndromu čisté gonadální dysgeneze",
      "c) u syndromu testikulární feminizace pro nebezpečí maligního dysgerminomu nebo seminomu",
      "d) dojde-li při operaci tříselné kýly u chlapců s Klinefelterovým syndromem к zjištění varlat"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) u syndromu testikulární feminizace pro nebezpečí maligního dysgerminomu nebo seminomu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Při operaci tříselně kýly u děvčátek",
    "answers": [
      "a) je doporučeno ještě před výkonem vždy vyšetřit karyotyp",
      "b) je při zjištění varlete v místě kýly hrubou chybou varle exstirpovat",
      "c) je - při zjištění varlete v místě kýly a karyotypu 46, XX - indikováno odstranění gonád",
      "d) je - při zjištění varlete v místě kýly -třeba varle reponovat do dutiny břišní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "a) je doporučeno ještě před výkonem vždy vyšetřit karyotyp"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Současná přítomnost ženské i mužské gonády se nazývá",
    "answers": [
      "a) pseudohermaphroditismus femininus, převládá-li funkce ovariální",
      "b) ovariálně-testikulámí hermafroditismus",
      "c) bigonadální pseudohermafroditismus",
      "d) pseudohermafroditismus verus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) ovariálně-testikulámí hermafroditismus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Hermaphroditismus verus",
    "answers": [
      "a) lze diagnostikovat pouze na základě histologického ověření nálezu obou typů gonád",
      "b) je častější poruchou než pseudohermafroditismy",
      "c) se nikdy nespojuje s karyotypem typu mozaiky (např. 46,XX/46,XY)",
      "d) je stav, kdy jsou u téhož jedince současně vytvořeny oba typy gonád, avšak u jedné nebo u obou gonád chybí zárodečné (germinativní) elementy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "a) lze diagnostikovat pouze na základě histologického ověření nálezu obou typů gonád"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Pseudohermaphroditismus femininus",
    "answers": [
      "a) je synonymem pro pseudohermafroditismus testikulámí",
      "b) má svůj původ v graviditě podávaných androgenech, v adrenálním zdroji androgenů, neboje idiopatický",
      "c) cytogenetické vyšetření zde může odhalit mozaiku 46.XX/46.XY",
      "d) je vždy idiopatický"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) má svůj původ v graviditě podávaných androgenech, v adrenálním zdroji androgenů, neboje idiopatický"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Pro ovariální pseudohermafroditismus",
    "answers": [
      "a) jsou charakteristická dysgenetická ovaria, jež je nutné exstirpovat pro riziko malignizace",
      "b) jsou charakteristická dystrofická vnitřní ženská rodidla",
      "c) jsou charakteristické peniformní klitoris a labia připomínající skrotum",
      "d) je charakteristický variabilní výsledek karyotypu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) jsou charakteristické peniformní klitoris a labia připomínající skrotum"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Pseudohermaphroditismus femininusje jinak nazýván",
    "answers": [
      "a) pseudohermaphroditismus ovarialis",
      "b) androgen insensitivity syndrom",
      "c) pseudohermafroditismus pravý",
      "d) pseudohermaphroditismus testicularis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) pseudohermaphroditismus ovarialis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Nejběžnějším příkladem ovariálního pseudohermafroditismu je",
    "answers": [
      "a) syndrom testikulámí feminizace",
      "b) Turnérův syndrom",
      "c) syndrom »superfemale«",
      "d) adrenogenitální syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["d) adrenogenitální syndrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Pseudohermaphroditismus masculinus je porucha sexuální diferenciace u jedinců s",
    "answers": [
      "a) karyotypem 46,XX",
      "b) normálními (často retinovanými) varlaty a zevním genitálem připomínajícím genitál ženský",
      "c) clitoris peniformis a srostlými labii připomínajícími skrotum",
      "d) mužským genotypem a dysgenetickými gonádami (ovotestes)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) normálními (často retinovanými) varlaty a zevním genitálem připomínajícím genitál ženský"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Nejběžnějším příkladem testikulárního pseudohermafroditismu je",
    "answers": [
      "a) syndrom testikulámí feminizace",
      "b) syndrom Klinefelterův",
      "c) syndrom »supermale«",
      "d) adrenogenitální syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) syndrom testikulámí feminizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Kongenitální adrenogenitální syndrom",
    "answers": [
      "a) je vrozené onemocnění s gonosomálním typem dědičnosti",
      "b) je nejčastěji podmíněn vrozeným defektem enzymu 11B -hydroxylázy",
      "c) je autosomálně recesivně dědičný",
      "d) je typický excesivní tvorbou kortizolu a sekundárním útlumem tvorby adrenokortikotropního hormonu (ACTH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) je autosomálně recesivně dědičný"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Kongenitální adrenogenitální syndrom",
    "answers": [
      "a) jeho typické symptomy jsou způsobeny nadprodukcí adrenálních kortikoidů",
      "b) je typickým intersexuálním syndromem: postižené dívky mají normální ženský zevní genitál a dystrofickou gonádu histologicky připomínající tkáň testes",
      "c) je ve svých projevech na zevních rodidlech podobný syndromu Turnérovu",
      "d) je typickým příkladem intersexuální malformace: postižené dívky mají normální ženský vnitřní genitál a virilizovaný genitál zevní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "d) je typickým příkladem intersexuální malformace: postižené dívky mají normální ženský vnitřní genitál a virilizovaný genitál zevní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Kongenitální adrenogenitální syndrom",
    "answers": [
      "a) jeho vedoucím znakem v dětství je zrychlený růst",
      "b) jeho vedoucím znakem v dětství je zpomalený růst",
      "c) jeho typickým znakem v dospělosti je nadprůměrný vzrůst",
      "d) se neléčí kortikoidní substitucí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["a) jeho vedoucím znakem v dětství je zrychlený růst"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Adrenogenitální syndrom",
    "answers": [
      "a) představuje vždy ireverzibilní sterilitu postižených dívek, přestože jsou včas a adekvátně léčeny",
      "b) je příkladem pseudopubertas praecox heterosexualis",
      "c) je příkladem izosexuální předčasné pseudopuberty",
      "d) nepatří do skupiny pseudopubertas praecox"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["b) je příkladem pseudopubertas praecox heterosexualis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Maskulinizaci ženského zevního genitálu dělíme",
    "answers": [
      "a) do 3 stupňů podle Pradera a Williho",
      "b) do 5 kategorií podle Tannera",
      "c) do 5 stupňů podle Pradera",
      "d) do 3 kategorií podle Jennera"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) do 5 stupňů podle Pradera"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. LOHD (late onset hydroxylase deficiency)",
    "answers": [
      "a) nepatří mezi intersexuální syndromy",
      "b) řadíme к testikulámím pseudohermafroditismům",
      "c) nelze diagnostikovat pomocí ACTH testu",
      "d) je méně častou, neklasickou formou adrenální hyperplazie (adrenogenitálního syndromu)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "d) je méně častou, neklasickou formou adrenální hyperplazie (adrenogenitálního syndromu)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Při managementu pacientek s adrenogenitálním syndromem se gynekolog podílí zejména",
    "answers": [
      "a) na hormonální terapii postižených dívek",
      "b) na preventivně-onkologickém sledování postižených zevních rodidel",
      "c) na stanovení diagnózy a operační korekci malformovaných zevních rodidel",
      "d) na chirurgickém odstranění dysgenetických gonád (riziko malignizace)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) na stanovení diagnózy a operační korekci malformovaných zevních rodidel"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Pravá ageneze gonád (agonadismus)",
    "answers": [
      "a) je vzácný stav, charakterizovaný mj. úplným nevyvinutím odvodných pohlavních cest, rudimentární pochvou a malformovaným zevním genitálem, jehož důsledkem je úplný sexuální infantilismus",
      "b) neexistuje; vždy lze nalézt alespoň velmi drobnou, proužkovitou, dysgenetickou gonádu",
      "c) je vzácný stav, charakterizovaný mj. rudimentárními vejcovody, dělohou a pochvou a malformovaným zevním genitálem, jehož důsledkem je úplný sexuální infantilismus",
      "d) je zpravidla spojen s karyotypem 46,XX"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "a) je vzácný stav, charakterizovaný mj. úplným nevyvinutím odvodných pohlavních cest, rudimentární pochvou a malformovaným zevním genitálem, jehož důsledkem je úplný sexuální infantilismus"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Tůrnerův syndrom",
    "answers": [
      "a) je diagnostikován pomocí cytogenetického vyšetření, které ve 100% odhalí karyotyp 45,X0",
      "b) je gonosomálně podmíněná vývojová vada vznikající v důsledku absence jednoho X chromosomu",
      "c) nelze zjistit pomocí moderních metod prenatální diagnostiky (ultrazvuk, amniocentéza)",
      "d) je (spolu s dalšími chromosomálními aberacemi) prenatálně detekovatelný pomocí biochemického screeningu (triple test)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) je gonosomálně podmíněná vývojová vada vznikající v důsledku absence jednoho X chromosomu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "62. Turnérův syndrom",
    "answers": [
      "a) nelze prenatálně diagnostikovat pomocí abnormální hodnoty nuchální translucence (NT)",
      "b) je v ženské populaci přibližně stejně frekventní jako hyjpeandrogenní syndrom (HAS)",
      "c) je jedinou známou formou ovariální dysgeneze",
      "d) je charakteristický přítomností lištovité, dysgenetické, afunkční gonády"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "d) je charakteristický přítomností lištovité, dysgenetické, afunkční gonády"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Ženy s Turnérovým syndromem mají namísto ovaria",
    "answers": [
      "a) proužkovitou gonádu tvořenou vazivovými elementy s ostrůvky germinativních elementů",
      "b) dysgenetické gonády hrozící častým vznikem sarkomu či dysgerminomu",
      "c) proužkovitou gonádu, kde ani histologicky nelze diferencovat, zda se jedná o ovarium, či testes",
      "d) nemají žádné gonády (ovariální ageneze)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) proužkovitou gonádu, kde ani histologicky nelze diferencovat, zda se jedná o ovarium, či testes"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Ženy s Turnérovým syndromem",
    "answers": [
      "a) mají habitus charakterizovaný malým vzrůstem, řadou somatických anomálií a úplným sexuálním infantiilsmem",
      "b) nemají signifikantní habitus",
      "c) nemají časté přidružené malformace uropoetického a kardiovaskulárního aparátu",
      "d) mají na zevním genitálu časté známky virilizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "a) mají habitus charakterizovaný malým vzrůstem, řadou somatických anomálií a úplným sexuálním infantiilsmem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Fertilita žen s Turnerovým syndromem",
    "answers": [
      "a) je zcela vyloučena",
      "b) je vzácně možná u tumeroidního syndromu s mozaikovitým karyotypem",
      "c) je výjimečně možná i při karyotypu 45,X0",
      "d) je při adekvátní, včas zahájené hormonální substituční léčbě možná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) je vzácně možná u tumeroidního syndromu s mozaikovitým karyotypem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "66 Hormonální léčba je u žen s Túrnerovým syndromem",
    "answers": [
      "a) bezvýznamná",
      "b) nezbytná pro nastolení normálního menstruačního cyklu a možnost těhotenství",
      "c) nezbytná mj. pro dosažení normálního vzrůstu a prevenci osteoporózy",
      "d) obvykle představovaná cyklickým podáváním analog gonadollberinu nebo gonadotropinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "c) nezbytná mj. pro dosažení normálního vzrůstu a prevenci osteoporózy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Sterilita žen s Turnérovým syndromem",
    "answers": [
      "a) je reverzibilní",
      "b) je ídiop^^iická",
      "c) je podmíněná mechanicky (impotentia coeundi)",
      "d) je většinou řešitelná pouze pomocí metod asistované reprodukce (dárcovství oocytů)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "d) je většinou řešitelná pouze pomocí metod asistované reprodukce (dárcovství oocytů)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. U syndromu »superfemale«",
    "answers": [
      "a) cytogenetické vyšetření odhalí karyotyp 47,XXX, či dokonce 48,XXXX",
      "b) cytogenetické vyšetření odhalí mozaiku 46,XX/47,XXY",
      "c) vyšetření nátěru buněk bukální sliznice nezjistí žádné Barrovo tělísko",
      "d) je typický sexuálním infantilismus a většinou nadprůměrná inteligence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "a) cytogenetické vyšetření odhalí karyotyp 47,XXX, či dokonce 48,XXXX"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Psychosomatická intersexualita",
    "answers": [
      "a) je podmíněná autosomálně recesivně",
      "b) je konstituční odchylka projevující se zvýrazněnými mužskými sekundárními pohlavními znaky u žen",
      "c) je gonosomálně podmíněná porucha",
      "d) se u žen projevuje ochlupením, svalstvem a kostrou mužského typu při typicky výrazném poprsí (mammae pendulae)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": [
      "b) je konstituční odchylka projevující se zvýrazněnými mužskými sekundárními pohlavními znaky u žen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. stupeň virilizace zevního genitálu podle Pradera představuje",
    "answers": [
      "a) nejzávažnější stupeň virilizace zevního genitálu u adrenogenitálního syndromu",
      "b) hypertrofie klitorisu, hypoplastické velké stydké pysky a zúžený poševní vchod",
      "c) pouhá hypertrofie klitorisu",
      "d) hypertrofie klitorisu podobná hypospadickému penisu a skrotiformní labia maiora"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - I. ČÁST PREGRADUÚLN"],
    "correctAnswers": ["c) pouhá hypertrofie klitorisu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Rete ovarii",
    "answers": [
      "a) je důležitou strukturou pro fertilitu ženy",
      "b) jsou zbytky medulámích provazců a kanálkůpronefros",
      "c) jsou zbytky medulámích provazců a kanálkůmezonefros",
      "d) jsou základem cévního zásobení ovariální tkáně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) jsou zbytky medulámích provazců a kanálkůmezonefros"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Epitel sliznice poševní a čípku",
    "answers": [
      "a) není mezenchymového původu",
      "b) je z epitelu vaginální ploténky",
      "c) je jen mezodermového původu",
      "d) je jen ektodermového původu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) není mezenchymového původu",
      "b) je z epitelu vaginální ploténky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Spermiogonie",
    "answers": [
      "a) se dělí mitoticky",
      "b) se dělí meioticky",
      "c) maximálního počtu dosahují prenatálně",
      "d) mají diploidní počet chromosomů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se dělí mitoticky",
      "d) mají diploidní počet chromosomů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Ductus paramesonephricus",
    "answers": [
      "a) je Mullerův vývod",
      "b) je Wolffův vývod",
      "c) kříží Wolffův vývod ventrálně",
      "d) kříží Mullerův vývod ventrálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je Mullerův vývod",
      "c) kříží Wolffův vývod ventrálně"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Při oogenezi",
    "answers": [
      "a) přerušuje primární oocyt dělení v profázi zracího dělení",
      "b) přerušuje primární oocyt dělení v telofázi zracího dělení",
      "c) dochází ke kompletnímu ukončení zracího dělení po oplození",
      "d) vznikají 3-4 plnohodnotné buňky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) dochází ke kompletnímu ukončení zracího dělení po oplození"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "6. Vyberte správné odpovědi",
    "answers": [
      "a) oocyt si uchovává schopnost oplození 12 hodin",
      "b) oocyt si uchovává schopnost oplození déle než spermie",
      "c) spermie jsou schopny oplodnit oocyt maximálně po dobu 12 hodin",
      "d) spermie jsou schopny oplodnit oocyt i za 48 hodin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) oocyt si uchovává schopnost oplození 12 hodin",
      "d) spermie jsou schopny oplodnit oocyt i za 48 hodin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Testosteron",
    "answers": [
      "a) je produkován Leydigovými buňkami",
      "b) je důležitý pro zachování Wolffových vývodů",
      "c) je produkován Sertolliho buňkami",
      "d) se podílí na zániku Můllerova vývodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je produkován Leydigovými buňkami",
      "b) je důležitý pro zachování Wolffových vývodů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Labia minora pudendi",
    "answers": [
      "a) mají stejný původ jako penilní část mužské uretry",
      "b) vznikají z nesrostlých uretrálních řas",
      "c) jsou analogem skrota",
      "d) vznikají z nesrostlých genitálních valů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) mají stejný původ jako penilní část mužské uretry",
      "b) vznikají z nesrostlých uretrálních řas"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Fundus uteri",
    "answers": [
      "a) vzniká ze spojeného uterovaginálního kanálu",
      "b) se definitivně dotváří až postnatálně",
      "c) vzniká z nespojených částí Mullerových vývodů",
      "d) vzniká stejným způsobem jako vagina"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) se definitivně dotváří až postnatálně",
      "c) vzniká z nespojených částí Mullerových vývodů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Zánik Miillerova vývodu souvisí",
    "answers": [
      "a) s represivním faktorem",
      "b) s chromosomem Y",
      "c) s testosteronem",
      "d) s pokračováním růstu Wolffova vývodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) s represivním faktorem", "b) s chromosomem Y"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Kortikální reakce",
    "answers": [
      "a) probíhá ve vaječníku před ovulací",
      "b) probíhá po oplození oocytu",
      "c) zabraňuje vzniku dvojčat",
      "d) probíhá při každé ovulaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) probíhá po oplození oocytu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Hymen",
    "answers": [
      "a) je zbytek vaginální ploténky",
      "b) je pokryt epitelem jen z jedné strany",
      "c) odděluje sinus urogenitalis a vagínu",
      "d) objevuje se až po luminizaci vaginální ploténky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) odděluje sinus urogenitalis a vagínu",
      "d) objevuje se až po luminizaci vaginální ploténky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Tzv. ženské prvojádro",
    "answers": [
      "a) obsahuje haploidní počet chromosomů",
      "b) může obsahovat i Y chromosom",
      "c) obsahuje vždy jeden X chromosom",
      "d) určuje pohlaví embrya"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) obsahuje haploidní počet chromosomů",
      "c) obsahuje vždy jeden X chromosom"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Ductus paramesonephricus",
    "answers": [
      "a) je Mullerův vývod",
      "b) je Wolffův vývod",
      "c) vzniká splynutím kanálků pronefros",
      "d) je determinován Y chromosomem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) je Mullerův vývod"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Gonocyty",
    "answers": [
      "a) vznikají ve 4 týdnu v zárodečném epitelu",
      "b) se dělí meioticky",
      "c) jsou patrny již ve stěně žloutkového váčku",
      "d) jsou odvozovány od ektodermu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) jsou patrny již ve stěně žloutkového váčku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Intersexuální malformace znamená",
    "answers": [
      "a) zpochybnění pohlavní identifikace jedince",
      "b) v případě pseudohermafroditismu nesoulad mezi typem gonády a charakterem zevního genitálu",
      "c) rozpor mezi sexuální identifikací (roh') a sexuální orientací jedince",
      "d) nesoulad mezi pohlavím chromosomálním, neuroregulačním, gonadálním, fenotypickým, psychosexuálním a legislativním"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) zpochybnění pohlavní identifikace jedince",
      "b) v případě pseudohermafroditismu nesoulad mezi typem gonády a charakterem zevního genitálu",
      "d) nesoulad mezi pohlavím chromosomálním, neuroregulačním, gonadálním, fenotypickým, psychosexuálním a legislativním"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Synonymem pro syndrom testikulární feminizace je",
    "answers": [
      "a) androgen insensitivity« syndrom",
      "b) hairless women",
      "c) agonadální pseudohermafroditismus",
      "d) pseudohermaphroditismus masculinus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) androgen insensitivity« syndrom",
      "b) hairless women"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Při syndromu testikulární feminizace",
    "answers": [
      "a) mají varlata insuficientní mužskou endokrinní funkci",
      "b) varlata produkují MIF (Mullerian inhibiting factor) způsobující bilaterální potlačení rozvoje paramezonefritických vývodů",
      "c) chybějí v cílových tkáních cytoplazmatické receptory pro dihydrotestosteron",
      "d) ve varlatech chybí enzym, konvertující testosteron na dihydrotestosteron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) varlata produkují MIF (Mullerian inhibiting factor) způsobující bilaterální potlačení rozvoje paramezonefritických vývodů",
      "c) chybějí v cílových tkáních cytoplazmatické receptory pro dihydrotestosteron"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Ovariálně-testikulární hermafroditismus",
    "answers": [
      "a) je velice vzácný",
      "b) u lidského druhu neexistuje",
      "c) je typický karyotypem 46,XX a tím, že většina těchto jedinců přijme mužskou roli",
      "d) cytogenetickým vyšetřením lze u části těchto jedinců zjistit mozaiku 46,XX/46,XY"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je velice vzácný",
      "c) je typický karyotypem 46,XX a tím, že většina těchto jedinců přijme mužskou roli",
      "d) cytogenetickým vyšetřením lze u části těchto jedinců zjistit mozaiku 46,XX/46,XY"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Ovotestes",
    "answers": [
      "a) je termín pro gonády žen s hyperandrogenním syndromem",
      "b) je termín označující přítomnost ostrůvků testikulární tkáně ve tkáni ovariální",
      "c) je dysgenetická gonáda typická pro syndrom testikulární feminizace",
      "d) se nikdy nevyskytují u hermafroditů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je termín označující přítomnost ostrůvků testikulární tkáně ve tkáni ovariální"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Karyotyp 46,XX se může vyskytovat u jedinců",
    "answers": [
      "a) s ovariálním pseudohermafroditismem",
      "b) s Turnérovým syndromem",
      "c) s testikulámím pseudohermafroditismem",
      "d) s ovariálnn-testikultámím hermafroditismem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) s ovariálním pseudohermafroditismem",
      "d) s ovariálnn-testikultámím hermafroditismem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Testikuláimí pseudohermafroditismusje porucha sexuální diferenciace u jedinců",
    "answers": [
      "a) s karyotypem 46-XY",
      "b) s normálními, často retinovanými varlaty",
      "c) se zevním genitálem připomínajícím genitál ženský",
      "d) s normálním mužským genotypem, přesto bývají po porodu často mylně označeni za dívky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) s karyotypem 46-XY",
      "b) s normálními, často retinovanými varlaty",
      "c) se zevním genitálem připomínajícím genitál ženský",
      "d) s normálním mužským genotypem, přesto bývají po porodu často mylně označeni za dívky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Nejčastějším příkladem feminního pseudohermafroditismu je",
    "answers": [
      "a) Alportův syndrom",
      "b) kongenitální adrenální hyperplazie (CAH)",
      "c) vrozený enzymatický defekt (21-hydroxyláza) s následkem nedostatečné tvorby kortizolu",
      "d) adrenogenitální syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) kongenitální adrenální hyperplazie (CAH)",
      "c) vrozený enzymatický defekt (21-hydroxyláza) s následkem nedostatečné tvorby kortizolu",
      "d) adrenogenitální syndrom"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. kongenitalni adrenogenitální syndrom",
    "answers": [
      "a) je porucha syntézy kortizolu v důsledku autosomální genové mutace",
      "b) nepatří mezi pseudohermafroditismy",
      "c) je někdy řazen к agonadálním pseudohermafroditismům",
      "d) bývá v anglosaské literatuře označován jako kongenitální adrenální hyperplazie (CAH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je porucha syntézy kortizolu v důsledku autosomální genové mutace",
      "c) je někdy řazen к agonadálním pseudohermafroditismům",
      "d) bývá v anglosaské literatuře označován jako kongenitální adrenální hyperplazie (CAH)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Kongenitalní adrenogenitální syndrom",
    "answers": [
      "a) je způsobený idiopatickou nadprodukcí androgenů dřeně nadledvin",
      "b) je autosomálně dominantně dědičné onemocnění",
      "c) je typický nedostatečnou tvorbou kortizolu a sekundárně vystupňovanou tvorbou adrenálních androgenů",
      "d) se mimo jiné projeví primární amenoreou a předčasným uzávěrem epifyzámích štěrbin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) je typický nedostatečnou tvorbou kortizolu a sekundárně vystupňovanou tvorbou adrenálních androgenů",
      "d) se mimo jiné projeví primární amenoreou a předčasným uzávěrem epifyzámích štěrbin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. К diagnostice kongenitálního adrenogenitálního syndromu lze využít",
    "answers": [
      "a) v první řadě ultrazvuk a laparoskopii",
      "b) dsxamesazonový supresní test, zejména při diferenciální diagnostice vinlizujících ovariálnich či adrenálních tumorů",
      "c) hormonální esej, zejména bazální sérové koncentracsl7thydroxytprogesteгonu a močové koncentrace 17-kortikosteroidů",
      "d) dexametazonový supresní test, nikoli však při diferenciální diagnostice vinlizujících ovanálních či adrenálních tumorů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) dsxamesazonový supresní test, zejména při diferenciální diagnostice vinlizujících ovariálnich či adrenálních tumorů",
      "c) hormonální esej, zejména bazální sérové koncentracsl7thydroxytprogesteгonu a močové koncentrace 17-kortikosteroidů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Neklasická, pozdní forma kongenitální adrenální hyperplazie",
    "answers": [
      "a) je označována jako LOHD (late onset hydroxylas deficiency)",
      "b) se většinou manifestuje až v průběhu dospívám a svými projevy může věrně napodobovat hyperandrogenní syndrom, syndrom polycystických ovarií (HAS, PCOS)",
      "c) je označována jako NCCAH (non classical cortical adrenal hyperplasia)",
      "d) je výjimečně podmíněna i vrozeným deficitem lB-hydroxylázy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je označována jako LOHD (late onset hydroxylas deficiency)",
      "b) se většinou manifestuje až v průběhu dospívám a svými projevy může věrně napodobovat hyperandrogenní syndrom, syndrom polycystických ovarií (HAS, PCOS)",
      "c) je označována jako NCCAH (non classical cortical adrenal hyperplasia)",
      "d) je výjimečně podmíněna i vrozeným deficitem lB-hydroxylázy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Exstirpace gonády pro riziko maligního zvratu je nezbytná u",
    "answers": [
      "a) Swyerova syndromu",
      "b) Turnérova syndromu",
      "c) syndromu folikulámí dysgeneze (syndrom Savageové)",
      "d) všech pseudohermafroditismů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Swyerova syndromu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Exstirpace gonády pro riziko maligního zvratu je nezbytná",
    "answers": [
      "a) pouze existuje-li nesoulad mezi chromosomálním a gonadálním pohlavím",
      "b) u čisté gonadální dysgeneze",
      "c) u syndromu testikulámí feminizace (nebezpečí maligního dysgerminomu nebo seminomu)",
      "d) dojde-li při operaci tříselné kýly u děvčátka (a karyotypu 46,XY) к zjištění varlat"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) u syndromu testikulámí feminizace (nebezpečí maligního dysgerminomu nebo seminomu)",
      "d) dojde-li při operaci tříselné kýly u děvčátka (a karyotypu 46,XY) к zjištění varlat"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Dysgenezi gonád",
    "answers": [
      "a) při karyotypu 45,X0 nazýváme Turnérův syndrom",
      "b) lze zjistit i u jedinců s karyotypem 46,XY (syndrom Swyerův)",
      "c) lze najít i u žen s karyotypem 46,XX, které se od klasického Turnérova syndromu liší normálním vzrůstem i fertilitou",
      "d) při karyotypu 46,XX nazýváme čistá gonadální dysgeneze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["SEXUÁLNÍ DIFERENCIACE A JEJÍ PORUCHY - II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) při karyotypu 45,X0 nazýváme Turnérův syndrom",
      "b) lze zjistit i u jedinců s karyotypem 46,XY (syndrom Swyerův)",
      "d) při karyotypu 46,XX nazýváme čistá gonadální dysgeneze"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Bulbus vestibuli je",
    "answers": [
      "a) onemocnění bartholinské žlázy",
      "b) laické označení zánětu bartholinské žlázy",
      "c) párová hustá žilní pleteň",
      "d) je uložen na mons veneris"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) párová hustá žilní pleteň"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Glandulae vestibulares maiores jsou",
    "answers": [
      "a) párové mucinózní žlázy velikosti hrášku",
      "b) části bulbus vestibuli",
      "c) synonymem velkých stydkých pysků",
      "d) žlázy klenby poševní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) párové mucinózní žlázy velikosti hrášku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Po pohlavním styku zůstává z hymen",
    "answers": [
      "a) vazivový pruh",
      "b) otvor uprostřed hymenu",
      "c) carunculae hymenales",
      "d) granulační tkáň"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) carunculae hymenales"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Průměrná délka dělohy u dospělé ženy je",
    "answers": ["a) 14 cm", "b) 8 cm", "c) 6 cm", "d) 4 cm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) 8 cm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Poměr délky děložního hrdla a těla dělohy v dětském věku je",
    "answers": ["a) 4: 1", "b) 2: 1", "c) 3 : 1", "d) 5 :1"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) 2: 1"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Děložní hrdlo u nuliparv je",
    "answers": ["a) soudkovité", "b) hranaté", "c) kónické", "d) ploché"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) kónické"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Nejčastější fyziologické uložení dělohy se označuje jako",
    "answers": ["a) anteverze", "b) retroverze", "c) reverze", "d) averze"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) anteverze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Tloušťka děložní stěny u ženy ve fertilním věku je průměrně",
    "answers": ["a) 1,5 cm", "b) 2 cm", "c) 3 cm", "d) 4 cm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) 1,5 cm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Svalovinu děložní stěny tvoří",
    "answers": [
      "a) systém trámů",
      "b) systém prstenců",
      "c) složitý systém spirál",
      "d) systém uzlů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) složitý systém spirál"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Retinaculum uteri je",
    "answers": [
      "a) soustava vazů, které se na dělohu upínají ve výši vnitřní branky",
      "b) nervová děložní pleteň",
      "c) cévní děložní pleteň",
      "d) lymfatická děložní pleteň"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": [
      "a) soustava vazů, které se na dělohu upínají ve výši vnitřní branky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Ligamenta Mackenrodti jsou synonymem pro",
    "answers": [
      "a) ligamenta sacrouterina",
      "b) ligamenta cardinalia uteri",
      "c) ligamenta vesicouterina",
      "d) ligamenta teretia uteri"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) ligamenta cardinalia uteri"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Ligamenta teretia uteri",
    "answers": [
      "a) končí v labia maiora",
      "b) nekončí v labia maiora",
      "c) končí na rektu",
      "d) končí na ovariu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) končí v labia maiora"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. V ligamentum suspensorium ovarii probíhá",
    "answers": [
      "a) arteria uterina",
      "b) arteria ovarica",
      "c) arteria pudenda",
      "d) arteria illiaca communis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) arteria ovarica"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Na mezosalpinx se upíná",
    "answers": [
      "a) vaječník",
      "b) vejcovod",
      "c) děložní hrdlo",
      "d) děložní tělo"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) vejcovod"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Přední poševní stěna je",
    "answers": [
      "a) delší než zadní poševní stěna",
      "b) kratší než zadní poševní stěna",
      "c) stejně dlouhá jako zadní poševní stěna",
      "d) někdy delší, někdy kratší než zadní poševní stěna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) kratší než zadní poševní stěna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Poševní sliznici tvoří",
    "answers": [
      "a) přechodný epitel",
      "b) cylindrický epitel",
      "c) řasinkový epitel",
      "d) vícevrstevný dlaždicový epitel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) vícevrstevný dlaždicový epitel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Přechod peritonea přední děložní stěny na močový měchýř se označuje jako",
    "answers": [
      "a) vezikouterinní junkce",
      "b) preuterinní vaz",
      "c) plica vesicouterina",
      "d) vezikální řasa"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) plica vesicouterina"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Synonymem pro excavatio rectouterina je",
    "answers": [
      "a) Douglasův prostor",
      "b) Mackenrodtův prostor",
      "c) vezikouterinní prostor",
      "d) fossa ovarica"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) Douglasův prostor"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Centrum tendineum se nachází",
    "answers": [
      "a) na mons veneris",
      "b) na hrázi",
      "c) na děloze",
      "d) na ovariu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) na hrázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Pánevní kost tvoří",
    "answers": [
      "a) pouze os ilium",
      "b) pouze os ischii",
      "c) pouze os pubis",
      "d) os ischii, os ilium, os pubis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) os ischii, os ilium, os pubis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Tuber ischiadicum je synonymem pro",
    "answers": [
      "a) tuberkulózu kosti sedací",
      "b) hrboly sedací kosti",
      "c) výrůstek nervus ischiadicum",
      "d) sedací část hýždí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) hrboly sedací kosti"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Křížová kost vznikla",
    "answers": [
      "a) z jedné části",
      "b) z lopaty kyčelní kosti",
      "c) spojením křížových obratlů",
      "d) spojením obou kyčelních kostí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) spojením křížových obratlů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Kostrč vznikla",
    "answers": [
      "a) srůstem 4-6 kostrčních obratlů",
      "b) srůstem kostrčních hrbolů",
      "c) srůstem kostrčního vaziva",
      "d) jako pozůstatek kostrčního rudimentárního svalu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) srůstem 4-6 kostrčních obratlů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Eminentia retropubica je",
    "answers": [
      "a) výčnělek sedací kosti",
      "b) výčnělek křížové kosti",
      "c) dorzální výčnělek os pubis",
      "d) synonymum promontoria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) dorzální výčnělek os pubis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Pánev jako celek rozdělujeme pro účely porodnictví na",
    "answers": [
      "a) malou, střední a velkou pánev",
      "b) malou a velkou pánev",
      "c) střední a velkou pánev",
      "d) kostěnou a chrupavčitou pánev"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) malou a velkou pánev"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Distantia bispinalis je",
    "answers": [
      "a) vzdálenost mezi částmi crista iliaca",
      "b) vzdálenost mezi tubera ischiadica",
      "c) vzdálenost mezi spinae iliacae supcriores anteriores",
      "d) vzdálenost mezi velkými trochantery"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": [
      "c) vzdálenost mezi spinae iliacae supcriores anteriores"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Osa pánevní vznikne",
    "answers": [
      "a) spojením středů pánevních rovin",
      "b) změřením pánevního dna vůči podložce",
      "c) změřením úhlů ramen stydké kosti",
      "d) sečtením příčných průměrů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) spojením středů pánevních rovin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Musculus levator ani je",
    "answers": [
      "a) svěrač anu",
      "b) sval upínající se na promontorium",
      "c) sval tvořící hlavní část diaphragma pelvis",
      "d) synonymem pro řitní sval"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) sval tvořící hlavní část diaphragma pelvis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Musculus sphincter urethrae se skládá",
    "answers": [
      "a) z cirkulámích vláken",
      "b) pouze z podélných vláken",
      "c) ze šikmých vláken",
      "d) ze šikmých a podélných vláken"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) z cirkulámích vláken"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Musculus levator ani je tvořen",
    "answers": [
      "a) jednou částí pars analis",
      "b) třemi částmi pars analis",
      "c) pars pubica a pars iliaca",
      "d) pars cervicalis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) pars pubica a pars iliaca"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Musculus sphincter ani externusje částí",
    "answers": [
      "a) diaphragma pelvis",
      "b) diaphragma urogenitale",
      "c) musculus levator ani",
      "d) musculus transversus perinei superficialis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) diaphragma pelvis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Musculus sphincter urethrae je součástí",
    "answers": [
      "a) diaphragma pelvis",
      "b) diaphragma urogenitale",
      "c) musculus transversus perinei superficialis",
      "d) musculus transversus perinei profundus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) diaphragma urogenitale"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Musculus bulbo spongiosus",
    "answers": [
      "a) začíná na tuber osis ischii",
      "b) začíná na ventrální části os pubis",
      "c) začíná na os sacrum",
      "d) začíná na raphe perinei"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) začíná na raphe perinei"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Musculus ischiocavernosus začíná",
    "answers": [
      "a) na os sacrum .",
      "b) na ventrální části os pubis",
      "c) na raphe perinei",
      "d) na tuber osis ischi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) na tuber osis ischi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Musculus transversus perinei superfícialis končí na",
    "answers": [
      "a) centrum tendineum perinei",
      "b) os pubis",
      "c) os sacrum",
      "d) kostrči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) centrum tendineum perinei"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. U ženy je sklon pánve",
    "answers": ["a) 45 stupňů", "b) 60 stupňů", "c) 75 stupňů", "d) 90 stupňů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) 60 stupňů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Tvar pánevní úžiny je",
    "answers": [
      "a) elipsovitý",
      "b) kruhový",
      "c) obdélníkový",
      "d) čtvercový"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) elipsovitý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Pánevní vchod má tvar",
    "answers": [
      "a) elipsovv",
      "b) kruhový",
      "c) příčně oválný",
      "d) obdélníkový"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) příčně oválný"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Pánevní dno tvoří",
    "answers": [
      "a) vazivo",
      "b) sval",
      "c) tuk",
      "d) svalová a vazivová plotna uzavírající spodinu pánevní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": [
      "d) svalová a vazivová plotna uzavírající spodinu pánevní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Diaphragma pelvis má tvar",
    "answers": ["a) trychtýře", "b) válce", "c) plochý", "d) nemá žádný tvar"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) trychtýře"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Diaphragma pelvis",
    "answers": [
      "a) je synonymem diaphragma urogenitale",
      "b) není synonymem diaphragma urogenitale",
      "c) je částí bránice",
      "d) je pouze u nulipar"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) není synonymem diaphragma urogenitale"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Základem pohlavních orgánu ženy je",
    "answers": [
      "a) plica genitalis",
      "b) plica mesonefrica",
      "c) Můllerův vývod",
      "d) mezonefros"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) mezonefros"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Miillerův vývod probíhá",
    "answers": [
      "a) kraniálně od Wolfova vývodu",
      "b) pouze po jedné straně Wolfova vývodu",
      "c) laterálně od Wolfova vývodu",
      "d) mediálně od Wolfova vývodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) laterálně od Wolfova vývodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Ageneze pochvy znamená",
    "answers": [
      "a) chybění pochvy",
      "b) prodloužení pochvy",
      "c) zúžení pochvy",
      "d) zkrácení pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) chybění pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Při atrézii hymenu vzniká",
    "answers": [
      "a) pyometra",
      "b) hematokolpos",
      "c) mukometra",
      "d) inkontinence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) hematokolpos"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Atrézie pochvy se týká",
    "answers": [
      "a) celé pochvy",
      "b) části pochvy",
      "c) poševních kleneb",
      "d) distální části za hymenem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) celé pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Vagína septa je",
    "answers": [
      "a) rozdělena příčným šeptem",
      "b) rozdělena cirkulámím šeptem",
      "c) rozdělena podélným šeptem",
      "d) těsně po porodu běžným nálezem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) rozdělena podélným šeptem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Uterus subseptus má septum",
    "answers": [
      "a) příčné",
      "b) podélné, částečně rozdělující děložní dutinu",
      "c) šikmé",
      "d) trojúhelníkové"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) podélné, částečně rozdělující děložní dutinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Uterus septus má septum",
    "answers": [
      "a) příčné",
      "b) podélné, úplně rozdělující děložní dutinu; zasahuje až к vnitřní brance",
      "c) šikmé",
      "d) kruhové"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": [
      "b) podélné, úplně rozdělující děložní dutinu; zasahuje až к vnitřní brance"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Uterus didelphysje",
    "answers": [
      "a) zdvojení dělohy",
      "b) zdvojení dělohy a děložního hrdla",
      "c) zdvojení dělohy, děložního hrdla a pochvy",
      "d) zdvojení pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) zdvojení dělohy, děložního hrdla a pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Uterus duplex je",
    "answers": [
      "a) zdvojení děložních rohů",
      "b) zdvojení děložního těla",
      "c) zdvojení děložního těla a pochvy",
      "d) zdvojení děložního těla a děložního hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) zdvojení děložního těla a děložního hrdla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Uterus unicornis je",
    "answers": [
      "a) děloha ve tvaru jehlanu",
      "b) děloha ve tvaru válce s jednostranně chybějícím vejcovodem a rohem děložním",
      "c) děloha bez děložních rohů",
      "d) normální děloha"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": [
      "b) děloha ve tvaru válce s jednostranně chybějícím vejcovodem a rohem děložním"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Atresia ateri je ehaaakk^^irizvvna",
    "answers": [
      "a) nepřítomností děložní svaloviny",
      "b) nepřítomností závěsného aparátu dělohy",
      "c) malou děložní dutinou",
      "d) nepřítomností děložní dutiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) nepřítomností děložní dutiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Ovarium accessorium",
    "answers": [
      "a) je malé nadpocetné ovarium",
      "b) je jednostranně zvětšené ovarium",
      "c) se nevyskytuje",
      "d) se vyskytuje zcela běžně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) je malé nadpocetné ovarium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Kryptomenorea je synonymem pro",
    "answers": [
      "a) nepravou primární amenoreu",
      "b) krvácení do břišní dutiny",
      "c) krvácení do děložní stěny",
      "d) krvácení do vejcovodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) nepravou primární amenoreu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Uzlina Sorgiusova má význam v lymfatické drenáži",
    "answers": ["a) prsu", "b) vulvy", "c) dělohy", "d) ovaria"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Arteria uterina má vzhledem ke gynekologickým operacím velmi důležitý topický vztah",
    "answers": [
      "a) к močovému měchýři",
      "b) к sigmatu",
      "c) kureteru",
      "d) к rektu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) kureteru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Corpus luteum menstruationis existuje",
    "answers": ["a) 28 dní", "b) 10-12 dní", "c) několik měsíců", "d) 5 dní"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) 10-12 dní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Venae ovarica nejčastěji ústí",
    "answers": [
      "a) pravá do v. cava inferior, levá do v. renalis sinistra",
      "b) do v. iliaca intemae",
      "c) do v. cava inferior",
      "d) do v. obturatoria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": [
      "a) pravá do v. cava inferior, levá do v. renalis sinistra"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Corpus mammae se skládá zpravidla",
    "answers": [
      "a) z 5 laloků",
      "b) z 10-15 laloků",
      "c) z 15-20 laloků",
      "d) z více než 20 laloků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) z 10-15 laloků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Zevní branka kanálu děložního hrdla má u nulipary tvar",
    "answers": [
      "a) podélné štěrbiny",
      "b) kruhovitý",
      "c) rozeklaný",
      "d) příčné štěrbiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) kruhovitý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Děloha dospělé nulipary má hmotnost",
    "answers": ["a) 10-20 g", "b) 40-50 g", "c) 100-200 g", "d) 200 g a více"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) 40-50 g"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Při menses se odlučuje",
    "answers": [
      "a) pars basalis endometrii",
      "b) endometrium s částí myometria",
      "c) celé endometrium",
      "d) pars functionalis endometrii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) pars functionalis endometrii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Vývodů mléčné žlázy na vrcholu bradavky je zpravidla",
    "answers": ["a) 1", "b) 10", "c) 20", "d) 100 a více"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) 20"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Mezi termíny popisující nejčastější polohu dělohy",
    "answers": [
      "nepatří",
      "a) anteflexe",
      "b) dextrotorze",
      "c) anteverze",
      "d) sinistroverze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) sinistroverze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Uterus arcuatus je",
    "answers": [
      "a) typický pro sterilní ženy",
      "b) tvar dělohy po enukleaci subserózního myomu ve fundu",
      "c) normální tvar dělohy",
      "d) vývojová anomálie dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) vývojová anomálie dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Vedle arteria uterina je nejdůležitějším zdrojem krevního zásobení dělohy anastomóza s",
    "answers": [
      "a) a. vaginalis",
      "b) a. ovarica",
      "c) a. vesicalis",
      "d) a. obturatoria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) a. ovarica"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Parasympatická inervace dělohy jde z kořenů",
    "answers": ["a) L3-S,", "b) S,-S5", "c) S2-S4", "d) z celé LS oblasti"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) S2-S4"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Myometrium obsahuje",
    "answers": [
      "a) hladká vlákna a příčně pruhovaná vlákna stejně zastoupená",
      "b) hladká vlákna s malou příměsí příčně pruhovaných vláken",
      "c) pouze hladká svalová vlákna",
      "d) hladká vlákna hojně prostoupená vazivem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) hladká vlákna hojně prostoupená vazivem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Ligamentum teres uteri je synonymem pro",
    "answers": [
      "a) chorda uteroinguinalis",
      "b) ligamentum latum uteri",
      "c) ligamentum cardinale uteri",
      "d) ligamentum sacrouterinum"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) chorda uteroinguinalis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Ligamentum teres uteri",
    "answers": [
      "a) prochází vždy ingvinálním kanálem",
      "b) upíná se ke kostrči",
      "c) někdy prochází ingvinálním kanálem",
      "d) neprochází ingvinálním kanálem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) prochází vždy ingvinálním kanálem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Tuba uterina se vyvinula",
    "answers": [
      "a) z paraoophoron",
      "b) z Gartnerova kanálku",
      "c) z Miillerova vývodu",
      "d) z Wolffova vývodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) z Miillerova vývodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Labia minora jsou kryta epitelem",
    "answers": [
      "a) cylindrickým",
      "b) kubickým",
      "c) dlaždicovitým mnohovrstevným",
      "d) dlaždicovitým jednovrstevným"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["c) dlaždicovitým mnohovrstevným"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Vývod glandulae vestibulares maiores seu Bartholini ústí",
    "answers": [
      "a) vedle uretry",
      "b) do rýhy mezi hymenem a malými pysky",
      "c) do rýhy mezi malými a velkými pysky",
      "d) do pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) do rýhy mezi hymenem a malými pysky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Crura clitoridis jsou kryta svalem",
    "answers": [
      "a) musculus bulbocavemosus",
      "b) musculus ischiocavemosus",
      "c) musculus transversus pennei profundus",
      "d) musculus levator ani"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) musculus ischiocavemosus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Vena iliaca interna je vzhledem к arteria iliaca interna",
    "answers": ["a) dorzálně", "b) mediálně", "c) ventrálně", "d) laterálně"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) dorzálně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Sliznice uretry je kryta epitelem",
    "answers": [
      "a) přechodným",
      "b) horní část přechodným, dolní pak dlaždicovitým",
      "c) cylindrickým",
      "d) dolní část přechodným, horní pak dlaždicovitým"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) horní část přechodným, dolní pak dlaždicovitým"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Arteria uterina se stýká s ureterem tím způsobem, že",
    "answers": [
      "a) se kříží",
      "b) nestýkají se vůbec",
      "c) ureter probíhá výrazně mediálně od a. uterina",
      "d) jdou paralelně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) se kříží"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Arteria vaginalisje konečnou větví této arterie",
    "answers": [
      "a) a. epigastrica inferior",
      "b) a. uterina",
      "c) a. pudenda",
      "d) a. iliaca interna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) a. uterina"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Arteria clitoridis je konečnou větví této arterie",
    "answers": [
      "a) a. pudenda interna",
      "b) a. vesicalis",
      "c) a. uterina",
      "d) a. epigastrica inferior"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) a. pudenda interna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Délka ureteru je",
    "answers": [
      "a) 1(0-15 cm",
      "b) 20-35 cm",
      "c) 40-50 cm",
      "d) 50 cm a více"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["b) 20-35 cm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Lumen ureteru je kryto epitelem",
    "answers": [
      "a) cylindrickým",
      "b) dlaždicovým jednovrstevným",
      "c) dlaždicovým vícevrstevným",
      "d) přechodným vícevrstevným"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) přechodným vícevrstevným"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Ureter je uložen",
    "answers": [
      "a) v horní polovině intraperitoneálně a v dolní polovině extraperitoneálně",
      "b) v dolní polovině intraperitoneálně a v horní polovině extraperitoneálně",
      "c) itraperitoneálně",
      "d) etraperitoneálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["d) etraperitoneálně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Uretra ženy je dlouhá",
    "answers": ["a) 3-4 cm", "b) 7-8 cm", "c) 10-12 cm", "d) 13-15 cm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["2. Anatomie, histologie a vývoj ženského reprodukčního systému"],
    "correctAnswers": ["a) 3-4 cm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. К základnímu gynekologickému vyšetření nepatří",
    "answers": [
      "a) pečlivý rozbor anamnézy a palpačm vyšetření",
      "b) vyšetření v zrcadlech a palpační vyšetření",
      "c) laparoskopie",
      "d) onkologická cytologie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) laparoskopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "2 Cervikální hlen jako součást cervikálního faktoru vyšetřujeme při",
    "answers": [
      "a) kolpitidě",
      "b) infertilitě",
      "c) sterilitě",
      "d) pánevní bolesti"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) sterilitě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Tažnost cervikálního hlenu je maximální",
    "answers": [
      "a) v časné folikulámí fázi",
      "b) v časné luteální fázi",
      "c) v pozdní luteální fázi",
      "d) v preovulaění fázi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) v preovulaění fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Onkologickou cytologii při screeningu karcinomu děložního hrdla odebíráme",
    "answers": [
      "a) necíleně z exocervixu a necíleně z endocervixu",
      "b) cíleně z exocervixu a cíleně z endocervixu",
      "c) necíleně z exocervixu a cíleně z endocervixu",
      "d) cíleně z exocervixu a necíleně z endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) necíleně z exocervixu a necíleně z endocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Mezi kontrastní vyšetřovací metody při vyšetřování mléčné žlázy patří",
    "answers": [
      "a) nativní mamografie",
      "b) xerografie",
      "c) duktografie",
      "d) termografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) duktografie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Bazální teplotu si žena měří",
    "answers": [
      "a) 2krát týdně",
      "b) ob den",
      "c) denně",
      "d) jednou v období menstruace, folikulámí fáze, ovulace a luteální fáze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) denně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Bazální teplotu si žena měří",
    "answers": [
      "a) ráno",
      "b) pravidelně v libovolně zvolenou hodinu",
      "c) kdykoli před jídlem",
      "d) večer"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) ráno"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Bazální teplota se neměří",
    "answers": ["a) vaginálně", "b) axilámě", "c) rektálně ж", "d) orálně"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) axilámě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Před chromopertubací není třeba vyloučit",
    "answers": [
      "a) proběhlou salpingitidu",
      "b) akutní zánět v oblasti pohlavních orgánů",
      "c) krvácení z dělohy",
      "d) možnost gravidity"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) proběhlou salpingitidu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Veressova jehla se používá",
    "answers": [
      "a) к biopsii ovaria",
      "b) к aspiraci oocytů při in vitro fertilizaci",
      "c) к punkci Douglasova prostoru",
      "d) к založení pneumoperitonea při laparoskopii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) к založení pneumoperitonea při laparoskopii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Křivku bazální teploty lze hodnotit minimálně po",
    "answers": [
      "a) jednom cyklu",
      "b) třech cyklech",
      "c) dvanácti cyklech",
      "d) šesti cyklech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) třech cyklech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Menarché nastává v našich podmínkách průměrně",
    "answers": [
      "a) v 10-12 letech",
      "b) v 8-10 letech",
      "c) ve 12-13 letech",
      "d) ve 14-17 letech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) ve 12-13 letech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Menstruace trvá průměrně",
    "answers": ["a) 1-2 dny", "b) 2-3 dny", "c) 3-7 dnů", "d) 7-9 dnů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) 3-7 dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Normální krevní ztráta během menstruace je",
    "answers": [
      "a) 200-250 ml",
      "b) 150-200 ml",
      "c) 100-150 ml",
      "d) 20-100 ml"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) 20-100 ml"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Ve folikulární fázi se bazální teploty pohybují maximálně pod",
    "answers": ["a) 36,9 °C", "b) 36,6 °C", "c) 36,3 °C", "d) 36,0 °C"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) 36,9 °C"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. V průběhu ovulačního cyklu je obvyklý rozdíl mezi minimální a maximální bazální teplotou",
    "answers": [
      "a) 0,6-1,2 °C",
      "b) 0,3-0,6 °C",
      "c) jakékoli zvýšení",
      "d) do 0,3 °C"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) 0,3-0,6 °C"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Při funkčním corpus luteum trvá hypertermická fáze minimálně",
    "answers": ["a) 9 dnů", "b) 7 dnů", "c) 10 dnů", "d) 8 dnů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) 10 dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Indikací к mikroabrazi endometria není",
    "answers": [
      "a) porucha menstruačního cyklu",
      "b) metroragie",
      "c) sterilita",
      "d) infertilita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) metroragie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. O předchozím porodu pacientky nezjišťujeme v anamnéze tento údaj",
    "answers": [
      "a) délku porodních dob",
      "b) způsob ukončení porodu",
      "c) hmotnost a délku novorozence",
      "d) průběh šestinedělí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) délku porodních dob"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Při život ohrožujících akutních stavech odebíráme anamnézu",
    "answers": [
      "a) gynekologickou v celém rozsahu",
      "b) gynekologickou a urologickou",
      "c) omezujeme se na nejdůležitější údaje týkající se nynějšího onemocnění",
      "d) vždy v celém rozsahu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": [
      "c) omezujeme se na nejdůležitější údaje týkající se nynějšího onemocnění"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Při hodnocení buněk v onkologické cytologii jsou nejdůležitější změny",
    "answers": [
      "a) plazmatické",
      "b) buněčné",
      "c) změny jadérek",
      "d) jaderné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) jaderné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Mezi kontraindikace kymoinsuflace nepatří",
    "answers": [
      "a) výtok",
      "b) menstruace či krvácení",
      "c) předchozí oboustranná operace na vejcovodech",
      "d) aktuální gynekologický zánět"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) předchozí oboustranná operace na vejcovodech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Hodnocení cervikálního faktoru sterility; v preovulačním období se vlivem estrogenů v cervikálním hlenu tvoří typické krystaly",
    "answers": ["a) žádné", "b) CaCl2", "c) KC1", "d) NaCl"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) NaCl"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Hodnocení cervikálního faktoru sterility; cervikální hlen je maximálně transparentní v době",
    "answers": [
      "a) ovulace",
      "b) pozdní luteální fáze",
      "c) časné folikulární fáze",
      "d) časné luteální fáze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Při screeningu cervikálního karcinomu se uplatňují následující vyšetřovací metody",
    "answers": [
      "a) kolposkopie",
      "b) punch biopsie",
      "c) pouze cytologie",
      "d) cytologie a selektivně HPV testace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) cytologie a selektivně HPV testace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. К prebioptickým vyšetřovacím metodám při vyšetření děložního hrdla nepatří",
    "answers": [
      "a) kolposkopie",
      "b) cytologie",
      "c) HPV testace",
      "d) punch biopsie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) punch biopsie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Kolposkopie je",
    "answers": [
      "a) základní screeningová metoda pro diagnostiku děložního hrdla",
      "b) základní prebioptická metoda pro diagnostiku karcinomu děložního hrdla",
      "c) je indikována při každém gynekologickém vyšetření",
      "d) provedení není indikováno při abnormální cytologii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": [
      "b) základní prebioptická metoda pro diagnostiku karcinomu děložního hrdla"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Nativní kolposkopii provádíme",
    "answers": [
      "a) po aplikaci 3% kyseliny octové",
      "b) po aplikaci 5% kyseliny octové",
      "c) po zastavení děložního hrdla",
      "d) po aplikaci Lugolova roztoku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) po zastavení děložního hrdla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Collinsova zkouška slouží",
    "answers": [
      "a) к detekci patologického ložiska na děložním hrdle",
      "b) к detekci patologického ložiska v pochvě",
      "c) к detekci patologického ložiska na vulvě",
      "d) к detekci patologického ložiska na endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) к detekci patologického ložiska na vulvě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Při kolposkopii léze na vulvě používáme",
    "answers": [
      "a) 3% kyselinu octovou",
      "b) 5% kyselinu octovu",
      "c) patentovou modř",
      "d) Lugolův roztok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) 5% kyselinu octovu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Nejvýhodnějeím tumorovým markérem při",
    "answers": [
      "vyšetření ovariální cyst u starších žen je",
      "a) Ca 15-3",
      "b) Ca 19-9",
      "c) CEA",
      "d) Ca 125"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) Ca 125"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Při histologickém vyšetření biopsie endometria svědčí pro insufícienci žlutého tělíska časový posun mezi morfologickým vývojem a vypočtenou fází cyklu",
    "answers": [
      "a) o více než 1 den",
      "b) o více než 2 dny",
      "c) o více než 3 dny",
      "d) o více než 4 dny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) o více než 2 dny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Kurcrokův-Millerův test",
    "answers": [
      "a) je synonymum pro postkoitální test",
      "b) slouží к prověření invazivní schopnosti spermií v cervikálním hlenu",
      "c) shoduje se s Kremerovým testem",
      "d) Nižně se nepoužívá"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": [
      "b) slouží к prověření invazivní schopnosti spermií v cervikálním hlenu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. test provádíme",
    "answers": [
      "a) při negativním progesteronovém testu",
      "b) pn pozitivním progesteronovém testu",
      "c) při pozitivním metoklopramidovém testu",
      "d) pn negativním metoklopramidovém testu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) při negativním progesteronovém testu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Odběry krve na kontrolu koncentrace prolaktinu se nejlépe provádějí",
    "answers": [
      "a) ihned po probuzení",
      "b) minimálně dvě hodiny po probuzení",
      "c) v odpoleních hodinách",
      "d) ve večerních hodinách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) minimálně dvě hodiny po probuzení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Při hysteroskopii není možné operačně odstranit",
    "answers": [
      "a) submukózní myom",
      "b) subserózní myom",
      "c) intrauterinní synechie",
      "d) endometrialní polyp"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) subserózní myom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Pro vyšetření hypofýzy je metodou volby",
    "answers": ["a) CT", "b) NMR", "c) UZ", "d) rtg tureckého sedla"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) NMR"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Kymoinsuflace patří mezi metody",
    "answers": [
      "a) Ienzometrické",
      "b) endoskopické",
      "c) prehiopticke",
      "d) ultrazvukové"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) Ienzometrické"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Po kymoinsuflaci",
    "answers": [
      "a) pacientka může ordinaci opustit ihned",
      "b) do[»iručujeine krátkodobou hospitalizaci",
      "c) pacientka může opustit ordinaci asi za 30 minut",
      "d) paccentka může opustit ordinaci asi za 3 hodiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) pacientka může opustit ordinaci asi za 30 minut"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Mezi tenzometrické metody nepatří",
    "answers": [
      "a) kymoinsuflace",
      "b) plnicí cystometrie",
      "c) profilometrie",
      "d) uroflowmetrie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) uroflowmetrie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Nejvyšší senzitivitu pro záchyt chlamydiové urogenitální infekce mají",
    "answers": [
      "a) EIA",
      "b) DFA",
      "c) hybridizační metody",
      "d) amplifikační metody"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) amplifikační metody"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. К endoskopickým metodám nepatří",
    "answers": [
      "a) hysteroskopie",
      "b) laparoskopie",
      "c) kolposkopie",
      "d) cystoskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) kolposkopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. К indikacím hysteroskopie nepatří",
    "answers": [
      "a) podezření na vývojové anomálie",
      "b) podezření na endometriózu",
      "c) podezření na intrauterinní adheze (synechie)",
      "d) podezření na submukózní myomy a polypy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) podezření na endometriózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Při kuldoskopii se endoskop zavádí",
    "answers": [
      "a) do peritoneální dutiny zadní poševní klenbou",
      "b) do pochvy",
      "c) do močového měchýře",
      "d) do rekta"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) do peritoneální dutiny zadní poševní klenbou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Vyšetření průchodnosti vejcovodů prováděné v průběhu laparoskopie z indikace sterility se nazývá",
    "answers": [
      "a) kymoinsuflace",
      "b) chromopertubace",
      "c) hydrotubace",
      "d) salpingografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) chromopertubace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "46 К vyšetřovacím metodám u sterility nepatří",
    "answers": [
      "a) hysteroskopie",
      "b) laparoskopie",
      "c) kymoinsuflace",
      "d) kolposkopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) kolposkopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Při diagnostické hysteroskopii se jako distenční médium používá",
    "answers": [
      "a) metylenová modř",
      "b) rtg kontrastní látka",
      "c) bezbarvá tekutina nebo plyn",
      "d) cévkovaná moč"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) bezbarvá tekutina nebo plyn"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Mezi rtg vyšetřovací metody při vyšetřování mléčné žlázy nepatří",
    "answers": [
      "a) termografie",
      "b) duktografie",
      "c) cystografie",
      "d) nativní mamografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) termografie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Hysteroskopické vyšetření neprovádíme",
    "answers": [
      "a) u nuligravid",
      "b) u těhotných žen",
      "c) u žen v postmenopauze",
      "d) u žen užívajících hormonální antikoncepci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) u těhotných žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Základní urologickou anamnézu při neakutním přijetí u gynekologické pacientky odebíráme",
    "answers": [
      "a) jen při urologických potížích pacientky",
      "b) jen při předchozích gynekologických nebo urologických operacích",
      "c) vždy",
      "d) jen při předchozích urologických onemocněních"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) vždy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Nykturie znamená",
    "answers": [
      "a) časté nucení na močení",
      "b) pálení a řezání na močení",
      "c) nutnost jít více než jedenkrát v noci močit",
      "d) nutnost jít více než třikrát v noci močit"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) nutnost jít více než jedenkrát v noci močit"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. К typickým příznakům urgentní inkontinence nepatří",
    "answers": [
      "a) polakisurie",
      "b) nykturie",
      "c) dysurie",
      "d) dyspareunie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) dyspareunie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. O předchozím porodu pacientky zjišťujeme v anamenéze",
    "answers": [
      "a) hmotnost a délku novorozence",
      "b) délku I. porodní doby",
      "c) délku II. porodní doby",
      "d) délku III. porodní doby"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) hmotnost a délku novorozence"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Při preventivní gynekologické prohlídce neprovádíme",
    "answers": [
      "a) vyšetření mikrobního poševního obrazu",
      "b) kolposkopii",
      "c) funkční cytologii",
      "d) onkologickou cytologii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) funkční cytologii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Laparoskopický přístup oproti přístupu laparotomickému zpravidla není lepší z hlediska",
    "answers": [
      "a) menší pooperační bolesti",
      "b) celkového pooperačního dyskomfortu",
      "c) délky operace",
      "d) délky pooperační rekonvalescence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) délky operace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Při hodnocení buněk v onkologické cytologii jsou nejdůležitější změny",
    "answers": [
      "a) plazmatické",
      "b) buněčné membrány",
      "c) změny mitochondrií",
      "d) změny jader buňky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) změny jader buňky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Polymorfie znamená",
    "answers": [
      "a) rozdílné tvary buněk",
      "b) změny jader",
      "c) nestejně velké buňky",
      "d) změnu nukleoplazmatického poměru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) rozdílné tvary buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Po zjištění tubární gravidity při laparoskopické diagnostice je standardním řešením",
    "answers": [
      "a) laparoskopická adnexektomie",
      "b) laparoskopická salpingotomie",
      "c) laparoskopická salpingektomie",
      "d) laparotomická salpingektomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) laparoskopická salpingektomie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Vhodným tumorovým markérem pro sledování pacientek po operaci karcinomu děložního hrdla je",
    "answers": ["a) Ca I25", "b) CEA", "c) Ca I5-3", "d) SCC"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) SCC"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Ca 15-3 se zvyšuje hlavně",
    "answers": [
      "a) u karcinomu prsu",
      "b) u karcinomu jater",
      "c) u karcinomu děložního hrdla",
      "d) u ovariálního karcinomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) u karcinomu prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Fyziologicky je menstruační krvácení nejsilnější",
    "answers": [
      "a) I.-2. den",
      "b) 2.-3. den",
      "c) stejná intenzita v průběhu celého cyklu",
      "d) 3.-5. den"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) 2.-3. den"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. V diagnostice ektopické gravidity má největší výpovědní hodnotu",
    "answers": [
      "a) údaj o začátku poslední menstruace",
      "b) výše B-hCG podjednotky",
      "c) absence intrauterinní gravidity při UZ vyšetření",
      "d) laparoskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) laparoskopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Nejkratší trvání bifázického cyklu se udává",
    "answers": ["a) 19 dnů", "b) I7 dnů", "c) 2I dnů", "d) 23 dnů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) 2I dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Při trichomoniáze je makroskopický výtok typicky",
    "answers": [
      "a) velmi sporý bílý",
      "b) řídký pěnivý",
      "c) tvarohovitý",
      "d) zelený vazký hustý"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) řídký pěnivý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. V luteální fázi se bazální teploty pohybují minimálně nad",
    "answers": ["a) 37,8 °C", "b) 39,2 °C", "c) 36,9 °C", "d) 37,5 °C"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) 36,9 °C"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Při kapavce při vyšetření barveného preparátu nacházíme",
    "answers": [
      "a) grampozitivní diplokoky",
      "b) gramnegativní diplokoky intracelulámě uložené",
      "c) vibria",
      "d) úlomky mycélií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) gramnegativní diplokoky intracelulámě uložené"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Při baktírialní vaginóze zjišťujeme",
    "answers": ["a) pH < 3,5", "b) pH 3,545", "c) pH > 4,5", "d) pH >6,0"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) pH > 4,5"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Cervikální hlen jako součást cervikálního faktoru vyšetřujeme při",
    "answers": [
      "a) kolpitidě",
      "b) infertilitě",
      "c) sterilitě",
      "d) pánevní bolesti"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) sterilitě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Tažnost cervikálního hlenu je maximální",
    "answers": [
      "a) v časné folikulíámí fázi",
      "b) v časné luteální fázi",
      "c) v pozdní luteální fázi",
      "d) v preovulační fázi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) v preovulační fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. IgA protilátky",
    "answers": [
      "a) jsou slizniční protilátky a v séru je nelze prokázat",
      "b) jsou v séru přítomny u akutní infekce",
      "c) mohou být markérem chronicky probíhající infekce",
      "d) jsou přítomny pouze v séru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) mohou být markérem chronicky probíhající infekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Po proběhlé infekci v séru běžně zjišťujeme",
    "answers": [
      "a) přítomnost IgM protilátek",
      "b) přítomnost IgM a IgA protilátek",
      "c) přítomnost IgG protilátek",
      "d) přítomnost IgE protilátek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) přítomnost IgG protilátek"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Bazální teplota se měří",
    "answers": ["a) vaginálně", "b) axilámě", "c) večer", "d) 2krát denně"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) vaginálně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Křivku bazální teploty lze hodnotit minimálně po",
    "answers": [
      "a) jednom roce",
      "b) třech cyklech",
      "c) dvanácti cyklech",
      "d) 14 dnech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) třech cyklech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Křivka bazálních teplot měřených denně v průběhu menstruačního cyklu prokazuje ovulaci/anovulaci se spolehlivostí",
    "answers": ["a) 100%", "b) je neprůkazná", "c) «0-95%", "d) 50-80%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) «0-95%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Která z uvedených metod nejspolehlivěji určuje protáhlou ovulaci",
    "answers": [
      "a) biopsie endometna",
      "b) měření bazálních teplot",
      "c) poševní cytologie",
      "d) vyšetření cervikálního hlenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) biopsie endometna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Přítomnost IgM protilátek svědčí pro",
    "answers": [
      "a) chronickou infekci",
      "b) proběhlou infekci",
      "c) akutní infekci",
      "d) anamnestické protilátky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) akutní infekci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Při fyziologické frekvenci menstruačního cyklu a sterilitě provádíme mikroabrazi nejvhodněji",
    "answers": [
      "a) při končící menstruaci",
      "b) 26. den menstruačního cyklu",
      "c) 16.-21. den menstruačního cyklu",
      "d) 1. den menstruace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) 26. den menstruačního cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Biopsii endometria provádíme",
    "answers": [
      "a) v časné folikulámí fázi",
      "b) v pozdní folikulámí fázi",
      "c) v časné luteální fázi",
      "d) v pozdní luteální fází těsně před očekávanou menstruací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": [
      "d) v pozdní luteální fází těsně před očekávanou menstruací"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. V průběhu ovulace se v cervikálním hlenu snižuje",
    "answers": ["a) tažnost", "b) množství", "c) průhlednost", "d) viskozita"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) viskozita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Kvalitativní průkaz IgG protilátek v séru při diagnostice infekčního onemocněn' znamená",
    "answers": [
      "a) přítomnost akutní infekce",
      "b) přítomnost chronické infekce",
      "c) anamnestické protilátky",
      "d) pacient přišel do kontaktu s onemocněním"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) pacient přišel do kontaktu s onemocněním"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Hodnocení cervikálního faktoru sterility. Vzhled zevní branky, tzv. »fenomén zračky«. Zevní branka je cyklicky maximálně rozšířena v období",
    "answers": [
      "a) ovulace",
      "b) menstruace",
      "c) luteální fáze",
      "d) časné folikulá^ní fáze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Hodnocení cervikálního faktoru sterility. Cervikální hlen je maximálně transparentní v době",
    "answers": [
      "a) ovulace",
      "b) pozdní luteální fáze",
      "c) časné folikulámí fáze",
      "d) časné luteální fáze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Hodnocení cervikálního faktoru sterility. Vyšetření cervikálního hlenu. Jeho viskozita je nejnižší",
    "answers": [
      "a) v časné luteální fázi",
      "b) v době ovulace",
      "c) v pozdní luteální fázi",
      "d) v časné folikulámí fáz"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) v době ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Coeliskopie je",
    "answers": [
      "a) jiný název pro hysteroskopii",
      "b) jiný název pro laparoskopii",
      "c) název pro laparoskopii a kuldoskopii",
      "d) jiný název pro kuldoskopii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) název pro laparoskopii a kuldoskopii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Lokalizaci stenózy nebo uzávěru istmu vejcovodu určíme nejpřesněji při",
    "answers": [
      "a) laparoskopii",
      "b) hysteroskopii",
      "c) kombinaci laparoskopie a hysteroskopie",
      "d) hysterosalpingografii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) hysterosalpingografii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Hodnocení cervikálního faktoru sterility. Pokles viskozity cervikálního hlenu předchází zvýšení bazální teploty",
    "answers": ["a) o 10 dnů", "b) o 5 dnů", "c) o 3 dny", "d) o 1 den"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. Vyšetřovací metody v gynekologii. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) o 3 dny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Věk pacientky, u níž naměříme délku dělohy 25 mm a poměr délky děložního těla a děložního hrdla je 1 k 2,je nejpravděpodobněji",
    "answers": ["a) 6 let", "b) 14 let", "c) 24 let", "d) 64 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 6 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Délka děložního hrdla u nuligravid je obvykle",
    "answers": ["a) 0,5-1 cm", "b) 2-3 cm", "c) 4-5 cm", "d) 6-7 cm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 2-3 cm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Ve srovnání se zadní poševní stěnou je přední stěna",
    "answers": ["a) delší", "b) kratší", "c) stejně dlouhá", "d) širší"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) kratší"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Primordiálních folikulů perzistujících do dospělosti a progredujících do ovulace je",
    "answers": ["a) 100-200", "b) 300-400", "c) 600-700", "d) více než 1000"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 300-400"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Zralý folikul, který praskne při ovulaci, se nazývá",
    "answers": [
      "a) preantrální folikul",
      "b) Graafův folikul",
      "c) corpus luteum",
      "d) corpus albicans"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) Graafův folikul"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Při podélném řezu dělohou sekreční endometrium charakterizuje",
    "answers": [
      "a) obraz dvou souběžných linií",
      "b) obraz tří souběžných linií",
      "c) obraz homogenní hyperechogenní",
      "d) obraz homogenní hypoechogenní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) obraz tří souběžných linií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Ultrazvukový (UZ) obraz vysoké nehomogenní sliznice může z uvedených možností odpovídat",
    "answers": [
      "a) karcinomu endometria",
      "b) prosté hyperplazii endometria",
      "c) atypické hyperplazii endometria",
      "d) všechny uvedené možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) všechny uvedené možnosti jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Za normální výšku děložní sliznice v období postmenopauzy je považována hodnota",
    "answers": ["a) do 2 mm", "b) do 3 mm", "c) do 4 mm", "d) do 5 mm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) do 4 mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Pro začínající intrauterinní graviditu je v ultrazvukovém obraze typická přítomnost",
    "answers": [
      "a) vysoké homogenní sliznice, uvnitř hypoechogenní kavitace s hyperechogenním lemem",
      "b) vysoké homogenní sliznice, uvnitř hyperechogenní kavitace s hypoechogenním lemem",
      "c) nízké nemohogenní sliznice bez kavitace",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) vysoké homogenní sliznice, uvnitř hypoechogenní kavitace s hyperechogenním lemem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Přijde-li žena к ultrazvukovému vyšetření, hodnota B-hCG je 450 IU/1, vedle dělohy se zobrazuje vitální extrauterinní gravidita, pak kavitaci uvnitř děložní sliznice nazýváme",
    "answers": [
      "a) gestaění váček",
      "b) pseudogestační váček",
      "c) folikul",
      "d) cysta"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) pseudogestační váček"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Přijde-li žena к ultrazvukovému vyšetření",
    "answers": [
      "s amenoreou, může být její příčinou",
      "a) extrauterinní gravidita",
      "b) intrauterinní gravidita",
      "c) cysta ovaria",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) všechny možnosti jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Přijde-li žena к ultrazvukovému vyšetřen', mápravidelné menses, B-hCG je negativn', udává bolesti v podbřišku a oboustranně vedle dělohy se zobrazuj' vinuté tubulárn' struktury maximální šířky 15 mm, jedná se nejpravděpodobněji o",
    "answers": [
      "a) cystu ovaria",
      "b) extrautennni graviditu",
      "c) intrauterinní graviditu",
      "d) oboustranný hydrosalpinx"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) oboustranný hydrosalpinx"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. UZ tizualizace gravidity - gestačního váčku začíná",
    "answers": [
      "a) od 5. týdne gravidity podle poslední menstruace (PM)",
      "b) od 6. týdne gravidity podle PM",
      "c) od 7. týdne gravidity podle PM",
      "d) od 4. týdne gravidity podle PM"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) od 5. týdne gravidity podle poslední menstruace (PM)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. UZ vizualizace embryonálního pólu začíná od",
    "answers": [
      "a) 4 týdne gravidity po^le poslední menstruace (PM)",
      "b) 5 týdne gravidity podle PM",
      "c) 6 týdne gravidity podle PM",
      "d) 7 týdne gravidity podle PM"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 6 týdne gravidity podle PM"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Srdeční akci je možno registrovat na embryonálním pólu od",
    "answers": [
      "a) 5. týdne gravidity podle poslední menstruace (PM)",
      "b) 6 týdne gravidity podle PM",
      "c) 7 týdne gravidity podle PM",
      "d) 8 týdne gravidity podle PM"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 6 týdne gravidity podle PM"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Velikost embrya je v 7. týdnu gravidity podleposlední menstruace (PM) přibližně",
    "answers": ["a) 3mm", "b) 5mm", "c) 9mm", "d) 14mm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 14mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Pro dataci gravidity má největší přínos",
    "answers": [
      "a) měření temenokostrční délky embrya ultrazvukem",
      "b) stanovení stáří těhotenství podle data poslední ř menstruace",
      "c) stanovení stáří těhotenství podle posledních pohybů",
      "d) stanovení stáří těhotenství podle prvních pohybů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) měření temenokostrční délky embrya ultrazvukem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Pro ultrazvukové stanovení stáří těhotenství má největší význam",
    "answers": [
      "a) měření velikosti žloutkového váčku",
      "b) měření temenokostrční délky embrya",
      "c) měření velikosti pseudogestačmho váčku",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) měření temenokostrční délky embrya"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Je-li stáří těhotenství podle poslední menstruace 8 týdnů, je patrný prázdný gestační váček, nejsou patrné embryonální struktury, hovoříme o",
    "answers": [
      "a) cystě",
      "b) afetálním plodovém vejci",
      "c) úplném potratu",
      "d) hematomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) afetálním plodovém vejci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Je-li stáří těhotenství podle PM 8 týdnů, v dutině děložní je patrné embryo o kraniokaudálním rozměru (CRL) 9 mm a není patrná srdeční akce, jde o",
    "answers": [
      "a) vitální graviditu",
      "b) extrauterinní graviditu",
      "c) zamlklý potrat",
      "d) afetální plodové vejce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) zamlklý potrat"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Ultrazvuk je zvukové vlnění, jehož frekvence se pohybuje v těchto hodnotách",
    "answers": [
      "a) 1 Hz - 16 Hz",
      "b) 16 Hz-16 kHz",
      "c) 16kIfc-lGHz",
      "d) 16 GHz a více"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 16kIfc-lGHz"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Z uvedených možností se nejrychleji šíří ultrazvukové vlnění v prostředí",
    "answers": ["a) tuku", "b) kapaliny", "c) vzduchu", "d) kosti"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) kosti"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Nejčastěji používané frekvence ultrazvukových sond jsou",
    "answers": ["a) 5-15 GHz", "b) 5-15 kHz", "c) 2-5 Hz", "d) 2,5-7,5 MHz"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 2,5-7,5 MHz"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Struktura kulovitého tvaru, která zajišťuje výživu embrya v časném stadiu gravidity, se nazývá",
    "answers": [
      "a) gestační váček",
      "b) žloutkový váček",
      "c) pseudogestačm váček",
      "d) děložní váček"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) žloutkový váček"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Žloutkový váček je extraembryonální struktura, která by měla být spolehlivě vizualizovaná při ultrazvukovém vyšetření od",
    "answers": [
      "a) 8. týdne gravidity",
      "b) 4 týdne gravidity",
      "c) 7 týdne gravidity",
      "d) 10 týdne gravidity"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 7 týdne gravidity"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. UZ obraz zamlklého potratu v 10. týdnu gravidity nejlépe vystihuje toto tvrzení",
    "answers": [
      "a) gestační váček, který neobsahuje embryo",
      "b) gestační váček, který obsahuje embryo, srdeční akce není patrná",
      "c) dutina děložní obsahuje nehomogenní hmoty",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) gestační váček, který obsahuje embryo, srdeční akce není patrná"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Nejdůležitější známkou vitality embrya je v prvním trimestru",
    "answers": [
      "a) pulzace žloutkového váčku",
      "b) srdeční akce",
      "c) nepřítomnost periovulámího hematomu",
      "d) přítomnost žloutkového váčku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) srdeční akce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Na diagnózu hydatidózní moly nás z uvedených možností nejvíce může v ultrazvukovém obraze upozornit přítomnost",
    "answers": [
      "a) nízké sliznice děložní neostře ohraničené proti myometriu",
      "b) vysoké sliznice děložní, uvnitř patrná jedna kavitace",
      "c) mnohočetných odrazů v dutině děložní (obraz «sněhové bouře«) a přítomnost thekaluteinních cyst ovarií",
      "d) přítomnost volné tekutiny v Douglasově prostoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) mnohočetných odrazů v dutině děložní (obraz «sněhové bouře«) a přítomnost thekaluteinních cyst ovarií"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. UZ obraz neúplného potratu v 10. týdnu gravidity nejlépe vystihuje tvrzení",
    "answers": [
      "a) gestační váček, který neobsahuje embryo",
      "b) přítomnost hojných nepravidelných struktur v dutině děložní",
      "c) gestační váček, který obsahuje embryo bez srdeční akce",
      "d) přítomnost periovulámího hematomu kolem gestačního váčku s vitálním embryem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) přítomnost hojných nepravidelných struktur v dutině děložní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Normální lokalizace gravidity je",
    "answers": [
      "a) cervikální",
      "b) tubám",
      "c) intrauterinní",
      "d) extrauterinní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) intrauterinní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Při UZ vyšetření se vpravo od dělohy zobrazuje jednokomorový hypoechogenní tenkostěnný útvar velikosti 80mm; nejpravděpodobněji jde o",
    "answers": [
      "a) močový měchýř",
      "b) rektum",
      "c) cystu ovaria",
      "d) extrauterinní graviditu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) cystu ovaria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Při UZ vyšetření malé pánve se zobrazuje vlevo od dělohy nepravidelný vícekomorový cystický útvar o průměru asi 120 mm, septa jsou různě silná, navíc jsou přítomny prominence do lumen cyst; mohlo by pravděpodobně jít o",
    "answers": [
      "a) rektum",
      "b) ovariální tumor",
      "c) prostou cystu ovaria",
      "d) Graafův folikul"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) ovariální tumor"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Při UZ vyšetření malé pánve se zobrazuje vpravo od dělohy nepravidelný anizoechogenní útvar největšího průměru asi 75 mm; diferenciálně diagnosticky je potřeba pomýšlet na",
    "answers": [
      "a) zánětlivý adnextumor",
      "b) ovariální tumor",
      "c) pánevní formu aktinomykózy",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) všechny možnosti jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. S přítomností ascitu se nejčastěji setkáváme",
    "answers": [
      "a) u prosté ovariální cysty",
      "b) u tubámí gravidity",
      "c) u ovariálních tumorů",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) u ovariálních tumorů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Ascites se při ultrazvukovém vyšetření zobrazuje jako odraz",
    "answers": [
      "a) hypoechogenní",
      "b) hyperechogenní",
      "c) nehomogenní",
      "d) homogenní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) hypoechogenní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Ascites se nejčastěji vyskytuje v těchto případech",
    "answers": [
      "a) u ovariálních tumorů",
      "b) u pokročilých stadií nádorů děložního těla a hrdla",
      "c) u mimoděložních těhotenství",
      "d) u prostých ovariálních cyst"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) u ovariálních tumorů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Děloha se při ultrazvukovém vyšetření zobrazuje asymetricky zvětšená, vyplněná četnými kulovitými útvary podobné echogenity jako myometrium; nejpravděpodobněji jde o",
    "answers": [
      "a) cysty dělohy",
      "b) myomy dělohy",
      "c) folikuly",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) myomy dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Nuchální translucence -šíjové projasnění plodu - je markérem",
    "answers": [
      "a) chromosomální aberace plodu",
      "b) vrozené oční vady plodu",
      "c) vrozené vady uropoetického aparátu plodu",
      "d) hydropsu plodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) chromosomální aberace plodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Nuchální translucence -šíjové projasnění plodu - je možné měřit",
    "answers": [
      "a) jen sondou transabdominální",
      "b) jen sondou transvaginální",
      "c) jen sondou transvaginální 7 MHz",
      "d) sondou transvaginální i transabdominální"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) sondou transvaginální i transabdominální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Nuchální translucence -šíjové projasnění plodu - se měří vždy v rovině",
    "answers": [
      "a) přísně frontální",
      "b) přísně transverzální",
      "c) přísně sagitální",
      "d) transverzální i sagitální"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) přísně sagitální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Struktura kulovitého tvaru uvnitř plodového vejce propojená s embryem a zajišťujícíjeho »výživu« v raných stadiích gravidity se nazývá",
    "answers": [
      "a) gestační váček",
      "b) gestační folikul",
      "c) žloutkový váček",
      "d) žloutková kulička"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) žloutkový váček"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Žena přichází к UZ vyšetření pro amenoreu, B-hCG je 1000 IU/1, vedle dělohy se zobrazuje nehomogenní útvar o průměru 45 mm, v děložní dutině je vysoká homogenní sliznice; diferenciálně diagnosticky je nutno pomýšlet nejvíce na",
    "answers": [
      "a) cystu ovaria",
      "b) extrauterinní graviditu",
      "c) myom",
      "d) ektopickou ledvinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) extrauterinní graviditu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Které tvrzení nejlépe charakterizuje ultrazvukový obraz afetálního plodového vejce v",
    "answers": [
      "a) vděložní dutině je patrný gestační váček, v němembryo se srdeční akcí",
      "b) vděložní dutině je patrný gestační váček, v němembryo bez srdeční akce",
      "c) vděložní dutině je prázdný gestační váček, nejsoupatrné žádné embryonální struktury",
      "d) v děložní dutině je prázdný žloutkový váček, nejsoupatrné žádné embryonální struktury"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) vděložní dutině je prázdný gestační váček, nejsoupatrné žádné embryonální struktury"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Které tvrzení nejlépe charakterizuje ultrazvukový obraz zamlklého potratu v",
    "answers": [
      "a)'Vděložní dutině je patrný gestační váček, v němembryo se srdeční akcí, patrný periovulámí hematom",
      "b) v děložní dutině je patrný gestační váček, v němembryo bez srdeční akce",
      "c) v děložní dutině je patrný žloutkový váček, v němembryo bez srdeční akce",
      "d) děložní dutina obsahuje nehomogenní hmoty"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) v děložní dutině je patrný gestační váček, v němembryo bez srdeční akce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Které tvrzení nejlépe charakterizuje ultrazvukový obraz neúplného potratu v",
    "answers": [
      "a) Vděložní dutině jsou patrné hojné nehomogenníhmoty",
      "b) v děložní dutině je patrný gestační váček s embryembez srdeční akce",
      "c) v děložní dutině je patrný žloutkový váček s embryembez srdeční akce",
      "d) v děložní dutině je patrný gestační váček s periovulárním hemattomem a živým embryem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Vděložní dutině jsou patrné hojné nehomogenníhmoty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Děložní myomy mohou být ve stěně děložníuloženy",
    "answers": [
      "a) submukózně",
      "b) subseróz.ně",
      "c) 'intramurálně",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) všechny možnosti jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Prostá ovariální cysta s tekutým obsahem sezobrazuje jako",
    "answers": [
      "a) kulovitý tenkostěnný útvar s prominencemi do lumen,obsah dutiny je hyperechogenní",
      "b) kulovitý tenkostěnný útvar s hypoechogennímI obsahem",
      "c) nepravidelný útvar, homogenní hyperechogenníobsah",
      "d) kulovitý útvar stejné echogenity jako myometrium"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) kulovitý tenkostěnný útvar s hypoechogennímI obsahem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. V oblasti přední stěny děložníje uložen solitérní myom, při podélném řezu dělohou je výrazně deformována linie endometrium-myometrium, myom je tedy velmi pravděpodobně uložen",
    "answers": [
      "a)i Wbserózně",
      "b) intraligamentóónn",
      "c) jl SJbmutóz^",
      "d) intramurálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) jl SJbmutóz^"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Nejníže uložené místo v ženské pánvi, kde se nejčastěji hromadí volná tekutina, nazýváme",
    "answers": [
      "a) Douglasův prostor",
      "b) vezikouterinní prostor",
      "c) fossa ischiorectaJis",
      "d) odpovědi a) i b) označují totožnou oblast"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Douglasův prostor"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Struktura, která je u plodů měřena mezi 11 až 14 týdnem gravidity a je důležitým ultrazvukovým markérem aneuploidií a strukturálních vrozených vad plodu, se nazývá",
    "answers": [
      "a) obličejové projasnění",
      "b) šíjové projasnění",
      "c) temenní projasnění",
      "d) stínové projasnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) šíjové projasnění"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Periovulární hematom se v ultrazvukovém obraze vyskytuje nejčastěji",
    "answers": [
      "a) v hyperechogenním prostoru kolem plodového vejce",
      "b) v hypoechogenním prostoru kolem plodového vejce",
      "c) v hypoechogenním prostoru kolem žloutkového váčku",
      "d) v hyperechogenním prostoru kolem žloutkového váčku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) v hypoechogenním prostoru kolem plodového vejce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "1. Část děložní stěny, kterou není možno při ultrazvukovém vyšetřen' rozpoznat,je",
    "answers": [
      "a) endometrium",
      "b) myometrium",
      "c) seriózní blána",
      "d) všechny je možné rozpoznat"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) seriózní blána"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Peritoneum, které kryje zadní děložní stěnu a přechází na dně pánve na zadní pánevní stěnu, vytváří prostor, který nazýváme",
    "answers": [
      "a) Douglasův prostor",
      "b) vezikouterinní prostor",
      "c) rektouterinní prostor",
      "d) fossa ischiorectalis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Douglasův prostor", "c) rektouterinní prostor"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. К UZ vyšetřen' přichází žena s pravidelnými menses, B-hCG je negativní, vpravo od dělohy se zobrazuje nehomogenní, nepravidelný útvar o velikosti 70 mm; diferenciálně diagnosticky je z uvedených možností třeba pomýšlet na",
    "answers": [
      "a) prostou cystu ovaria",
      "b) benigní ovariální tumor",
      "c) maligní ovariální tumor",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) benigní ovariální tumor",
      "c) maligní ovariální tumor"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Dopplerovské zhodnocení ovariálního tumoru nejčastěji vykazuje",
    "answers": [
      "a) nízký pulsatilní index",
      "b) vysoký index rezistence",
      "c) zvýšený diastolický průtok",
      "d) chybění toku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nízký pulsatilní index",
      "c) zvýšený diastolický průtok"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Dopplerovské zhodnocení torze ovarií většinou vykazuje",
    "answers": [
      "a) nízký pulsatilní index",
      "b) vysoký index rezistence",
      "c) zvýšený diastolický průtok",
      "d) chybění toku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) vysoký index rezistence", "d) chybění toku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Podezření na karcinom endometria může budit v ultrazvukovém obraze nález",
    "answers": [
      "a) vyšší nehomogenní sliznice neostře ohraničené proti myometriu v období premenopauzy",
      "b) vyšší nehomogenní sliznice ostře ohraničené proti myometriu v období postmenopauzy",
      "c) sliznice, která vytváří obraz dvou souběžných linií",
      "d) sliznice, která vytváří obraz tří souběžných linií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) vyšší nehomogenní sliznice neostře ohraničené proti myometriu v období premenopauzy",
      "b) vyšší nehomogenní sliznice ostře ohraničené proti myometriu v období postmenopauzy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Přijde-li žena к ultrazvukovému vyšetření pro amenoreu a v dutině děložníje patrná vysoká sliznice děložní s hypoechogenní kavitací uvnitř, pomýšlíme na možnost",
    "answers": [
      "a) cysty ovaria",
      "b) mimoděložního těhotenství",
      "c) začínajícího nitroděložního těhotenství",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) mimoděložního těhotenství",
      "c) začínajícího nitroděložního těhotenství"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Přijde-li к ultrazvukovému vyšetření žena s amenoreou a hodnota B-hCG je 500 TU/1, pátráme v ultrazvukovém obraze po",
    "answers": [
      "a) extrauterinní graviditě",
      "b) intrauterinní graviditě",
      "c) cystě ovaria",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) extrauterinní graviditě",
      "b) intrauterinní graviditě"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Incipientní intrauterinní graviditu od gravidity extrauterinní pomáhá při ultrazvukovém vyšetření dělohy odlišit nález",
    "answers": [
      "a) hyperechogenního lemu kolem kavitace uvnitř vysoké homogenní sliznice",
      "b) hypoechogenního lemu kolem kavitace uvnitř nehomogenní kavitace",
      "c) přítomnost embryonálního pólu s patrnou srdeční akcí uvnitř gestačního váčku",
      "d) nepřítomnost embryonálního pólu uvnitř kavitace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) hyperechogenního lemu kolem kavitace uvnitř vysoké homogenní sliznice",
      "c) přítomnost embryonálního pólu s patrnou srdeční akcí uvnitř gestačního váčku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Přijde-li к ultrazvukovému vyšetření žena s amenoreou, B-hCG je pozitivní, v dutině děložníje patrná hypoechogenní kavitace, pomýšlíme na možnost",
    "answers": [
      "a) intrauterinní gravidity",
      "b) extrauterinní gravidity",
      "c) cysty ovaria",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) intrauterinní gravidity",
      "b) extrauterinní gravidity"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Podle tvaru rozeznáváme tyto druhy ultrazvukových sond",
    "answers": ["a) lineární", "b) konvexní", "c) sektorové", "d) konkávní"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) lineární", "b) konvexní", "c) sektorové"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. V dětské gynekologii provádíme nejčastěji tyto typy ultrazvukových vyšetření",
    "answers": [
      "a) transvaginální",
      "b) transabdominální",
      "c) transperineální",
      "d) všechna výše uvedená"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) transabdominální", "c) transperineální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Které tvrzeníje správné",
    "answers": [
      "a) amniochoriální disociace ve 14 týdnu je fyziologická",
      "b) amniochoriální disociace v 10 týdnu by neměla být patrná",
      "c) amniochoriální disociace ve 13 týdnu by něměla být patrná",
      "d) nález amniochoriální disociace ve 14 týdnu může být spojen s pozdějším nálezem strukturální či chromosomové aberace plodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) amniochoriální disociace ve 13 týdnu by něměla být patrná",
      "d) nález amniochoriální disociace ve 14 týdnu může být spojen s pozdějším nálezem strukturální či chromosomové aberace plodu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Amniochoriální disociace by neměla být patrná",
    "answers": [
      "a) v 10 týdnu gravidity",
      "b) 11 týdnu gravidity",
      "c) ve 12 týdnu gravidity",
      "d) ve 13 týdnu gravidity"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) ve 13 týdnu gravidity"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Známkou vitality embrya v ultrazvukovém obraze při vyšetření v 6 týdnu je",
    "answers": [
      "a) pulzace septum primům",
      "b) akce primitivního srdce",
      "c) pulzace žloutkového váčku",
      "d) pulzace gestačního váčku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) pulzace septum primům",
      "b) akce primitivního srdce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Mezi známky vitality embrya řadíme v 9 týdnu",
    "answers": [
      "a) přítomnost pohybů plodu",
      "b) přítomnost srdeční akce",
      "c) přítomnost žloutkového váčku",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) přítomnost pohybů plodu",
      "b) přítomnost srdeční akce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Při UZ vyšetření malé pánve se zobrazuje vícekomorový cystický útvar vedle dělohy o průměru asi 95mm; pro maligní původ by mohl svědčit nález",
    "answers": [
      "a) prominencí do lumen jednotlivých cyst, navíc septa jsou nestejně silná",
      "b) nepřítomnosti většího množství volné tekutiny v malé pánvi",
      "c) zvýšené nepravidelné vaskularizace v solidní části tumoru",
      "d) přítomnosti většího množství volné tekutiny v malé pánvi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) prominencí do lumen jednotlivých cyst, navíc septa jsou nestejně silná",

      "c) zvýšené nepravidelné vaskularizace v solidní části tumoru",
      "d) přítomnosti většího množství volné tekutiny v malé pánvi"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Nuchální translucenci je potřeba diferenciálně diagnosticky odlišit od",
    "answers": [
      "a) amnia",
      "b) choria",
      "c) cystického hygromu plodu",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["4. ULTRASONOGRAFIE V GYNEKOLOGII. II. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) amnia", "c) cystického hygromu plodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. К základnímu gynekologickému vyšetření patří",
    "answers": [
      "a) pečlivý rozbor anamnézy a palpační vyšetření",
      "b) vyšetření v zrcadlech a palpační vyšetření",
      "c) laparoskopie",
      "d) onkologická cytologie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) pečlivý rozbor anamnézy a palpační vyšetření",
      "b) vyšetření v zrcadlech a palpační vyšetření",
      "d) onkologická cytologie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Vyšetření per rectum se provádí",
    "answers": [
      "a) při každém gynekologickém vyšetření",
      "b) při vyšetření panen",
      "c) při posouzení infiltrace parametru při karcinomu děložního hrdla",
      "d) při rezistenci v Douglasově prostoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) při vyšetření panen",
      "c) při posouzení infiltrace parametru při karcinomu děložního hrdla",
      "d) při rezistenci v Douglasově prostoru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Mensuraceje",
    "answers": [
      "a) měření obvodu břicha",
      "b) patologický rytmus krvácení z rodidel",
      "c) silné děložní krvácení",
      "d) hodnocení průběhu krvácení z rodidel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) měření obvodu břicha"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Při screeningu cervikálního karcinomu se uplatňují následující vyšetřovací metody",
    "answers": [
      "a) kolposkkf>ie",
      "e) punch biopsie",
      "c) pouze cytologie",
      "d) cytologie a selektivně HPV testace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) cytologie a selektivně HPV testace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. К prebioptickým vyšetřovacím metodám při vyšetření děložního hrdla patří",
    "answers": [
      "a) kolposkopie",
      "b) cytologie",
      "c) HPV testace",
      "d) punch biopsie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) kolposkopie", "b) cytologie", "c) HPV testace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Kolposkopie je",
    "answers": [
      "a) základní screeningová metoda pro diagnostiku karcinomu děložního hrdla",
      "b) základní prebioptická metoda pro diagnostiku karcinomu děložního hrdla",
      "c) je indikována při každém gynekologickém vyšetření",
      "d) je indikována při abnormální cytologii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) základní prebioptická metoda pro diagnostiku karcinomu děložního hrdla",
      "d) je indikována při abnormální cytologii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Rozšířenou kolposkopii děložního hrdla provádíme",
    "answers": [
      "a) po aplikaci 3% kyseliny octové",
      "b) po aplikaci 5% kyseliny octové",
      "c) po aplikaci toluidinové modři",
      "d) po aplikaci Lugolova roztoku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) po aplikaci 3% kyseliny octové",

      "d) po aplikaci Lugolova roztoku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Základem pro Collinsovu zkoušku je",
    "answers": [
      "a) aplikace 3% kyseliny octové",
      "b) aplikace 5% kyseliny octové",
      "c) aplikace toluidinové modři",
      "d) aplikace Lugolova roztoku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) aplikace toluidinové modři"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Collinsova zkouška slouží",
    "answers": [
      "a) к detekci patologického ložiska na děložním hrdle",
      "b) к detekci patologického ložiska v pochvě",
      "c) к detekci patologického ložiska na vulvě",
      "d) к detekci patologického ložiska na endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) к detekci patologického ložiska na vulvě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Při kolposkopii leze na vulvě používáme",
    "answers": [
      "a) 3% kyselinu octovou",
      "b) 5% kyselinu octovou",
      "c) toluidinovou modř",
      "d) Lugolův roztok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 5% kyselinu octovou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Barevné filtry při kolposkopii",
    "answers": [
      "a) nepoužíváme",
      "b) zlepšují hodnocení zánětlivých změn",
      "c) zlepšují diagnostiku cévních změn",
      "d) zhoršují popis atypických cév"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) zlepšují diagnostiku cévních změn"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Onkologickou cytologii při prevenci karcinomu hrdla děložního odebíráme",
    "answers": [
      "a) necíleně z exocervixu a necíleně z endocervixu",
      "b) cíleně z exocervixu a cíleně z endocervixu",
      "c) necíleně z exocervixu a cíleně z endocervixu",
      "d) cíleně z exocervixu a necíleně z endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) necíleně z exocervixu a necíleně z endocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Při onkologické cytologii se výsledky mikroskopického vyšetření rozdělují podle Bethesda 2001",
    "answers": [
      "a) negativní pro intraepiteliální lézi a malignitu",
      "b) epiteliální buněčná abnormalita",
      "c) jiné",
      "d) do pěti skupin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) negativní pro intraepiteliální lézi a malignitu",
      "b) epiteliální buněčná abnormalita",
      "c) jiné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Při onkologické cytologii lze hodnotit",
    "answers": [
      "a) stěry z cervixu",
      "b) stěry z dutiny děložní",
      "c) cytosediment z ascitu",
      "d) cytosediment obsahu cyst"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) stěry z cervixu",
      "b) stěry z dutiny děložní",
      "c) cytosediment z ascitu",
      "d) cytosediment obsahu cyst"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. AnůnKytóza znamená",
    "answers": [
      "a) ozdílné tvary buněk",
      "b) změny jader",
      "c) testejné velké buňky",
      "d) [změnu nukleoplazmattckého poměru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) testejné velké buňky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Obsah punktátu ovariální cysty posíláme na",
    "answers": [
      "a) kultivační vyšetření",
      "b) iérologické vyšetření",
      "c) vyšetření cytosedimentu",
      "d) není nutné dále vyšetřovat"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) vyšetření cytosedimentu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Při nálezu ovariální cysty lze laparoskopii provádět",
    "answers": [
      "a) při pozitivitě tumorových markérů a nesuspektním I ullrasonografickém nálezu",
      "b) pouze při negativitě tumorových markérů",
      "c) při ullrasonografickém suspektním nálezu",
      "d) při ullrasonografickém nesuspektním nálezu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) při pozitivitě tumorových markérů a nesuspektním I ullrasonografickém nálezu",

      "d) při ullrasonografickém nesuspektním nálezu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. AFP jako tumorový marker",
    "answers": [
      "a) jevhodný pro rozlišení maligních teratomů",
      "b) může být zvýšen u karcinomu jater",
      "c) může být zvýšen u yolk sac tumoru",
      "d) vše^chny výše uvedené odpovědi jsou chybné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) jevhodný pro rozlišení maligních teratomů",
      "b) může být zvýšen u karcinomu jater",
      "c) může být zvýšen u yolk sac tumoru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "19 17-oxosteroidy mohou být zvýšené",
    "answers": [
      "a) utestikulái^ních tumorů",
      "b) Umbenoblastu ll^StrgnLI",
      "c) luteomu",
      "d) u■ucioózoíhg karcinomu ovaria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) utestikulái^ních tumorů",
      "b) Umbenoblastu ll^StrgnLI",
      "c) luteomu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. TPA (tissue polypeptid antigen)",
    "answers": [
      "a) se vytváří v placentě a v plicích plodu převážně ve trimestru",
      "b) v dospělosti se objevuje při zvýšené proliferac I a degradaci buněk",
      "c) u žen s gynekooogickymi nádory se nezvyšuje",
      "d) zvyšuje se přibližně u 50 % žen s gynekologickými I tammy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se vytváří v placentě a v plicích plodu převážně ve trimestru",
      "b) v dospělosti se objevuje při zvýšené proliferac I a degradaci buněk",

      "d) zvyšuje se přibližně u 50 % žen s gynekologickými I tammy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Bta-hCG se jako tumorový marker téměř vždy I vyskytuje",
    "answers": [
      "a) u tumorů placenty",
      "b) и maligních teratomů",
      "c) и nádorů plic",
      "d) и nádorů pankreatu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) u tumorů placenty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. V laparoskopickém instrumentáriu názvem grasper označujeme",
    "answers": [
      "a) fixační kleště ozubené hrubé",
      "b) fixační kleště atraumatické",
      "c) nůžky rovné ozubené",
      "d) disektorjemný rovný"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) fixační kleště atraumatické"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Při cystoskopii můžeme zjistit následný nález",
    "answers": [
      "a) měchýřové divertikuly",
      "b) konkrementy",
      "c) cizí těleso",
      "d) zánětlivé změny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) měchýřové divertikuly",
      "b) konkrementy",
      "c) cizí těleso",
      "d) zánětlivé změny"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Laparoskopie je indikovaná",
    "answers": [
      "a) u difúzní peritonitidy",
      "b) u chronické pánevní bolesti",
      "c) u podezření na perforaci dělohy při probatomí kyretáži",
      "d) jako second look laparoskopie po léčbě endometriózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) u chronické pánevní bolesti",
      "c) u podezření na perforaci dělohy při probatomí kyretáži",
      "d) jako second look laparoskopie po léčbě endometriózy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Při vaginoskopii",
    "answers": [
      "a) je vždy nutná perforace hymenu na začátku vyšetření",
      "b) je zaváděný nástroj chráněn mandrénem",
      "c) je možné volit vaginoskop různé délky",
      "d) je možné volit vaginoskop různého průměru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je zaváděný nástroj chráněn mandrénem",
      "c) je možné volit vaginoskop různé délky",
      "d) je možné volit vaginoskop různého průměru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. V diagnostice appendicitis acuta nám může pomoci",
    "answers": [
      "a) laparoskopie",
      "b) sonografie",
      "c) chromopertubace",
      "d) laparotomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) laparoskopie", "b) sonografie", "d) laparotomie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Vaginoskop",
    "answers": [
      "a) používáme zároveň к vyšetření hysteroskopickému",
      "b) bývá obvykle o průměru 5-13 mm",
      "c) bývá obvykle délky 50-150 mm",
      "d) obvykle umožňuje pracovat se zvětšením pětinásobným až dvacetipětinásobným"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) bývá obvykle o průměru 5-13 mm",
      "c) bývá obvykle délky 50-150 mm",
      "d) obvykle umožňuje pracovat se zvětšením pětinásobným až dvacetipětinásobným"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Při nepřímém sledování koncentrace hormonů se uplatňuje",
    "answers": [
      "a) měření bazálních teplot",
      "b) poševní cytologie",
      "c) vyšetření přítomnosti hormonálních metabolitů v moči",
      "d) biopsie endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) měření bazálních teplot",
      "b) poševní cytologie",

      "d) biopsie endometria"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Indikací к provedení biopsie endometria je",
    "answers": [
      "a) dysfunkční krvácení",
      "b) posouzení ovariální funkce při vyšetření neplodnosti",
      "c) posouzení kvality endometria při vyšetření neplodnosti",
      "d) zjištění insuficience žlutého tělíska"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) posouzení ovariální funkce při vyšetření neplodnosti",
      "c) posouzení kvality endometria při vyšetření neplodnosti",
      "d) zjištění insuficience žlutého tělíska"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Postkoitální test provádíme",
    "answers": [
      "a) ihned po styku",
      "b) minimálně čtyři hodiny po styku",
      "c) minimálně 1d hodin po styku",
      "d) maximálně do d4 hodin po styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) minimálně 1d hodin po styku",
      "d) maximálně do d4 hodin po styku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Při postkoitálním testu musí být při 400násobném zvětšení v jednom zorném poli",
    "answers": [
      "a) alespoň jedna dobře pohyblivá spermie",
      "b) alespoň tři dobře pohyblivé spermie",
      "c) alespoň šest dobře pohyblivých spermií",
      "d) alespoň osm dobře pohyblivých spermií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) alespoň šest dobře pohyblivých spermií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Schopnost spermií pronikat cervikálním hlenem nezjišťujeme",
    "answers": [
      "a) zkříženým testem (Bartonové-Wiesnerův test)",
      "b) invazivním testem (Kurzrockův-Millerův test)",
      "c) postkoitálním testem (Simsův-HUhnerův test)",
      "d) testem krystalizačním (arborizace)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) testem krystalizačním (arborizace)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Kurcrokův-Millerův test",
    "answers": [
      "a) je synonymum pro postkoitální test",
      "b) slouží к prověření invazivní schopnosti spermií v cervikálním hlenu",
      "c) shoduje se s Kremerovým testem",
      "d) se běžně nepoužívá"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) slouží к prověření invazivní schopnosti spermií v cervikálním hlenu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Při zkříženém testu v rámci Kurcrokova-Millerova testu používáme",
    "answers": [
      "a) ppouz cčrvikální hlen ddrkyyn",
      "b) pouze sperma dárce",
      "c) sperma i hlen od dárců",
      "d) pouze hlen a sperma vyšetřovaných osob"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) sperma i hlen od dárců"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Pro negativní Kurcrokův-Millerův test svědčí",
    "answers": [
      "a) přítomnost dobře pohyblivých spermií v cervikálním hlenu",
      "b) shluky spermií na hranici s cervikálním hlenem",
      "c) tzv. shaking fenomény",
      "d) aglutinace spermií v cervikálním hlenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) shluky spermií na hranici s cervikálním hlenem",
      "c) tzv. shaking fenomény",
      "d) aglutinace spermií v cervikálním hlenu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Zkřížený test provádíme",
    "answers": [
      "a) vždy při postkoitálním testu",
      "b) pouze při nepřítomnosti spermií v cervikálním hlenu",
      "c) pouze při přítomnosti více než 6 spermií v zorném poli",
      "d) při azoospermii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) pouze při nepřítomnosti spermií v cervikálním hlenu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Kremerův test",
    "answers": [
      "a) je synonymem pro zkřížený test",
      "b) umožňuje měřit schopnost spermií penetrovat do hlenovitého prostředí",
      "c) slouží к prověření invazivní schopnosti spermií v cervikálním hlenu",
      "d) provádí se stejně jako Simsův-Huhnerův test"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) umožňuje měřit schopnost spermií penetrovat do hlenovitého prostředí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Při Kremerově testu se hodnotí",
    "answers": [
      "a) délka přežití spermií v hlenovém prostředí",
      "b) kvalita a trvání pohyblivosti spermií v hlenovém prostředí",
      "c) počet penetrujících spermií",
      "d) hloubka průniku spermií v čase"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) délka přežití spermií v hlenovém prostředí",
      "b) kvalita a trvání pohyblivosti spermií v hlenovém prostředí",
      "c) počet penetrujících spermií",
      "d) hloubka průniku spermií v čase"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Vyšetření spermiogramu provádíme",
    "answers": [
      "a) minimálně po 3denní sexuální abstinenci",
      "b) maximálně po 3áeěěí sexuální abstinenci",
      "c) minimálně po ódenní sexuální abstinenci",
      "d) optimálně po maximální 6denní sexuální abstinenci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) minimálně po 3denní sexuální abstinenci",

      "d) optimálně po maximální 6denní sexuální abstinenci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Progesteronový test provádíme",
    "answers": [
      "a) při primární amenoree",
      "b) při sekundární amenoree",
      "c) při hyperprolaktinémii",
      "d) při negativním estrogenovém testu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) při primární amenoree",
      "b) při sekundární amenoree"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Estrogenový test provádíme",
    "answers": [
      "a) při negativní progesteronovém testu",
      "b) při pozitivním progesteronovém testu",
      "c) při pozitivním metoklopramidovém testu",
      "d) při negativním metoklopramidovém testu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) při negativní progesteronovém testu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Progesteronový test hodnotíme jako pozitivní",
    "answers": [
      "a) pouze při silném krvácení",
      "b) i při slabém krvácení",
      "c) při nedostavení se menstruace",
      "d) při krvácení, které se dostaví obvykle týden po vysazení gestagenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) i při slabém krvácení",

      "d) při krvácení, které se dostaví obvykle týden po vysazení gestagenů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Negativní progesteronový test může být",
    "answers": [
      "a) při nedostatečném vývoji endometria",
      "b) při nízké produkci estrogenů",
      "c) při endometriu nereagujícím na gestageny",
      "d) při malformaci dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) při nedostatečném vývoji endometria",
      "b) při nízké produkci estrogenů",
      "c) při endometriu nereagujícím na gestageny",
      "d) při malformaci dělohy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Indikací к estrogenovému testu je",
    "answers": [
      "a) primární amenorea",
      "b) sekundární amenorea",
      "c) negativní progesteronový test",
      "d) pozitivní progesteronový test"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) primární amenorea",
      "b) sekundární amenorea",
      "c) negativní progesteronový test"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Negativní estrogenový test svědčí pro",
    "answers": [
      "a) předčasné selhání ovarií",
      "b) nepřítomnost funkčního endometria",
      "c) Aschermanův syndrom",
      "d) tumor nadledvin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) nepřítomnost funkčního endometria",
      "c) Aschermanův syndrom"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Klomifenový test slouží к vyšetření",
    "answers": [
      "a) funkce nadledvin",
      "b) funkce hypotalamo-hypofyzámí osy",
      "c) к diagnostice skrytého ovariálního selhání",
      "d) к diagnostice syndromu polycystických ovarií (PCOS)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) funkce hypotalamo-hypofyzámí osy",
      "c) к diagnostice skrytého ovariálního selhání"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Při klomifenovém testu běžně aplikujeme",
    "answers": [
      "a) klomifen 50 mg lx denně",
      "b) klomifen 50 mg 2x denně",
      "c) klomifen 50 mg 3x denně",
      "d) klomifen 100 mg 2x denně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) klomifen 50 mg 2x denně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Metoklopramid při metoklopramidovém testu",
    "answers": [
      "a) snižuje sekreci prolaktinu",
      "b) zvyšuje sekreci prolaktinu",
      "c) snižuje sekreci LH",
      "d) zvyšuje sekreci LH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) zvyšuje sekreci prolaktinu",

      "d) zvyšuje sekreci LH"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Při metollkopi'ramdovem testu odebíráme druhý I vzorek krve po",
    "answers": [
      "a) 5 minutách",
      "b) 10 minutách",
      "c) 20 minutách",
      "d) 30 minutách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 30 minutách"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Metokloppamidový test můžeme kombinovat",
    "answers": [
      "a) estrogenovým testem",
      "b) s progesteronovým testem",
      "c) s LH-RH testem",
      "d) s klomifenovym testem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) s LH-RH testem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Patologický metoklopramidový test je",
    "answers": [
      "a) při dvojnásobném zvýšení pcolaktinu opcotf výchozí H hodnotě",
      "b) při desetinásobném zvýšení pcolaktinu opcoti výchozí hotae",
      "c) při dvacetinásobném zvýšení pcolaktinu opcoti f výchozí hodnotě",
      "d) při zvýšení prolaktinu nad hodnotu 150 pg/1"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) při dvacetinásobném zvýšení pcolaktinu opcoti f výchozí hodnotě",
      "d) při zvýšení prolaktinu nad hodnotu 150 pg/1"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. metoklopramodový test provádíme",
    "answers": [
      "a) včasné folikulá^ní fázi (3.-5. den cyklu)",
      "b) vpozdní folikulámí fázi (10.-12. den cyklu)",
      "c) v midluteální fázi (20.-22 den cyklu)",
      "d) ívpozdní foteátoí fázi (25.-27 den cyklu)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v midluteální fázi (20.-22 den cyklu)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Odběry krve na kontrolu koncentrace prolaktinu se nejlépe provádějí",
    "answers": [
      "a) ihned po probuzení",
      "b) minimálně dvě hodiny po probuzení",
      "c) v odpoledních hodinách",
      "d) ve večerních hodinách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) minimálně dvě hodiny po probuzení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. К diagnostice hyperprolaktinémie lze použít následující testy",
    "answers": [
      "a) metokloprcmidový",
      "b) TRH-test",
      "c) klomifenový test",
      "d) všechny výše uvedené testy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) TRH-test"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. TRH test se provádí",
    "answers": [
      "a) 3-5 den cyklu",
      "b) h-12 den cyklu",
      "c) 20-22 den cyklu",
      "d) 23-25 den cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 3-5 den cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Při LH-RH testu se zvýší LH i FSH",
    "answers": [
      "a) Iv první hodině testu, pak klesají",
      "b) v pivních dvou hodinách testu, pak klesají",
      "c) v prvních třech hodinách testu, pak klesají",
      "d) v prvních čtyřech hodinách testu, pak klesají"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Iv první hodině testu, pak klesají"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Při LH-RH testu",
    "answers": [
      "a) se zvyšuje pouze LH",
      "b) se zvyšuje pouze FSH",
      "c) zvyšuje se FSH i LH",
      "d) klesá FSH i LH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) zvyšuje se FSH i LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Maximální vzestup při LH-RH testu je",
    "answers": [
      "a) po 25-35 minutách",
      "b) po jedné hodině",
      "c) po dvou hodinách",
      "d) po třech hodinách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) po 25-35 minutách", "d) po třech hodinách"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Snížené výchozí hodnoty při normálním reaktivním vzestupu při LH-RH testu mohou být příznakem",
    "answers": [
      "a) primárního hypogonadismu",
      "b) pouze sekundárního hypogonadismu",
      "c) pouze terciárního hypogonadismu",
      "d) sekundárního nebo terciárního hypogonadismu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) sekundárního nebo terciárního hypogonadismu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Silně zvýšené výchozí hodnoty LH, a zejména hodnoty po stimulaci při LH-RH testu svědčí pro",
    "answers": [
      "a) primární hypogonadismus",
      "b) sekundární hypogonadismus",
      "c) terciární hypogonadismus",
      "d) všechny výše uvedené odpovědi jsou spcávné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) primární hypogonadismus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Po podání LH-RH musí stoupnout koncentrace LH v séru nejméně",
    "answers": [
      "a) o faktoc 1 (lkrát)",
      "b) o faktoc 2 (2krat)",
      "c) nejméně o faktoc 3 (3krát)",
      "d) 3-5krát"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nejméně o faktoc 3 (3krát)", "d) 3-5krát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Výhodou NMR oproti CT je",
    "answers": [
      "a) možnost multiplanámího zobcazení",
      "b) lepší zobcazení kostních stroktuc",
      "c) plynné prostředí nezhocšuje kvalitu zobcazení",
      "d) dokonalá difecenciace měkkých tkání"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) možnost multiplanámího zobcazení",

      "c) plynné prostředí nezhocšuje kvalitu zobcazení",
      "d) dokonalá difecenciace měkkých tkání"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Při laparoskopii se nacházejí ložiska endometriózy nejčastěji na",
    "answers": [
      "a) zadních vazech",
      "b) ovariích",
      "c) pecitoneu",
      "d) na plíce močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zadních vazech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Pro vyšetření hypofýzy zvolíme",
    "answers": ["a) CT", "b) NMR", "c) UZ", "d) ctg tureckého sedla"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) NMR"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Indikací pro CT vyšetření v gynekologii je",
    "answers": [
      "a) vyloučení infiltcace pacametcu při karcinomu děložního hcdla",
      "b) ovanální tumoc zasahující do dutiny břišní",
      "c) pnjkaz. metastáz v omentu, na pacietálním pecitoneu a v játrech",
      "d) podezření na mikroprolaktinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) ovanální tumoc zasahující do dutiny břišní",
      "c) pnjkaz. metastáz v omentu, na pacietálním pecitoneu a v játrech"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Podmínkou pro provedení hysterosalpingografie není",
    "answers": [
      "a) předchozí kymoinsfulace",
      "b) mikrobiologické vyšetření děložního hrdla a pochvy",
      "c) fyziologické nálezy FW a leukocytů",
      "d) absence alergie na jod"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) předchozí kymoinsfulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Mezi kontrastní vyšetřovací metody při vyšetřování mléčné žlázy nepatří",
    "answers": [
      "a) termografie",
      "b) duktografie",
      "c) cystografie",
      "d) nativní mamografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) termografie", "d) nativní mamografie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Mezi kontrastní vyšetřovací metody při vyšetřování mléčné žlázy patří",
    "answers": [
      "a) nativní mamografie",
      "b) xerografie",
      "c) duktografie",
      "d) termografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) termografie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Mezi kontraindikace kymoinsuflace nepatří",
    "answers": [
      "a) výtok",
      "b) menstruace či krvácení",
      "c) předchozí oboustranná operace na vejcovodech",
      "d) aktuální gynekologický zánět"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) předchozí oboustranná operace na vejcovodech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Maximální doporučovaný tlak při kymoinsufiaci je",
    "answers": [
      "a) 160 mm Hg, výjimečně vyšší",
      "b) 50 mm Hg",
      "c) 30 mm Hg",
      "d) 120 mm Hg"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 160 mm Hg, výjimečně vyšší"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Při kymoinsufiaci se hodnotí",
    "answers": [
      "a) změny křivky tlaku",
      "b) auskultačně průnik plynu vejcovody",
      "c) frenický příznak",
      "d) průnik tekutiny do Douglasova prostoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) změny křivky tlaku",
      "b) auskultačně průnik plynu vejcovody",
      "c) frenický příznak"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Indikací ke kymoinsufiaci je",
    "answers": [
      "a) orientační zjištění průchodnosti vejcovodů, zvláště u mladých žen",
      "b) orientační zjištění průchodnosti po mikrochirurgické operaci na vejcovodu",
      "c) orientační vyšetření průchodnosti vejcovodů po operacích v malé pánvi",
      "d) podezření na saktosalpinx"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) orientační zjištění průchodnosti vejcovodů, zvláště u mladých žen",
      "b) orientační zjištění průchodnosti po mikrochirurgické operaci na vejcovodu",
      "c) orientační vyšetření průchodnosti vejcovodů po operacích v malé pánvi"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Kontraindikací kymoinsuflace je",
    "answers": [
      "a) operace na pohlavních orgánech provedené před méně než dvěma týdny",
      "b) gynekologické operace v anamnéze",
      "c) hypertermická fáze menstruačního cyklu",
      "d) těžké kardiovaskulární onemocnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) operace na pohlavních orgánech provedené před méně než dvěma týdny",
      "c) hypertermická fáze menstruačního cyklu",
      "d) těžké kardiovaskulární onemocnění"
    ],
    "description": [],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Při kymoinsufiaci",
    "answers": [
      "a) začínáme obvykle vyšetřovat při tlaku 50 mm Hg",
      "b) začínáme obvykle vyšetřovat při tlaku 100 mm Hg",
      "c) můžeme zvyšovat tlak maximálně o 50 mm Hg za sekundu",
      "d) se nevěnujeme projevům bolesti u pacientky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) začínáme obvykle vyšetřovat při tlaku 50 mm Hg",

      "c) můžeme zvyšovat tlak maximálně o 50 mm Hg za sekundu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Po kymoinsufiaci",
    "answers": [
      "a) pacientka může ordinaci opustit ihned",
      "b) doporučujeme krátkodobou hospitalizaci",
      "c) pacientka může opustit ordinaci asi za 30 minut",
      "d) pacientka může opustit ordinaci asi za 3 hodiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) pacientka může opustit ordinaci asi za 30 minut"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Při kymoinsufiaci při tlaku 120 mm Hg obvykle protéká",
    "answers": [
      "a) 1(0-20ml C02",
      "b) 20-30ml CO2",
      "c) 50-60ml CO2",
      "d) 80-100 ml CO2"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 50-60ml CO2"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Při ultrazvukové hysterosalpingografii lze jako kontrastní látku použít",
    "answers": [
      "a) CO2",
      "b) jodové kontrastní látky",
      "c) gadolinium",
      "d) fyziologický roztok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) fyziologický roztok"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Při NMR se jako kontrastní látka používá",
    "answers": [
      "a) CO2",
      "b) jodové kontrastní látky",
      "c) gadolinium",
      "d) fyziologický roztok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) gadolinium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Za zlatý standard pro vyšetření průchodnosti vejcovodů se považuje",
    "answers": [
      "a) HSG",
      "b) laparoskopie",
      "c) laparoskopie s chromopertubací",
      "d) hysteroskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) laparoskopie s chromopertubací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. К pozdním komplikacím hysteroskopie nepatří",
    "answers": [
      "a) Ashermannův syndrom",
      "b) adenomyóza",
      "c) fluid overload« syndrom",
      "d) ruptura dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) fluid overload« syndrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Vhodnou metodou pro screening chlamydiové urogenitální infekce je",
    "answers": [
      "a) cytologie",
      "b) běžná kultivace z hrdla děložního",
      "c) DFA",
      "d) amplifikační metody"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) amplifikační metody"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Nejvyšší senzitivitu pro záchyt chlamydiové urogenitální infekce mají",
    "answers": [
      "a) EIA",
      "b) DFA",
      "c) hybridizační metody",
      "d) amplifikační metody"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) amplifikační metody"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. К amplifikačním metodám používaným pro diagnostiku chlamydiových urogenitálních infekcí patři",
    "answers": ["a) PCR", "b) LCR", "c) TMA", "d) DFA"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) PCR", "b) LCR", "c) TMA", "d ) DFA"],
    "description": ["a) PCR", "b) LCR", "c) TMA"],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Pro diagnostiku specifických protilátek proti Chlamydia trachomatis používáme",
    "answers": ["a) KFR", "b) ELISA", "c) pELISA", "d) MIF"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) pELISA", "d) MIF"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Při odběru vzorku ke kultivačnímu průkazu chlamydií",
    "answers": [
      "a) se musí vzorek ihned zaslat do laboratoře",
      "b) je vhvhně v^zvrek ko o hodin naslat do hil^cbotořo",
      "c) neni-li vzorek zaslán do laboratoře do h hodin, je nutné jej zamrazit",
      "d) vzorek je možno skladovat až 5 dní při pokojové I teplotě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je vhvhně v^zvrek ko o hodin naslat do hil^cbotořo",
      "c) neni-li vzorek zaslán do laboratoře do h hodin, je nutné jej zamrazit"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. Při detekci chlamydiové infekce ze vzorku moči",
    "answers": [
      "a) se vyšetřuje pouze první porce ranní moči",
      "b) se vyšetth^je střední proud ranní moči",
      "c) lze vyšetřovat první porci moči kdykoliv, když před tím pacient minimálně hodinu nemočil",
      "d) lze vyšetřovat střední proud moči kdykoliv, když před tím pacient minimálně hodinu nemočil"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) lze vyšetřovat první porci moči kdykoliv, když před tím pacient minimálně hodinu nemočil"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. Aniplifkkčními metodami lze chlamydiovou nrogerniální infekci diagnostikovat",
    "answers": [
      "a) pouze ze stěrů z endocervixu",
      "b) pvýtěru z introitu",
      "c) z první porce moči",
      "d) pouze z výtěru z uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) pvýtěru z introitu", "c) z první porce moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. Při odběru vzorku z endocervixu pro záchyt chlamydiové infekce",
    "answers": [
      "a) není nutné odstranit cervikální hlen",
      "b) odběrovým tamponem rotujeme minimálně 3-5 sekund",
      "c) odběrovým tamponem rotujeme optimálně 15-30 sekund",
      "d) používáme pouze brush"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) odběrovým tamponem rotujeme optimálně 15-30 sekund"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Zvýšení pH nad 4,5",
    "answers": [
      "a) je specifické pro bakteriální vaginé^u",
      "b) je nespecifické pro bakteriální vaginozu",
      "c) je typické pro kandidovou vulvovaginitidu",
      "d) prokazuje se u trichomeniáry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je nespecifické pro bakteriální vaginozu",

      "d) prokazuje se u trichomeniáry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. V nativním preparátu můžeme diagnostikovat",
    "answers": [
      "a) actenalní vaginozu",
      "b) mulvovaginalni kandidozu",
      "c) trihomoniazu",
      "d) vestibulitis vulvaris"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) actenalní vaginozu",
      "b) mulvovaginalni kandidozu",
      "c) trihomoniazu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Kultivační průkaz Gardnerella vaginalis",
    "answers": [
      "a) znamená vždy bakteriální vaginozu",
      "b) je pozitivní až u 60 % žen bez bakteriální vaginozy",
      "c) je jedinou možnosti pre screening bakteriálnívaginozy",
      "d) je podmínkou pro diagnostiku bakteriální vaginozy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je pozitivní až u 60 % žen bez bakteriální vaginozy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Přítomnost »clue cells« (klíčových buněk) v nativním preparátu",
    "answers": [
      "a) je fyziologickým nálezem",
      "b) je typickým nálezem u trichomeniáry",
      "c) je typickým nálezem u bakteriální vaginozy",
      "d) je typickým nálezem u vulvovaginální kandidozy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) je typickým nálezem u bakteriální vaginozy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Přidání KOH při mikroskopickém vyšetření nativního preparátu",
    "answers": [
      "a) je důležité pro diagnostiku kvasinkové infekce",
      "b) nemá větší význam",
      "c) usnadní diagnostiku bakteriální vaginozy",
      "d) potvrdí fyziologický nález"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) je důležité pro diagnostiku kvasinkové infekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Aminový test",
    "answers": [
      "a) je nezastupitelný test v diferenciálním schématu vyšetření poševního výtoku",
      "b) provádí se přidáním fyziologického roztoku",
      "c) provádí se přidáním 10% roztoku KOH",
      "d) nemá větší význam pro praxi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je nezastupitelný test v diferenciálním schématu vyšetření poševního výtoku",

      "c) provádí se přidáním 10% roztoku KOH"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Fyziologickou součástí poševního prostředí mohou být",
    "answers": [
      "a) stafylokoky",
      "b) koliformní bakterie",
      "c) enterokoky",
      "d) pouze Lactobacillus acidophilus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) stafylokoky",
      "b) koliformní bakterie",
      "c) enterokoky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Kultivační průkaz Candida albicans",
    "answers": [
      "a) se v praxi běžně neprovádí",
      "b) znamená vždy infekci",
      "c) je pozitivní i u žen bez známek infekce",
      "d) je důležitý při vyšetření žen s chronickou a recidivující mykozou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [""],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Kapavku diagnostikujeme na základě",
    "answers": [
      "a) vyšetření nativního preparátu",
      "b) vyšetření barveného preparátu",
      "c) kultivačního průkazu na speciálních kultivačních půdách",
      "d) vyšetření LCR, PCR a hybridizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) vyšetření barveného preparátu",
      "c) kultivačního průkazu na speciálních kultivačních půdách",
      "d) vyšetření LCR, PCR a hybridizace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Kultivačně prokazujeme mykoplazmata",
    "answers": [
      "a) pouze u bakteriální vaginozy",
      "b) až u 80 % žen bez příznaků poševní infekce",
      "c) při tfichomoniaize",
      "d) pouze u žen s PID"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) až u 80 % žen bez příznaků poševní infekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Vyhodnocení barveného preparátu do šesti mikrobních obrazů poševních (MOP podle Petera-Jírovce a Málka)",
    "answers": [
      "a) je zlatým standardem pro vyšetření poševních výtoků",
      "b) nepostihuje všechny klinické jednotky",
      "c) má riziko nesprávné nebo neúplné diagnózy",
      "d) je důležité pro diagnostiku bakteriální vaginózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) nepostihuje všechny klinické jednotky",
      "c) má riziko nesprávné nebo neúplné diagnózy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "102. Pro klinickou praxi pro diagnostiku poševních výtoku nejlépe vyhovuje",
    "answers": [
      "a) vyhodnocení barvených poševních nátěrů dle MOP",
      "b) mikroskopické vyšetření nativního nátěru",
      "c) zhodnocení makroskopického vzhledu výtoku",
      "d) kombinace zhodnocení makroskopického vzhledu výtoku, pH poševního. mikroskopického zhodnocení nativního nátěru, aminový test"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) kombinace zhodnocení makroskopického vzhledu výtoku, pH poševního. mikroskopického zhodnocení nativního nátěru, aminový test"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. К vyšetřovacím metodám u sterility nepatří",
    "answers": [
      "a) hysteroskopie",
      "b) laparoskopie",
      "c) kymoinsuflace",
      "d) kolposkopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) kolposkopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Hysteroskopii není možné operačně odstranit",
    "answers": [
      "a) submukózní myom",
      "b) subserózní myom",
      "c) intrauterinní synechie",
      "d) endometriální polyp"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) subserózní myom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "105. Před chromopertubací není třeba vyloučit",
    "answers": [
      "a) proběhlou salpingitidu",
      "b) akutní zánět v oblasti pohlavních orgánů",
      "c) krvácení z dělohy",
      "d) možnost gravidity"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) proběhlou salpingitidu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "106. Veressova jehla se používá",
    "answers": [
      "a) к biopsii ovaria",
      "b) к aspiraci oocytů při in vitro fertilizaci",
      "c) к punkci Douglasova prostoru",
      "d) к založení pneumoperitonea při laparoskopii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) к založení pneumoperitonea při laparoskopii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "107. К vyšetřovacím metodám používaným v gynekologii nepatří",
    "answers": [
      "a) cystoskopie",
      "b) gastroskopie",
      "c) hysteroskopie",
      "d) laparoskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) gastroskopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "108. К rizikovým faktorům laparoskopie nepatří",
    "answers": [
      "a) předchozí operace na děložním čípku",
      "b) předchozí operace v peritoneální dutině",
      "c) obezita pacientky",
      "d) stav po proběhlém pánevním zánětu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) předchozí operace na děložním čípku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "109. Hysteroskopie není indikována",
    "answers": [
      "a) při podezření na karcinom endometria",
      "b) při podezření na Aschermannův syndrom",
      "c) při akutním krvácení z dělohy",
      "d) u pacientky, která nerodila"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) při akutním krvácení z dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "110. Při diagnostice karcinomu endometria má největší přesnost metoda",
    "answers": [
      "a) frakcionovaná kyretáž",
      "b) hysteroskopie s cílenou biopsii",
      "c) vakutáž",
      "d) výplachová cytologie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) hysteroskopie s cílenou biopsii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "111. К vytvoření pneumoperitonea při laparoskopii se nejčastěji používá",
    "answers": [
      "a) oxid uhličitý",
      "b) směs neonu s kyslíkem",
      "c) vzduch",
      "d) freon"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) oxid uhličitý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "112. Při zakládání pneumoperitonea se nekontroluje",
    "answers": [
      "a) plnicí tlak",
      "b) objem plynu v přívodní hadici",
      "c) rychlost plnění v litrech za minutu",
      "d) celkový objem aplikovaného plynu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) objem plynu v přívodní hadici"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "113. Pro laparoskopickou diagnostiku v malé pánvi je nejvhodnější poloha pacientky",
    "answers": [
      "a) Trendelenburgova",
      "b) horizontální",
      "c) genupektorální",
      "d) v polosedu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Trendelenburgova"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "114. Trendelenburgova poloha u gynekologické laparoskopie",
    "answers": [
      "a) usnadňuje práci anesteziologa",
      "b) zlepšuje přístup к orgánům v malé pánvi",
      "c) snižuje intenzitu krvácení orgánů v malé pánvi",
      "d) je způsobena insuflovaným plynem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zlepšuje přístup к orgánům v malé pánvi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "115. Mezi endoskopické metody nezařazujeme",
    "answers": [
      "a) cystoskopii",
      "b) salpingoskopii",
      "c) vaginoskopii",
      "d) kolposkopii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) kolposkopii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "116. К výhodám tzv. minimálně invazivní chirurgienepatří",
    "answers": [
      "a) nízká morbidita",
      "b) minimální pooperační dyskomfort",
      "c) minimální změny životních stereotypů ženy",
      "d) specifické anesteziologické riziko"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) specifické anesteziologické riziko"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "117. К nevýhodám tzv. minimálně invazivní chirurgie nepatří",
    "answers": [
      "a) zvýšené riziko operačního přístupu (poranění cév a střevních kliček)",
      "b) nízká morbidita",
      "c) specifické anesteziologické riziko",
      "d) delší operační čas"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) nízká morbidita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "118. Laparoskopický přístup je kontraindikován",
    "answers": [
      "a) při podezřeni na masivní hemoperitoneum při I nestabdrnm stavu padentky",
      "b) při podezření na mimoděložní těhotenství",
      "c) při rozsáhlých nádorech v dutině břišní",
      "d) při pánevní bolesti"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) při podezřeni na masivní hemoperitoneum při I nestabdrnm stavu padentky",
      "c) při rozsáhlých nádorech v dutině břišní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "119. Laporoscopie není kontraindikována",
    "answers": [
      "a) při ileóením stavu",
      "b) při difúzním zánětu pobřišnice",
      "c) při podezření na ektopickou graviditu",
      "d) v posledním trimestru gravidity"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) při podezření na ektopickou graviditu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "120. Vaginiokopie je metoda",
    "answers": [
      "a) využívaná v dětské gynekologii",
      "b) ultrazvuková, využívající vaginální sondy",
      "c) ve 21 století již nepoužívaná",
      "d) běžně užívaná к vyšetření děložního čípku v rámci",
      "onkologické prevence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) využívaná v dětské gynekologii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "121. Kendoskopickým metodám, které se používají při vyšetřování sterility nepatří",
    "answers": [
      "a) chromopertubace",
      "b) hysteroskopie",
      "c) videolaparoskopie",
      "d) kymoinsuflace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) kymoinsuflace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "122. Nalezneme-li při diagnostické laparoskopii v malé pánvi mnohočetné adheze a zároveň je nalezneme subhepatálně, je pravděpodobné, že pacientka prodělala zánět vyvolaný",
    "answers": [
      "a) kvasinkami",
      "b) tridbomonadami",
      "c) chlamydiemi",
      "d) zlatým stafylokokem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) chlamydiemi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "123. Hysteroskopii u žen v reprodukčním věku obvykle provádíme",
    "answers": [
      "a) v období menstruace",
      "b) těsně po ovulaci",
      "c) v první polovině cyklu po menstruaci",
      "d) na konci cyklu krátce před menstruací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v první polovině cyklu po menstruaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "124. Při pátrání po příčině chronické pánevní bolesti pomocí laparoskopie můžeme nalézt",
    "answers": [
      "a) eodometnozu",
      "b) adheze v malé pánvi",
      "c) chronickou apendicitidu",
      "d) adenomyózu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) eodometnozu",
      "b) adheze v malé pánvi",
      "c) chronickou apendicitidu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "125. К možným komplikacím diagnostické laparoskopie nepatří",
    "answers": [
      "a) poranění střevní kličky",
      "b) podvaz ureteru",
      "c) poranění cév",
      "d) poranění močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) podvaz ureteru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "126. Krvácení v průběhu laparoskopického výkonu nelze stavět pomocí",
    "answers": [
      "a) bipolámí koagulace",
      "b) monopolámí koagulace",
      "c) argonového laseru",
      "d) žádná z odpovědí není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) žádná z odpovědí není správná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "127. Při laparoskopickém operování nelze použít",
    "answers": [
      "a) harmonický skalpel",
      "b) CO2 laser",
      "c) argonový laser",
      "d) žádná z odpovědí není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) žádná z odpovědí není správná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "128. Ke snížení rizika poranění epigastrických cévpři zavádění akcesorních trokarů při laparoskopii nepřispívá",
    "answers": [
      "a) Trendelenburgova poloha pacientky",
      "b) transluminiscence",
      "c) správný směr a úhel trokaru při průniku břišní stěnou",
      "d) použití trokaru o nejmenším průsvitu u obézních žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Trendelenburgova poloha pacientky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "129. Nejbezpečnější a nejpoužívanější metodou zástavy krvácení při laparoskopii je",
    "answers": [
      "a) CO2 laser",
      "b) opich",
      "c) bipolámí koagulace",
      "d) monopolámí koagulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) bipolámí koagulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "130. Cytologický stěr při screeningu ca hrdla děložního odebíráme",
    "answers": [
      "a) pouze z endocervixu",
      "b) pouze z exocervixu",
      "c) ze zadní klenby poševní",
      "d) z exocervixu i endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["3. VYŠETŘOVACÍ METODY V GYNEKOLOGII. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) z exocervixu i endocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Ph pwhvy je obvykle kyselé, pokud je přítomen",
    "answers": [
      "a) DiWerleiniiv laktobacil",
      "b) tHehomonas vaginalis",
      "c) Gardnerella vaginalis",
      "d) Candida"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) DiWerleiniiv laktobacil"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Kteté z maligních tumorů nemusí byt odhalen vestandardních cytologických stěrnch z ectocetviksu a endocervikssu",
    "answers": [
      "a) dlaždicový Oarcinem",
      "b) endeecvikální adeneOarcinem",
      "c) každý zde jmenovaný",
      "d) karcinom endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) karcinom endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Který ze syndromů byva shružen s vyvojem adenocarcenomu endometriab",
    "answers": [
      "a) Dimcruv syndrom",
      "b) Chiiiniu-Lrommelův syndrom",
      "c) fromelov syndrom",
      "d) syndrom testil^i^l^imí feminizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) Dimcruv syndrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Benigní změny enhomntria lze od změn maligníchspolehli spolehlivě ohlišit (diagnostovat)",
    "answers": [
      "a) ultrazvukovim vyšetřením",
      "b) iysteroskopicky",
      "c) cyyologi í endometria",
      "d) gystologickim vyšetřením"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) gystologickim vyšetřením"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Zhoubné nábory cnrvixu pocházejí nnjčastěji",
    "answers": [
      "a) z vícev-rtevnéhe dlaždicového epitelu",
      "b) z cylindrického epitelu",
      "c) llmezadermu",
      "d) jsou metastatické"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) z vícev-rtevnéhe dlaždicového epitelu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Pro cytodiagnostiku telesnych ziskava bunky",
    "answers": [
      "a) stěrem - brush technikou",
      "b) špachtlí",
      "c) tiskem",
      "d) punkci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) punkci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. EnhocnrviUální kanál jn za fyziologických okolností vystlán",
    "answers": [
      "a) vícevrstevnatým dlaždicovým epitelem",
      "b) žlázovým epitelem",
      "c) mezodermem",
      "d) mezoteliemi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) žlázovým epitelem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Co jn nápahné na cstoolazmě VuněU ohloučnných z hoVřn hifnrnncovaného Uarcinomu nnhomntria",
    "answers": [
      "a) její Oyalinizace",
      "b) zrnitost",
      "c) jasnost",
      "d) vaOuolizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) vaOuolizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Kn správnému cytologic^mu hohnocnní sn nnmusí ckrooatolog oh UliniUa hozvěhět",
    "answers": [
      "a) věO pacientOy",
      "b) poslední menstruaci",
      "c) Oormonální léčbu",
      "d) počet porodů a potratů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) počet porodů a potratů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Za kterych fyziologickych podminek se neprojevi exogenne podane estrogeny proliferacnim efektem na epitelu pochvy",
    "answers": [
      "a) v šestinedělí",
      "b) v pubertě",
      "c) v postmenopauze",
      "d) v normálním těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) v normálním těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Který zn zhouVných náhorů jn npitnliálního půyohu",
    "answers": ["a) lymfom", "b) sarOom", "c) Oarcinom", "d) leuOémie"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Oarcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. U Kažhé pacientky s primární amnnornou by měl cytolog nejprve hledat",
    "answers": [
      "a) infekci HPV",
      "b) buňky endometria",
      "c) Barrovo tělísko",
      "d) skrytý karcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Barrovo tělísko"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Junkční zóna u žnn y postmnnpauzn jn umístěna",
    "answers": [
      "a) na vulvě",
      "b) v endocervixu",
      "c) ve vagíně",
      "d) na ektocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) v endocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Candida albicans se nevyskytuje",
    "answers": [
      "a) u diabetes mellitus",
      "b) u senilní kolpitidy",
      "c) v těhotenství",
      "d) u žen léčených imunosupresivy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) u senilní kolpitidy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Má-li nemocná ascites s maligními buňkami, pak nejpravděpodobnějším primárním sídlem tumoru, který metastazoval, je",
    "answers": ["a) ovarium", "b) rektum", "c) vejcovod", "d) kolon"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) ovarium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Žena v postmenopauze, která užívala dlouhodobě nízké dávky estrogenů, bude mít cytologický obraz stěru z poševní klenby složený",
    "answers": [
      "a) většinou ze superficiálních a méně intermediálních buněk",
      "b) většinou z intermediárních buněk",
      "c) většinou z parabazálních buněk",
      "d) z poloviny intermediárních a poloviny parabazálních buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) většinou z intermediárních buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Jak změní estrogeny charakter epitelu v horní třetině pochvy",
    "answers": [
      "a) vedou к proliferaci buněk",
      "b) působí jen na úrovni endometria",
      "c) působí zvýšenou deskvamaci buněk",
      "d) zvyšují cyanofilii buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) vedou к proliferaci buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Kontraceptiva působí následující změny kromě",
    "answers": [
      "a) vazkosti hlenu v endocervixu",
      "b) inaktivního endometria",
      "c) potlačení ovulace",
      "d) hypoestrogenismu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. I. část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) hypoestrogenismu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Prvním důkazem ovulace na endometriu je",
    "answers": [
      "a) povrchový edém stromatu",
      "b) vakuolizace pod jádrem buněk",
      "c) mitózy v epitelu a ve stromatu",
      "d) pseudostratifikace jader ve žlázách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) vakuolizace pod jádrem buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Cytodiagnostika maligních změn na endometriupředpokládá",
    "answers": [
      "a) odběr aspirační technikou",
      "b) odběr buněk z endometria jakoukoli cytologickoutechnikou, stěr z cervixu a stěr z poševní klenby",
      "c) získání buněk výplachem",
      "d) odběr z endometria brush technikou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) odběr buněk z endometria jakoukoli cytologickoutechnikou, stěr z cervixu a stěr z poševní klenby"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Maturační index v cytodiagnostice je vyjádřen",
    "answers": [
      "a) poměrem procenta buněk bazální vrstvy dlaždicovéhoepitelu к procentu buněk intermediálních a povrchových",
      "b) počtem povrchových buněk к počtu buněk bazálnícha parabazálních",
      "c) počtem buněk povrchové vrstvy dlaždicového epitelu к počtu buněk cyanofilních a eozinofilních",
      "d) počtem intermediárních epitelií na 100 spočtených"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) poměrem procenta buněk bazální vrstvy dlaždicovéhoepitelu к procentu buněk intermediálních a povrchových"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Maturační index u testikulární feminizace bývá",
    "answers": ["a) 100/0/0", "b) 50/50/0", "c) 30/70/0", "d) 0/20/80"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) 0/20/80"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. U syndromu gonadální dysgeneze nacházíme maturační index",
    "answers": ["a) 90/10/0", "b) 0/20/80", "c) 0/0/90", "d) 1/10/90"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["a) 90/10/0"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Umístění jádra v endocervikálních buňkách závisí na",
    "answers": [
      "a) přítomností nebo nepřítomnosti zánětu",
      "b) funkčním stavu buňky",
      "c) zpracování cytologického stěru",
      "d) způsobu odběru a roztěru buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) funkčním stavu buňky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Který stav na endometriu má nejnižší potenciál v jeho karcinogenezi",
    "answers": [
      "a) atypická hyperplazie",
      "b) hyperplastické endometrium",
      "c) carcinoma in situ",
      "d) adenomatoidní hyperplazie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) hyperplastické endometrium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Pro který typ karcinomu jsou nejcharakterističtějším znakem změny ve velikosti a tvaru jádra buněk doprovázené hyperchromazií",
    "answers": [
      "a) pro adenoskvamózní karcinom",
      "b) pro carcinoma in situ",
      "c) pro endocervikální karcinom",
      "d) keratinizující dlaždicový karcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) keratinizující dlaždicový karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Zdrojem buněk, které připomínají buňky parabazální v cytologickém stěru z portio vaginalis u ženy v reprodukčním období, je nejčastěji",
    "answers": [
      "a) cervicitida",
      "b) dlaždicová metaplazie",
      "c) hyperkeratóza",
      "d) parakeratóza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) dlaždicová metaplazie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Maturační index u ročního děvčátka je",
    "answers": ["a) 0/100/0", "b) 0/50/50", "c) 100/0/0", "d) 50/50/0"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 100/0/0"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Index svinování buněk (folded index) dlaždicového epitelu znamená (při počtu na 100 buněk)",
    "answers": [
      "a) procento buněk hluboké vrstvy se stočenou cytoplazmou к buňkám nestočeným",
      "b) méně než 7 buněk ve shlucích к procentu buněk I izolovánu),",
      "c) procento stočených buněk hluboké vrstvy epitelu",
      "d) procento zralých buněk se stočenou cytoplazmou к buňkám nestočeným bez ohledu na vzhled jádra"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "d) procento zralých buněk se stočenou cytoplazmou к buňkám nestočeným bez ohledu na vzhled jádra"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Crowded index (index shlukovací) znamená v hormonální cytodiagnostice",
    "answers": [
      "a) %%crnofilnính huuěkve ehlucích : % inteemediáánich buněk izolovaných",
      "b) (superficiálních) buněk ve shlucích : % buněk izohv^ých",
      "c) ibuněk ve shlucích (více než 4): % buněk izolovaných",
      "d) %liSogených buněk ve shlucích : ostatním buňkám nessočeinm izolovaným"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) ibuněk ve shlucích (více než 4): % buněk izolovaných"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Pro cytodiagnostiku benignity a malignity změn na cervixu odebíráme stěr",
    "answers": [
      "a) ze zadní poševní klenby",
      "b) z portio vaginalis a postranní poševní klenby",
      "c) z ektocervixu a endocervixu",
      "d) z viditelné léze na ektocevixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) z ektocervixu a endocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Junkční zóna u těhotných žen je nejpravděpodobněji",
    "answers": [
      "a) na vulvě",
      "b) v endocervixu",
      "c) v pochvě",
      "d) na ektocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) na ektocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Kolik Barrových tělísek můžeme očekávat v jádru buněk u pacientek s karyotypem XXXY",
    "answers": ["a) 4", "b) 3", "c) 1", "d) 2"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) 2"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Froievem změněné polarity buněk a rychlého růstu ve tkáni jsou v cytologickém stěru",
    "answers": [
      "a) she^t like formace",
      "b) uspořádím buněk do perel",
      "c) izolované buňky superficiální z dlaždicového epitelu",
      "d) jyncytiúlní shluky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) jyncytiúlní shluky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Portio vaginalis z anatomického hlediska je synonymem pro",
    "answers": ["a) ektocervix", "b) vagínu", "c) vulvu", "d) endocervix"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["a) ektocervix"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Flazmafické buňky v cytologických sterech jsou ve všech uvedených případech kromě",
    "answers": [
      "a) dhždicové metaplazie",
      "b) prollferace fbroblastů ve formacích granulační tkáně",
      "c) u chronické cervicitidy bakteriálního původu",
      "d) reakce epitelu na steroidní kontracepci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) reakce epitelu na steroidní kontracepci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Cytologické změny sdružené s deficitem kyseliny listové můžeme snadno zaměnit za",
    "answers": [
      "a) změny po porodu",
      "b) změny v těhotenství",
      "c) irtpetickou infekci",
      "d) změny po záření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) změny po záření"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Edrojem holých hypochrommích a zvětšených jader v cytologických stěrech z cervixu jsou obvykle",
    "answers": [
      "a) amkterialni cytolýza buněk",
      "b) buňky pocházející ze zhoubného nádoru",
      "c) endocervikální buňky",
      "d) autolýza parabazálních buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) endocervikální buňky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Jaký je vztah androgenů aplikovaných parente1 rálně nebo per os к epitelu horní třetiny pochvy v generačním období",
    "answers": [
      "a) kariopicnoticky index stoupá",
      "b) ba poševní epitel nepůsobí vůbec",
      "c) navodí zvýšené odlučování buněk",
      "d) zvyšují počet povrchových (superficiálních) buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) navodí zvýšené odlučování buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Lidský papilomavirus (HPV) se v cytologických obrazech může projevit",
    "answers": [
      "a) změnami na buňkách, které označujeme jako koilocyty",
      "b) změní mikrobní obraz poševní",
      "c) cytolýzou buněk",
      "d) sníží vyzrávání dlaždicového epitelu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) změnami na buňkách, které označujeme jako koilocyty"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Hrozící předčasný porod se projeví v cytologických obrazech získaných stěrem horní třetiny pochvy",
    "answers": [
      "a) sníženým zráním poševního epitelu",
      "b) zvýšeným počtem povrchových buněk",
      "c) zvýšeným počtem eozinofilních intermediámích buněk",
      "d) shlukováním buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) zvýšeným počtem povrchových buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Jakou úlohu má dlaždicový epitel na portio vaginalis uteri",
    "answers": [
      "a) ochrannou",
      "b) regenerační",
      "c) absorpční",
      "d) sekreční"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["a) ochrannou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Maturační index v cytodiagnostice je vyjádřen",
    "answers": [
      "a) počtem buněk povrchové vrstvy dlaždicového epitelu к počtu buněk cyanofilních a eozinofilních",
      "b) poměrem procenta buněk bazální vrstvy dlaždicového epitelu к procentu buněk intermedármích a povrchových",
      "c) počtem povrchových buněk к počtu buněk bazálních a parabazálních",
      "d) počtem intermediálních epitelií na 100 spočtených"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) poměrem procenta buněk bazální vrstvy dlaždicového epitelu к procentu buněk intermedármích a povrchových"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Buňky, které zřídka najdeme v cervikálním cytologickém stěru, mají však vztah к mimoděložnímu těhotenství, jsou",
    "answers": [
      "a) deciduální buňky",
      "b) Langhanzovy buňky",
      "c) buňky Arias Stella",
      "d) buňky trofoblastu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) buňky Arias Stella"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Nemocná ve věku 65 let s granulózovým tumorem ovaria bude mít karyopyknotický cytologický index pravděpodobně",
    "answers": ["a) 30/70", "b) 100/0", "c) 0/100", "d) 0/50"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) 100/0"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Biocenóza pochvy matky ohrožuje plod, pokud je osídlena uvedenými mikroorganismy kromě",
    "answers": [
      "a) Dóderleinova bacilu",
      "b) chlamydií",
      "c) neisserií",
      "d) HSV"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["a) Dóderleinova bacilu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Nejčastějším histologickým důkazem ovulace je na endometriu",
    "answers": [
      "a) povrchový edém stromatu",
      "b) pseudodeciduální reakce",
      "c) mitóza v epitelu a stromatu",
      "d) subnukleální vakuolizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) subnukleální vakuolizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Proliferace buněk pod cylindrickým epitelem nad bazální membránou je formou",
    "answers": [
      "a) vaginální adenózy",
      "b) dlaždicové metaplazie",
      "c) nekrózy žláz",
      "d) tuberkulózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) dlaždicové metaplazie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Polychromatická barvení pro funkční a onkologickou cytodiagnostiku jsou všechna kromě",
    "answers": [
      "a) barvení Magandiho",
      "b) barvení Papanicolauova",
      "c) barvení Massonova",
      "d) barvení Mayova-Giemsova-Griinwaldova-Romanowského"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) barvení Mayova-Giemsova-Griinwaldova-Romanowského"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Karyopyknotický index v cytologické diagnostice znamená (při počtu na 100 buněk)",
    "answers": [
      "a) % buněk eozinofilních : % superficiálních buněk",
      "b) počet eozinofilních buněk ve stěru",
      "c) % buněk superficiálních : % intermediálních buněk",
      "d) počet povrchových cyanofilních epitelií ve stěru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) % buněk superficiálních : % intermediálních buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Cytologický eozinofilní index je",
    "answers": [
      "a) počet eozinofilních intermediálních buněk",
      "b) % superficiálních cyanofilních buněk : % intermediárních buněk",
      "c) počet shluklých eozinofilních buněk",
      "d) % eozinofilních buněk dlaždicového epitelu : % cyanofilních epitelií Gynekologie a porodnictví. Test]"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "d) % eozinofilních buněk dlaždicového epitelu : % cyanofilních epitelií Gynekologie a porodnictví. Test]"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Buňky pro hormonální cytodiagnostiku můžeme odebírat",
    "answers": [
      "a) ze všech oddílů pochvy",
      "b) ze střední části pochvy",
      "c) jen z horní třetiny pochvy",
      "d) z ektocervixu a endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) jen z horní třetiny pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Nejlepší preparát pro hormonální cytodiagnostiku zhotovíme",
    "answers": [
      "a) stěrem z děložního čípku",
      "b) jemným stěrem z postranní poševní klenby",
      "c) aspirací ze zadní poševní klenby",
      "d) aspirací z endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) jemným stěrem z postranní poševní klenby"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Který z roztoků nesmíme použít к fixaci cytologických preparátů",
    "answers": [
      "a) 90% etanol",
      "b) izopropylalkohol",
      "c) 100% metanol",
      "d) 10% formalin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) 10% formalin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Buňky retikula, které jsou přítomny u některých pacientek při chronické cervicitidě, pocházejí",
    "answers": [
      "a) z granulační tkáně",
      "b) z ulcerace submukózního myomu",
      "c) z germinativní vrstvy lymfatických folikulů",
      "d) z glykogenem bohatého epitelu cervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) z germinativní vrstvy lymfatických folikulů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Polychromatické barvení v gynekologické cytodiagnostice se na buňkách neprojeví",
    "answers": [
      "a) diferenčním barvením (cytoplazma -jádro)",
      "b) na cytoplazmě (eozinofilií a cyanofilií)",
      "c) tak, že znázorní podrobnosti v jádru",
      "d) tak, že dobře barví organely"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) tak, že dobře barví organely"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Kolik různých barviv obsahuje polychromatické cytologické barvení podle Papanicolaoua",
    "answers": ["a) 2", "b) 3", "c) 5", "d) 4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 5"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Liquid based cytologická technika zhotovení cytologických preparátů vyžaduje od klinika následující úkony kromě",
    "answers": [
      "a) instrument s odebranými buňkami ponořit do Tyrodova roztoku",
      "b) instrument s odebranými buňkami oprat ve formolu",
      "c) instrument s odebranými buňkami oprat v alkoholu",
      "d) ponořit do jakékoli fixace v cytodiagnostice"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) instrument s odebranými buňkami oprat ve formolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Maligní buňky odlišuje od buněk z regeneračních (reparačních) procesů vše uvedené kromě",
    "answers": [
      "a) diatézy mezibuněčných prostor",
      "b) syncytiálního uspořádání jader",
      "c) hrubě chromatinové sítě",
      "d) přítomnosti velikých jadérek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) přítomnosti velikých jadérek"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Charakteristický znak к rozlišení histiocytů od ostatních buněk je",
    "answers": [
      "a) barva cytoplazmy",
      "b) zrnitý chromatin",
      "c) vezikulámí (měchýřkovité)jádro",
      "d) »pěnová« cytoplazma"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) »pěnová« cytoplazma"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Trhliny v buňkách způsobené jejich scvrknutím jsou často v preparátech, které obsahují",
    "answers": ["a) parazity", "b) hlen", "c) cytolýzu", "d) erytrocyty"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) hlen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Psamomatózní tělíska jsou obsažena nejčastěji v genitálních adenokarcinomech z",
    "answers": ["a) vejcovodů", "b) dělohy", "c) ovaria", "d) vulvy"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) ovaria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Je-li na ektocervixu ektopie nebo ektropium, bude cytologický stěr z těchto míst obsahovat",
    "answers": [
      "a) cylindrické buňky",
      "b) parabazální buňky",
      "c) beziademé šupiny (squamy)",
      "d) nezralé metaplastické buňky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) cylindrické buňky",
      "d) nezralé metaplastické buňky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Pro screeningové cytologické posouzení patologie na endometriu musí klinik pro cytopatologa odebrat stěry",
    "answers": [
      "a) z endocervixu a endometria",
      "b) z ektocervixu a endometria",
      "c) postačující je jen stěr z endometria",
      "d) z pochvy, endocervixu a endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) z pochvy, endocervixu a endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Při klinické diagnóze primární amenorey bude žádat klinik od cytopatologa vyšetření",
    "answers": [
      "a) Barrova tělíska",
      "b) buněk endometria",
      "c) maturačního indexu",
      "d) biocenózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["a) Barrova tělíska", "c) maturačního indexu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Buněčný materiál pro cytodiagnostiku endometria se optimálně získává",
    "answers": [
      "a) výplachem děložní dutiny",
      "b) výtěrem děložní dutiny",
      "c) aspirací buněk z děložní dutiny",
      "d) brush technikou za vizualizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["d) brush technikou za vizualizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Pro rozlišení maligních buněk od buněk hyperplastických je nejdůležitější",
    "answers": [
      "a) zvětšení jádra",
      "b) hyperchromazie jádra",
      "c) uvolňování buněk ze skupin",
      "d) atypická mitóza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) uvolňování buněk ze skupin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Který z těchto nálezů v cervikovaginálních stěrech je důležitý v postmenopauze pro časné odhalení malignity endometria",
    "answers": [
      "a) normální buňky endometria během sekreční fáze cyklu",
      "b) nevysvětlitelná estrogenní cytologická aktivita v seniu",
      "c) jádra buněk endometria jsou 2krát větší než jádra intermediárních buněk",
      "d) špinění nebo krvácení v postmenopauze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) nevysvětlitelná estrogenní cytologická aktivita v seniu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Které léze na děložním hrdle mají buňky s neprůhlednými hutnými jádry",
    "answers": [
      "a) velkobuněčný nerohovějící karcinom",
      "b) keratinizující dlaždicový karcinom",
      "c) malobuněčný karcinom",
      "d) všechny adenokarcinomy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["b) keratinizující dlaždicový karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Který úkon v procesu přípravy cytologických preparátů způsobuje největší poškození buňky",
    "answers": [
      "a) air drying buněk před jejich fixací",
      "b) veliký negativní tlak při filtraci",
      "c) užití silného krycího skla při montování preparátu",
      "d) buněčné vzorky dlouho uchovávané v konzervačním prostředí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["a) air drying buněk před jejich fixací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Nejdůležitějším cytologickým znakem, který pomáhá rozlišit maligní buňky od buněk hyperplastických, jsou",
    "answers": [
      "a) nepravidelnosti jadérek",
      "b) atypické mitózy",
      "c) snížení soudržnosti buněk",
      "d) zvětšení jádra"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["5. Cytodiagnostika v gynekologii. II. část postgraduální"],
    "correctAnswers": ["c) snížení soudržnosti buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Roševní epitel novorozence ženského pohlaví je",
    "answers": [
      "a) v proliferační fázi",
      "b) v sekreční fázi",
      "c) atrofický",
      "d) hyperplastický"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) v proliferační fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. V ovariu novorozence se nachází přibližně tento počet primordiálních folikulů",
    "answers": [
      "a) 500 000-1 000 000",
      "b) 200 000-300 000",
      "c) jen ojedinělé",
      "d) 80 000-100 000"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 200 000-300 000"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. V novorozeneckém obdobíje poměr velikosti děložního hrdla a děložního těla",
    "answers": ["a) 1,5 : 1,0", "b) 10: 1,0", "c) 2,5 : 1,0", "d) 10: 2,5"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 2,5 : 1,0"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Základní struktura gestagenů má",
    "answers": ["a) 18 uhlíků", "b) 19 uhlíků", "c) 21 uhlíků", "d) 27 uhlíků"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 21 uhlíků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Menstruace",
    "answers": [
      "a) je často spojena s retencí tekutin",
      "b) normálně není bolestivá",
      "c) obvyklá krevní ztráta je 20-80ml",
      "d) ustává před dosažením 48 roku života"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) obvyklá krevní ztráta je 20-80ml"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Ovulace obvykle nastává",
    "answers": [
      "a) v době nejvyšší hodnoty progesteronu",
      "b) 14 dní před začátkem menstruace",
      "c) 1 den před nejvyšší hodnotou folikulostimulačního hormonu (FSH)",
      "d) 2 dny po nejvyšší hodnotě luteinizačního hormonu (LH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 14 dní před začátkem menstruace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. FTH",
    "answers": [
      "a) je nezbytně nutný pro udržení funkce corpus luteum",
      "b) stimuluje tvorbu estradiolu v granulózových buňkách",
      "c) je zvýšen při syndromu polycystických ovarií",
      "d) je odpovědný za rupturu folikulu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) stimuluje tvorbu estradiolu v granulózových buňkách"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Vzorec tohoto steroidu je správný",
    "answers": [
      "a) progesteron",
      "b) 17B-estradiol",
      "c) estriol",
      "d) estron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) progesteron"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Bromooriptin",
    "answers": [
      "a) může vyvolat hypertenzi",
      "b) užívá se к léčení hyperprolaktinémie",
      "c) je analogem prolaktinu",
      "d) užívá se к indukci ovulace a je příčinou vícečetných těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) užívá se к léčení hyperprolaktinémie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Prooestooeny se užívvjí přilééhě",
    "answers": [
      "a) endometriózy",
      "b) mnohočetných myomů",
      "c) endometritidy",
      "d) habituálních potratů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) endometriózy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Progestogeny se užívají při",
    "answers": [
      "a) léčbě hyperprolaktinémie",
      "b) indukci ovulace",
      "c) léčbě dysfunkčního krvácení",
      "d) léčbě kolpitidy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) léčbě dysfunkčního krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Progestogeny se užívají při",
    "answers": [
      "a) léčbě erozí na čípku",
      "b) zahájení indukce porodu",
      "c) léčbě karcinomu endometria",
      "d) při léčbě myoma nascens u žen po menopauze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) léčbě karcinomu endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Gonadoiiberin (GnRH)",
    "answers": [
      "a) stimuluje sekreci FSH a LH",
      "b) po aplikaci jedné dávky vyvolá ovulaci",
      "c) je tvořen v acidofilmch buňkách předního laloku I hypofýzy",
      "d) jepolypeptid s vysokou molekulární hmotností"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) stimuluje sekreci FSH a LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Důvodem pro léčbu estrogeny je",
    "answers": [
      "a) hrozící potrat",
      "b) postmenopauzální kolpitida",
      "c) dystrofické změny na vulvě",
      "d) děložní myom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) postmenopauzální kolpitida"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Důvodem (indikací) pro léčbu estrogeny je",
    "answers": [
      "a) Steinův-Leventhalův syndrom",
      "b) syndrom polycystických ovarií",
      "c) moperabilní karcinom endometria",
      "d) hypogonadotropni hypogonadismus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) hypogonadotropni hypogonadismus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Silná, ale pravidelná menstruace svědčí spise pro",
    "answers": [
      "a) děložní myom",
      "b) hypertenzi",
      "c) karcinom čípku",
      "d) karcinom endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) děložní myom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Silná, ale pravidelná menstruace svědčí spíše pro",
    "answers": [
      "a) hyperprolaktinémii",
      "b) Steinův-Leventhalův syndrom",
      "c) myxedém",
      "d) Ashermanův syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) myxedém"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Molekulární železo je",
    "answers": [
      "a) absorbováno ve ferri formě jako Fe3+",
      "b) v zásobní formě vázáno reverzibilně na feritin",
      "c) primárně ukládáno ve slezině",
      "d) vylučováno močí ve ferro formě jako Fe24"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) v zásobní formě vázáno reverzibilně na feritin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Tento vzorec má",
    "answers": ["a) vitamin", "b) lipid", "c) cerebrosid", "d) steroid"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) lipid"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Základní struktura vzorce je společná pro tyto látky s výjimkou",
    "answers": [
      "a) FSH",
      "b) estriolu",
      "c) vitaminu D",
      "d) žlučové kyseliny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) FSH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Týto hormony jsou produkovány v hypofýze, s výjimkou",
    "answers": ["a) prolaktinu", "b) 17-OH progesteronu", "c) LH", "d) FSH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 17-OH progesteronu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Který z následujících hormonů primárně ovlivňu je vývoj folikulů před ovulací",
    "answers": [
      "a) FSH",
      "b) choriový gonadotropin (hCG)",
      "c) LH",
      "d) estradiol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) FSH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Jaké fázi cyklu odpovídá tloušťka endometria označená šipkou s písmenem X",
    "answers": [
      "a) maturaci corpus luteum",
      "b) časné proliferační fázi",
      "c) ovulaci",
      "d) sekreční fázi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) ovulaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Který z údajů o absorpci a metabolismu železa je správný",
    "answers": [
      "a) absorpce železa je pasivní proces, závislý na koncentračním gradientu",
      "b) železo je absorbováno rychle z tenkého střeva",
      "c) denně je absorbováno okolo 10mg železa",
      "d) železo je v krvi vázáno na transferin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) železo je v krvi vázáno na transferin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Všechny údaje o progesteronu jsou správné s výjimkou",
    "answers": [
      "a) koncentrace v plazmě se zvyšuje po ovulaci",
      "b) po implantaci plodového vejce se jeho koncentrace nezmění",
      "c) je produkován v corpus luteum",
      "d) je produkován v placentě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) po implantaci plodového vejce se jeho koncentrace nezmění"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Všechny údaje o účinku estrogenů jsou správné s výjimkou tvrzení",
    "answers": [
      "a) způsobují duktální proliferaci v prsní žláze",
      "b) způsobují glandulámí proliferaci v prsní žláze",
      "c) ovlivňují kvalitu cervikálního hlenu",
      "d) způsobují cyklické změny na sliznici poševní a endometriu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) způsobují glandulámí proliferaci v prsní žláze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Testosteron je syntetizován z následujících steroidů s výjimkou",
    "answers": [
      "a) androstendionu",
      "b) dehydroepiandrosteronu",
      "c) estriolu",
      "d) cholesterolu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) estriolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Heparin primárně",
    "answers": [
      "a) inaktivuje tromboplastin",
      "b) způsobuje fibrinolýzu",
      "c) blokuje konverzi protrombinu na trombin",
      "d) blokuje účinek trombinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) blokuje účinek trombinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Trombocyty produkují",
    "answers": [
      "a) fibrinogen",
      "b) protrombin",
      "c) plazminogen",
      "d) tromboplastin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) tromboplastin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Progesteron je tvořen v těchto orgánech s výjimkou",
    "answers": [
      "a) ovaria",
      "b) nadledviny",
      "c) placenty",
      "d) corpus luteum"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nadledviny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Sekrece z předního laloku hypofýzy",
    "answers": [
      "a) je způsobena tím, že každý hormon produkovaný v hypofýze má svůj vlastní hypotalamický releasing hormon (tzn. že jeden hypotalamický hormon neovlivňuje sekreci více hypofyzárních hormonů)",
      "b) závisí na přímém nervovém spojení mezi hypotalamem a předním lalokem hypofýzy",
      "c) je nezávislá na řízení prostřednictvím CNS, zejména hypotalamu",
      "d) závisí na sekreci hypotalamických releasing hormonů do kapilárního plexu v eminentia mediana"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "d) závisí na sekreci hypotalamických releasing hormonů do kapilárního plexu v eminentia mediana"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Všechny následující údaje o oxytocinu jsou správné s výjimkou jednoho",
    "answers": [
      "a) jesecemován přímo z nervových zakončení",
      "b) jesecemován z předního laloku hypofýzy (z adenoГ hypofýzy)",
      "c) způsobuje kontrakce hladkého svalu",
      "d) jesecemován ze zadního laloku hypofýzy (z neuro"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) jesecemován z předního laloku hypofýzy (z adenoГ hypofýzy)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Ovariální folikuly produkují tyto hormony I s výjimkou",
    "answers": [
      "a) gestagenú",
      "b) gonadotropinů",
      "c) androgenů",
      "d) estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) gonadotropinů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Výsledkem abnormálně nízké koncentrace I estrogenů jsou tyto stavy s výjimkou jednoho",
    "answers": [
      "a) snížené nebo pozdě se objevující pubické ochlupení",
      "b) snížené ukládání tuku v podkoží",
      "c) zvýšené tělesné hmotnosti",
      "d) zvýšené retence Na* a H2O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) zvýšené retence Na* a H2O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Který z následujících homonů není tvořen v adenohypofýze",
    "answers": ["a) ACTH", "b) LH", "c) FSH", "d) ADH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ADH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. 17-ketosteroidy, které se vylučují močí",
    "answers": [
      "a) jsou ukazatelem celkové tvorby androgenů",
      "b) jsou ukazatelem celkové tvorby pohlavních hormonů",
      "c) u ženinezjišťujeme",
      "d) jsou biologicky vysoce aktivní androgeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) jsou ukazatelem celkové tvorby androgenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. U ženy s pravidelným 28denním menstruačním cyklem nastává nejpravděpodobněji ovulace",
    "answers": [
      "a) 18 den cyklu",
      "b) II den cyklu",
      "c) 20 den cyklu",
      "d) 14 den cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 14 den cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Vhypotalamu se syntetizuje",
    "answers": [
      "a) folikuly stimulující hormon (FSH)",
      "b) luteinizační hormon (LH)",
      "c) gonadoliberin (GnRH)",
      "d) oxytocin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) gonadoliberin (GnRH)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Hypotalamus zajišťuje především",
    "answers": [
      "a) rytmické dýchání",
      "b) homeostázu tělesné teploty",
      "c) homeostázu krevního tlaku",
      "d) percepci pachu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) homeostázu tělesné teploty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. V ovariu se tvoří",
    "answers": [
      "a) estrogeny. androgeny a gestageny",
      "b) pouze androgeny",
      "c) pouze estrogeny",
      "d) pouze gestageny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) estrogeny. androgeny a gestageny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Ve varlatech se tvoří",
    "answers": [
      "a) pouze estrogeny",
      "b) pouze androgeny",
      "c) gestageny",
      "d) estrogeny a androgeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) estrogeny a androgeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. V kůře nadledvin se tvoří",
    "answers": [
      "a) pouze kortikoidy",
      "b) estrogeny a androgeny",
      "c) estrogeny",
      "d) androgeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) androgeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Od puberty do menopauzy (včetně) jsou v měřitelných množstvích produkovány tyto hormony",
    "answers": [
      "a) estrogeny",
      "b) androgeny",
      "c) estrogeny a androgeny",
      "d) žádná z výše uvedených látek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) estrogeny a androgeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Anabolické účinky na sval a kostní tkáň mají tyto hormony",
    "answers": [
      "a) gonadotropiny",
      "b) estrogeny",
      "c) estrogeny a androgeny",
      "d) androgeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) estrogeny a androgeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Menstruační cyklus je období od",
    "answers": [
      "a) prvního dne menstruačního krvácení do posledního dne před následujícím menstruačním krvácením",
      "b) posledního dne menstruačního krvácení do posledního dne následujícího menstruačního krvácení",
      "c) začátku krvácení do konce krvácení",
      "d) posledního dne menstruačního krvácení do prvního dne následujícího menstruačního krvácení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) prvního dne menstruačního krvácení do posledního dne před následujícím menstruačním krvácením"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Průměrná délka normálního menstruačního cyklu je",
    "answers": ["a) 24 dní", "b) 28 dní", "c) 32 dní", "d) 36 dní"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 28 dní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Ovulační menstruační cyklus má",
    "answers": [
      "a) pouze luteální fázi",
      "b) prefolikulámí a postfolikulámí fázi",
      "c) folikulámí a luteální fázi",
      "d) pouze folikulámí fázi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) folikulámí a luteální fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Normální délka menstruačního cyklu může mít maximální rozmezí",
    "answers": ["a) 23-36 dní", "b) 28-30 dní", "c) 21-39 dní", "d) 15-24 dní"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 23-36 dní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Ženské pohlaví hormony jsou pouze",
    "answers": [
      "a) progestogeny",
      "b) estrogeny",
      "c) estrogeny, progestogeny a androgeny",
      "d) estrogeny a progestogeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) estrogeny a progestogeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Biologicky nejaktivnějšíje tento endogenní estrogen",
    "answers": ["a) estriol", "b) estradiol", "c) estron", "d) estetrol"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) estradiol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Biologicky nejúčinnější je tento endogenní progestogen",
    "answers": [
      "a) pregnantriol",
      "b) pregnandiol",
      "c) 21-OH progesteron",
      "d) progesteron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) progesteron"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Bezprostředním prekurzorem biosyntézy estrogenů je (jsou)",
    "answers": [
      "a) cholesterol",
      "b) aldosteron",
      "c) androgeny",
      "d) progesteron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) androgeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Základní struktura pohlavních steroidů je odvozena od",
    "answers": ["a) pentanu", "b) heptanu", "c) hexanu", "d) steranu"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) steranu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Základní struktura pohlavních steroidů je tvořena",
    "answers": [
      "a) 4 cyklohexanovými kruhy",
      "b) 1 cyklohexanovým a 3 cyklopentanovými kruhy",
      "c) 3 cyklohexanovýcmi a 1 cyklopentanovým kruhem",
      "d) 2 cyklohexanovými a 2 cyklopentanovými kruhy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 3 cyklohexanovýcmi a 1 cyklopentanovým kruhem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Základní steroid pro biosyntézu pohlavních steroidů je",
    "answers": [
      "a) dehydroepiandrosteron",
      "b) cholesterol",
      "c) kortizol",
      "d) androstendion"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) cholesterol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Cholesterol má",
    "answers": ["a) 25 uhlíků", "b) 27 uhlíků", "c) 26 uhlíků", "d) 24 uhlíků"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 27 uhlíků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Základní struktura androgenů má",
    "answers": ["c) 21 uhlíků", "b) 19 uhlíků", "c) 18 uhlíků", "d) 27 uhlíků"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 19 uhlíků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Nejdůležitějším enzymem pro konverzi androgenů na estrogeny je",
    "answers": [
      "a) 17,20-lyáza",
      "b) aromatáza",
      "c) 17a-hydroxyláza",
      "d) 17B-reduktáza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) aromatáza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Na bílkovinný nosič je v plazmě navázáno až",
    "answers": [
      "a) 79 % pohlavních steroidů",
      "b) 99% pohlavních steroidů",
      "c) 89 % pohlavních steroidů",
      "d) 69 % pohlavních steroidů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 99% pohlavních steroidů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Volných (na bílkovinný nosič nevázaných) pohlavních steroidů je v plazmě asi",
    "answers": ["a) 1%", "b) 7%", "c) 5%", "d) 3%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 1%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Hlavní degradační produkt metabolismu estrogenů, který je vylučován ve formě sulfátu nebo glukuronidů je",
    "answers": [
      "a) estriol",
      "b) ethinylestradiol",
      "c) dienestrol",
      "d) estetrol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) estriol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Hlavní degradační produkt metabolismu progesteronu je",
    "answers": [
      "a) pregnantriol",
      "b) 6-dehydroprogesteron",
      "c) pregnandiol",
      "d) 17-hydroxyprogesteron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) pregnandiol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Hlavními degradačním produkty metabolismu androgenů, které jsou vylučovány ve formě sulfátu nebo glukuronidu, jsou",
    "answers": [
      "a) dihydrotestosteron a androstendion",
      "b) dihydrotestosteron a androstendiol",
      "c) androsteron a izoandrosteron",
      "d) dehydroepiandrosteron a androstendiol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) androsteron a izoandrosteron"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. V sekreční fázi cyklu produkuje corpus luteum",
    "answers": [
      "a) pouze testosteron",
      "b) pouze progesteron",
      "c) progesteron a 17B-estradiol",
      "d) pouze 17B-estradiol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) progesteron a 17B-estradiol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Ve folikulární fázi je gonadoliberin (GnRH) uvolňován z hypotalamu v pravidelných intervalech (pulsech), které mají frekvenci okolo",
    "answers": ["a) 50 minut", "b) 50 sekund", "c) 90 hodin", "d) 90 minut"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 90 minut"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. V luteální fázi je gonadoliberin (GnRH) uvolňován z hypotalamu v intervalech (pulsech), které mají frekvenci okolo",
    "answers": [
      "a) několika sekund",
      "b) několika dní",
      "c) několika minut",
      "d) několika hodin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) několika hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Na produkci gonadotropinů v hypofýze mají В estrogen účinek",
    "answers": [
      "a) pouze stimulační",
      "b) žádný",
      "c) stimulační a inhibiční",
      "d) pouzeinhibiční"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) stimulační a inhibiční"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Nejvyšší koncentrace estrogenů v séru je",
    "answers": [
      "a) na počátku folikulámí fáze",
      "b) na konci folikulámí fáze",
      "c) v období menstruace",
      "d) v luteální fázi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) na konci folikulámí fáze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Průběh menstruačního cyklu ovlivňuje nejvíce",
    "answers": [
      "a) uvolňování prolaktinu ze středního laloku hypofýzy",
      "b) syntéza estrogenů v ovariu",
      "c) syntéza progesteronu v corpus luteum",
      "d) pulsatilní sekrece gonadoliberinu (GnRH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) pulsatilní sekrece gonadoliberinu (GnRH)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Gonadoliberin (GnRH) ovlivňuje syntézu a sekreci těchto látek",
    "answers": [
      "a) adrenalinu a noradrenalinu",
      "b) prolaktinu a dopaminu",
      "c) FSH a LH",
      "d) ACTHaTRH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) FSH a LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Pro folikulámí fázi menstruačního cyklu není charakteristické",
    "answers": [
      "a) různá délka folikulámí fáze",
      "b) bazální teplota nad 37 °C",
      "c) vaskularizace endometria",
      "d) sekrece ovariálních estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) bazální teplota nad 37 °C"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Pro normální průběh menstruace jsou charakteristické tyto děje s výjimkou",
    "answers": [
      "a) konstrikce spirálních arterií",
      "b) poklesu koncentrace prostaglandinů v endometriu",
      "c) ischémie endometria",
      "d) deskvanacc endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) poklesu koncentrace prostaglandinů v endometriu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Sekreci androgenů stimuluje",
    "answers": ["a) LH", "b) FSH", "c) STH", "d) FSH a LH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Cílové buňky v ovariu jsou stimulovány",
    "answers": ["a) GnRH", "b) FSHaLH", "c) LH", "d) FSH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) FSHaLH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Základní struktura estrogenů má",
    "answers": ["a) 18 uhlíků", "b) 19 uhlíků", "c) 21 uhlíků", "d) 27 uhlíků"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 18 uhlíků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Sekreci prolaktinu stimuluje",
    "answers": ["a) FSH", "b) LH", "c) FSH a LH", "d) žádný z těchto hormonů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) žádný z těchto hormonů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Prolaktin",
    "answers": [
      "a) stimuluje růst alveolámí složky prsu",
      "b) zvyšuje tlak v mlékovodech a umožňuje ejekci mléka",
      "c) má základní význam pro ukládání tuku okolo mlékovodů",
      "d) stimuluje růst duktálního systému prsu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) stimuluje růst alveolámí složky prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Oxytocin",
    "answers": [
      "a) stimuluje růst duktálního systému prsu",
      "b) má základní význam pro vývoj prsu",
      "c) zvyšuje tlak v mlékovodech a umožňuje ejakulaci mléka",
      "d) stimuluje růst alveolámí složky prsu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) zvyšuje tlak v mlékovodech a umožňuje ejakulaci mléka"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Normální tekutost cirkulující krve je s největší pravděpodobností zajišťována těmito látkami s výjimkou",
    "answers": [
      "a) plazmatického antitrombinu",
      "b) antiplazminu",
      "c) plazmatického antitromboplastinu",
      "d) heparinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) antiplazminu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Pro receptory steroidních hormonů platí následující údaje s výjimkou",
    "answers": [
      "a) jsou lokalizovány v cytosolu",
      "b) jsou lokalizovány na buněčné membráně",
      "c) mají relativně malou molekulu -řádově 2000 a méně",
      "d) jsou lokalizovány v jádře buňky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) mají relativně malou molekulu -řádově 2000 a méně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Steroidní hormony",
    "answers": [
      "a) působí velmi rychle, což je typické pro plazmatický receptorový systém",
      "b) potřebují pro přechod přes buněčnou membránu specifický plazmatický protein transferin",
      "c) jsou specifické pro membránové receptory",
      "d) jsou specifické pro cytoplazmatické receptory"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) jsou specifické pro cytoplazmatické receptory"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Nejdůležitější bílkovinné nosiče pohlavních steroidů jsou",
    "answers": [
      "a) protein vázající pohlavní steroidy (SHBG), transkortin, transferin",
      "b) protein vázající pohlavní steroidy (SHBG), albumin, transkortin",
      "c) albumin, transkortin, kalmodulin",
      "d) protein vázající pohlavní steroidy (SHBG), albumin, feritin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) protein vázající pohlavní steroidy (SHBG), albumin, transkortin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Po menopauze",
    "answers": [
      "a) libido stoupá",
      "b) sekrece gonadotropinů se snižuje",
      "c) nemění se pH v pochvě",
      "d) při každém krvácení z rodidel je nutné provést hysteroskopii event, probatomí kyretáž"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "d) při každém krvácení z rodidel je nutné provést hysteroskopii event, probatomí kyretáž"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Nucleus arcuatus v hypotalamu ovlivňuje svou sekrecí především",
    "answers": [
      "a) ovarium",
      "b) nadledviny",
      "c) hypofýzu",
      "d) štítnou žlázu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hypofýzu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Hypotalamus secernuje",
    "answers": [
      "a) estrogeny",
      "b) gestageny",
      "c) androgeny",
      "d) gonadoliberin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) gonadoliberin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. Gonadoliberin ovlivňuje",
    "answers": [
      "a) ovarium",
      "b) neurohypofýzu",
      "c) adenohypofýzu",
      "d) endometrium"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) adenohypofýzu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. Neurohypofýza secernuje",
    "answers": [
      "a) prolaktin",
      "b) oxytocin",
      "c) folikulostimulační hormon (FSH)",
      "d) luteinizační hormon (LH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) oxytocin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. Mezi hypotalamem a hypofýzou existují",
    "answers": [
      "a) zpětné vazby negativní",
      "b) zpětné vazby pozitivní",
      "c) zpětné vazby pozitivní i negativní",
      "d) vazby neexistují"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) zpětné vazby pozitivní i negativní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Hypotalamus na podněty ovariálních steroidů",
    "answers": [
      "a) reaguje pozitivní zpětnou vazbou",
      "b) reaguje pozitivní i negativní zpětnou vazbou",
      "c) nereaguje",
      "d) reaguje jen negativní zpětnou vazbou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) reaguje pozitivní i negativní zpětnou vazbou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Cyklické změny na děloze jsou přímo ovlivněny",
    "answers": [
      "a) estrogeny",
      "b) estrogeny a gestageny",
      "c) gonadoliberinem",
      "d) gonadotropiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) estrogeny a gestageny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Donošený novorozenec ženského pohlaví se narodí se zvýšenou koncentrací",
    "answers": [
      "a) lidského choriového gonadotropinu",
      "b) progesteronu",
      "c) gonadotropinů",
      "d) estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) estrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Menarche je primárně podmíněna",
    "answers": [
      "a) tělesnou hmotností",
      "b) dozráním sexuálních center v mezimozku",
      "c) telarche",
      "d) množstvím tukové tkáně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) dozráním sexuálních center v mezimozku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Týp pubertální dělohy je vyjádřen poměrem délky děložního hrdla к děložnímu tělu",
    "answers": ["a) 1 : 3", "b) 1 : 1", "c) 1 :2", "d) 2: 1"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 1 : 1"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Zrání ovariálních folikulů je především pod vlivem",
    "answers": ["a) FSH", "b) LH", "c) estrogenů", "d) prolaktinu"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) FSH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Za celé období pohlavní zralosti ženy dozraje přibližně tento počet folikulů",
    "answers": ["a) 100", "b) 400", "c) 1000", "d) 200"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 400"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Corpus luteum produkuje",
    "answers": [
      "a) jen gestageny",
      "b) lidský choriový gonadotropin",
      "c) jen estrogeny",
      "d) gestageny a estrogeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) gestageny a estrogeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Endometrium proliferuje vlivem",
    "answers": [
      "a) gonadotropinů",
      "b) lidského choriového gonadotropinu",
      "c) gestagenů",
      "d) estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) estrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Intermenstruální krvácení je způsobeno",
    "answers": [
      "a) možnou graviditou",
      "b) vlivem gestagenů",
      "c) zánětlivými změnami",
      "d) poklesem estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) poklesem estrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Sekrečm fáze endometria se vyvíjí pod vlivem",
    "answers": [
      "a) jen estrogenů",
      "b) jen gestagenů",
      "c) estrogenů i gestagenů",
      "d) myometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) estrogenů i gestagenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "102. Při menstruaci se odlučuje",
    "answers": [
      "a) stratum functionale",
      "b) stratum basale",
      "c) stratum functionale a basale",
      "d) myometrium"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) stratum functionale"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. V proliferační fázi produkují cervikální žlázy",
    "answers": [
      "a) hlen, který v této fázi nemá charakteristický vzhled",
      "b) hustý hlen",
      "c) zkalený hlen",
      "d) řídký hlen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) hustý hlen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Zevní branka děložního hrdla je během ovulace 114 Menstruatio tarda je menarche",
    "answers": [
      "a) rozšířená a) po 14 roce života",
      "b) zúžená b) po 10 roce života",
      "c) nemění se c) po 18 roce života",
      "d) lividní d) po 12 roce života"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) rozšířená a) po 14 roce života"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "105. V období ovulace je relativně maximální sekrece",
    "answers": [
      "a) gestagenu",
      "b) lidského choriového gonadotropinu",
      "c) oliberinu",
      "d) otropinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) otropinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "106. Кzjištění aktivity gestagenů v cyklu používáme",
    "answers": [
      "a) vysetření estriolu v moči za 24 hodin",
      "b) progesteronový test",
      "c) vysetření plazmatického progesteronu",
      "d) vyšetření pregnantriolu v moči za 24 hodin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) vysetření plazmatického progesteronu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "107. Pro zjištění efektivity estrogenů v cyklu je I vhodné vyšetření",
    "answers": [
      "a) estetrol u",
      "b) estriolu",
      "c) plazmatického 17B-estradiolu",
      "d) estronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) plazmatického 17B-estradiolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "108. Pozitivní progesteronový test znamená, že",
    "answers": [
      "a) jde o graviditu",
      "b) v děloze nejsou přítomny receptory pro gestageny",
      "c) endometrium je pod vlivem estrogenů",
      "d) endometrium není schopné proliferace ani sekrece"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) endometrium je pod vlivem estrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "109. Příčinou hypomenorey je nejčastěji",
    "answers": [
      "a) myoma uteri",
      "b) snížená sekrece prolaktinu",
      "c) porucha výstavby endometria",
      "d) zvýšená sekrece prolaktinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) porucha výstavby endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "110. Intermenstruační krváceníje",
    "answers": [
      "a) způsobeno zánětem",
      "b) krvácení při ca colli uteri",
      "c) nepravidelné krvácení způsobené myomem",
      "d) krvácení v období ovulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) krvácení v období ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "111. Polymenorea je menstruační krvácení",
    "answers": [
      "a) častější než za 28 dnů",
      "b) častější než za 24 dnů",
      "c) častější než za 21 dnů",
      "d) častější než za 35 dnů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) častější než za 21 dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "112. Oligomenorea je menstruační krvácení",
    "answers": [
      "a) trvající jen 1 den",
      "b) ifekvencí nad 30 dnů",
      "c) sfrekvenci nad 35 dnů",
      "d) napadně slabé krvácení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) sfrekvenci nad 35 dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "113. Menstruatio praecox je označení pro menarche",
    "answers": [
      "a) před 7 rokem",
      "b) před 13 rokem",
      "c) před 11 rokem",
      "d) před 9 rokem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) před 7 rokem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "114. Menstruatio tarda je menarche",
    "answers": [
      "a) po 14 roce života",
      "b) po 10 roce života",
      "c) po 18 roce života",
      "d) po 12 roce života"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) po 18 roce života"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "115. Hypermenorea je",
    "answers": [
      "a) silné krvácení při zachované délce menstruačního cyklu",
      "b) silné krvácení trvající alespoň do 12 dne cyklu",
      "c) krvácení při hyperfibrinogenémii",
      "d) krvácení při uterus myomatosus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) silné krvácení při zachované délce menstruačního cyklu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "116. Výskyt amenorey je patologický",
    "answers": [
      "a) v menopauze",
      "b) v období gravidity",
      "c) kdykoli v generačním období (mimo graviditu a šestinedělí)",
      "d) v puerperiu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) kdykoli v generačním období (mimo graviditu a šestinedělí)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "117. Mezi centrální příčiny amenorey nepatří",
    "answers": [
      "a) ageneze ovarií",
      "b) hypotalamické poruchy",
      "c) hypofyzámí poruchy",
      "d) psychogenní poruchy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) ageneze ovarií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "118. Ovariální příčina amenorey může být způsobena",
    "answers": [
      "a) nepřítomností receptorů v endometriu",
      "b) neexistují-li pozitivní zpětné vazby pro estrogeny",
      "c) agenezí ovarií",
      "d) graviditou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) agenezí ovarií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "119. Pro kterou patologii dělohy je typická amenorea",
    "answers": [
      "a) Ashermanův syndrom",
      "b) myoma uteri",
      "c) polyp endometria",
      "d) karcinom endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) Ashermanův syndrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "120. U Tůrnerova syndromu je typická",
    "answers": [
      "a) menoragie",
      "b) oligomenorea až amenorea",
      "c) hypermenorea",
      "d) polymenorea"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) oligomenorea až amenorea"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "121. Primární dysmenorea se projevuje",
    "answers": [
      "a) bolestmi po skončení menstruace",
      "b) bolestmi po celou dobu menstruace",
      "c) bolestmi během celého menstruačního cyklu",
      "d) bolestmi před nástupem a na začátku menstruace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) bolestmi před nástupem a na začátku menstruace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "122. Sekundární dysmenorea je typická pro",
    "answers": [
      "a) hyperestrogenní syndrom",
      "b) sníženou koncentraci gonadotropinu",
      "c) endometriózu",
      "d) anovulační cyklus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) endometriózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "123. Tůrnerův syndrom má genotyp",
    "answers": ["a) 46,XX", "b) 46,XO", "c) 45,XO", "d) 46.XY"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 45,XO"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "124. Do obrazu panhypopituitarismu nepatří",
    "answers": [
      "a) obezita",
      "b) amenorea",
      "c) agalaktie",
      "d) váhový úbytek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) obezita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "125. Jedním z příznaků Steinova-Leventhalova syndromu je",
    "answers": [
      "a) hirsutismus",
      "b) tyreopatie",
      "c) diabetes mellitus",
      "d) retardace růstu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) hirsutismus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "126. Do obrazu Steinova-Leventhalova syndromu nepatří",
    "answers": [
      "a) oligomenorea",
      "b) sterilita",
      "c) hirsutismus",
      "d) retardace růstu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) retardace růstu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "127. Galaktorea je",
    "answers": [
      "a) vylučování mléka z prsu(ů) mimo období kojení",
      "b) vylučování mléka z prsů po porodu",
      "c) krvavý výtok z prsu",
      "d) synonymum pro mléčnou pištěl"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) vylučování mléka z prsu(ů) mimo období kojení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "128. Endometrióza se neléčí",
    "answers": [
      "a) gestageny",
      "b) kontraceptivy",
      "c) antiprostaglandiny",
      "d) analogy gonadoliberinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) antiprostaglandiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "129. Danazol je preparát zejména к léčbě",
    "answers": [
      "a) endometritidy",
      "b) vaginální mykózy",
      "c) endometriózy",
      "d) vaginální trichomoniázy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) endometriózy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "130. Mastodynie je",
    "answers": [
      "a) benigní tumor prsu",
      "b) bolest prsů",
      "c) jednostranné zvětšení prsu",
      "d) ptóza prsů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) bolest prsů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "131. Clostilbegyt (klomifen citrát) používáme v terapii",
    "answers": [
      "a) oligomenorey",
      "b) premenstruačního syndromu",
      "c) anovulace",
      "d) dysmenorey"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) anovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "132. Pro anovulační cyklusje charakteristické",
    "answers": [
      "a) celkem pravidelný cyklus krvácení",
      "b) polymenorea",
      "c) amenorea delší než 3 cykly",
      "d) amenorea trvající déle než 6 cyklů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) celkem pravidelný cyklus krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "133. К diagnostice anovulačních cyklů nepoužíváme",
    "answers": [
      "a) biopsii endometria",
      "b) estrogenový test",
      "c) měření bazální teploty",
      "d) vyšetření pregnandiolu v moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) estrogenový test"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "134. Pro Steinův-Leventhalův syndrom není typický příznak",
    "answers": ["a) obezita", "b) virilizace", "c) hypertenze", "d) sterilita"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hypertenze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "135. U Steinova-Leventhalova syndromu je tunica albuginea",
    "answers": [
      "a) pigmentová",
      "b) ztenčelá",
      "c) ztluštělá",
      "d) nepřítomná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) ztluštělá"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "136. Pseudocyesisje syndromem",
    "answers": [
      "a) zvýšené pigmentace stěny břišní v graviditě",
      "b) zdánlivého těhotenství",
      "c) poporodní amenorey",
      "d) spjatým s hypertrichózou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) zdánlivého těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "137. U Steinova-Leventhalova syndromu je nález corpus luteum v ovariu",
    "answers": [
      "a) běžný",
      "b) výjimečný",
      "c) vyloučen",
      "d) výrazně častější"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. I část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) výjimečný"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Následující hormon je převážně estrogen",
    "answers": [
      "a) androstendion",
      "b) norgestrel",
      "c) dienoestrol",
      "d) noretynodrel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) dienoestrol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Který z následujících hormonů se používá pro estrogenní účinky",
    "answers": [
      "a) levonorgestrel",
      "b) gestoden",
      "c) tibolon",
      "d) cyproteron acetát"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) tibolon"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Všechny následující látky se vážou na receptory, které aktivují adenylát cyklázu s výjimkou",
    "answers": [
      "a) LH",
      "b) glukokortikoidů",
      "c) vazopresinu",
      "d) glukagonu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) glukokortikoidů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Všechny následující hormony užívají cyklický AMPjako «druhého posla« s výjimkou",
    "answers": ["a) estrogenů", "b) FSH", "с) glukagonu", "d) LH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) estrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Hlavním zdrojem extracelulárního cholesterolu je",
    "answers": [
      "a) VLDL (very low-density lipoprotein)",
      "b) LDL (low-density lipoprotien)",
      "c) albumin",
      "d) HDL (high-density lipoprotein)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) LDL (low-density lipoprotien)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Následující molekuly snižují afinitu hemoglobinu pro kyslík, výjimkou jsou",
    "answers": [
      "a) i 2,3-difosfoglycerát",
      "b) hydroxylové ionty",
      "c) co2",
      "d) vodíkové ionty"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) hydroxylové ionty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Principem parakrinního způsobu komunikace mezi buňkami je",
    "answers": [
      "a) uvolnění chemických mediátorů do krve a jejich účinek na specifické receptory ve vzdálených I cílových tkáních",
      "b) uvolnění a difúze chemických mediátorů extracelulární tekutinou do cílových buněk",
      "c) přímý kontakt buněk, které jsou těsně vedle sebe",
      "d) uvolnění chemických mediátorů na synaptických I spojeních"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) uvolnění chemických mediátorů do krve a jejich účinek na specifické receptory ve vzdálených I cílových tkáních"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Nucleus supraopticus v hypotalamu pravděpodobně ovlivňuje sekreci",
    "answers": [
      "a) oxytocinu",
      "b) adrenokortikotropního hormonu (ACTH)",
      "c) Mmfflnilostimiilačního hormonu (FSH)",
      "d) antidiuretického hormonu (ADH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) antidiuretického hormonu (ADH)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Všechny údaje o B-endorfinech jsou správné I s výjimkou",
    "answers": [
      "a) jsou secemovány z hypofýzy při stresu",
      "b) snižují práh pro bolestivost",
      "c) jejich koncentrace se zvyšuje v těhotenství a za porodu",
      "d) vznikají odštěpením z molekuly, která obsahuje I sekvence pro ACTH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) snižují práh pro bolestivost"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Všechny údaje o testosteronu jsou správné s výjimkou",
    "answers": [
      "a) je intermediálním produktem pří syntéze estrogenů",
      "b) je syntetizován z cholesterolu",
      "c) inhibuje sekrecí LH na úrovni hypotalamu",
      "d) je biologicky méně aktivní po redukci na dihydrotesI tosteron"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "d) je biologicky méně aktivní po redukci na dihydrotesI tosteron"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Zvýšené ochlupení v obličeji a ústup vlasové pokrývky z čela nesvědčí pro tuto diagnózu",
    "answers": [
      "a) deficit l7B-hydroxylázy",
      "b) tumor ovaria",
      "c) familiární hyperlipoproteinémii",
      "d) tumor nadledvin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) familiární hyperlipoproteinémii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Cholesterol je prekurzorem těchto látek3 s výjimkou",
    "answers": [
      "a) tamoxifenu",
      "b) testosteronu",
      "c) progesteronu",
      "d) estradiolu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) tamoxifenu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Mechanismus účinku luteinizačního hormonu (LH) nejlépe vysvětluje tato věta",
    "answers": [
      "a) váže se na povrchový receptor buňky a stimuluje syntézu cyklických nukleotidů v cytoplazmě",
      "b) po vazbě na cytoplazmatický receptor se dostává do jádra a přímo stimuluje syntézu proteinů",
      "c) váže se na povrchový receptor buňky a aktivuje jiný mediátor než cyklické nukleotidy",
      "d) po vazbě na cytoplazmatický receptor se dále váže na mitochondrie a stimuluje jejich oxidativní metabolismus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) váže se na povrchový receptor buňky a stimuluje syntézu cyklických nukleotidů v cytoplazmě"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Progesteron",
    "answers": [
      "a) má základní význam pro vývoj prsu",
      "b) stimuluje růst alveolámí složky prsu",
      "c) zvyšuje tlak v mlékovodech a umožňuje ejekci mléka",
      "d) stimuluje růst duktálního systému prsu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) stimuluje růst alveolámí složky prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Estradiol",
    "answers": [
      "a) stimuluje růst duktálního systému prsu",
      "b) stimuluje růst alveolámí složky prsu",
      "c) má základní význam pro vývoj prsu",
      "d) zvyšuje tlak v mlékovodech a umožňuje ejekci mléka"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) stimuluje růst duktálního systému prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Z hlediska »two-cells« teorie jsou všechnyodpovědi správné kromě",
    "answers": [
      "a) LH stimuluje buňky theca interna",
      "b) estradiol je transportován do buněk theca interna",
      "c) FSH stimuluje produkci enzymu aromatázy",
      "d) buňky theca interna produkují androgeny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) estradiol je transportován do buněk theca interna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Estrogenovým testem zjišťujeme",
    "answers": [
      "a) poruchu hypotalamo-hypofyzámí osy",
      "b) reaktivitu endometria na podaný estrogen",
      "c) perzistující corpus luteum",
      "d) poruchu dozrávání corpus luteum"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) reaktivitu endometria na podaný estrogen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Gonadotropinový test odhaluje",
    "answers": [
      "a) chromosomální aberace",
      "b) reaktivitu ovaria",
      "c) insuficienci nadledvin",
      "d) reaktivitu hypotalamu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) reaktivitu ovaria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. LH-Rh test slouží к odhalení reaktivity",
    "answers": ["a) ovaria", "b) dělohy", "c) mozkové kůry", "d) hypofýzy"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) hypofýzy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Do obrazu adrenogenitálního syndromu nepatří",
    "answers": [
      "a) hypertrofie klitorisu",
      "b) akné",
      "c) hirsutismus",
      "d) sklon к tvorbě varixů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) sklon к tvorbě varixů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Prekurzorem ovariálních steroidů je",
    "answers": [
      "a) adenosin 3’-5’- monofosfát",
      "b) prostaglandiny",
      "c) cholesterol",
      "d) kyselina mléčná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) cholesterol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Na regulaci neuroendokrinních mechanismů se nepodílí",
    "answers": [
      "a) serotonin",
      "b) dopamin",
      "c) prostaglandiny",
      "d) noradrenalin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) prostaglandiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Zvýšená prolaktinémie není typická",
    "answers": [
      "a) u adenomu hypofýzy",
      "b) u Albrightova-Forbesova syndromu",
      "c) pro puerperium",
      "d) pro Aschermannův syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) pro Aschermannův syndrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Idiopatická dysmenorea je vázána na",
    "answers": [
      "a) děložní hypoplazii",
      "b) adenom hypofýzy",
      "c) ovulační cyklus",
      "d) anovulační cyklus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) ovulační cyklus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Klinefelterův syndrom má genotyp",
    "answers": ["a) 47.XXY", "b) 45,XXX", "c) 45,X0", "d) 46,X0"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 47.XXY"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Sexuálním infantilismem rozumíme",
    "answers": [
      "a) setrvání na dětském vývoji psychologickém i anatomickém",
      "b) psychickou retardaci v sexuálním období",
      "c) primární amenoreu",
      "d) pouze řídké pubické a axilámí ochlupení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) setrvání na dětském vývoji psychologickém i anatomickém"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Sheehanův syndrom je podmíněn",
    "answers": [
      "a) malnutricí",
      "b) poporodní nekrózou hypofýzy",
      "c) tyreopatií",
      "d) diabetes mellitus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) poporodní nekrózou hypofýzy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Příčinou Chiariho-Frommelova syndromu je",
    "answers": [
      "a) tumor adenohypofyzy",
      "b) tumor bazálních ganglií",
      "c) tumor hypotalamu",
      "d) funkční porucha hypotalamu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) funkční porucha hypotalamu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Před léčbou polymenorey je zbytečné vyšetřit",
    "answers": [
      "a) endometrium",
      "b) koncentraci gonadotropinů",
      "c) koncentraci B-hCG",
      "d) koncentraci 17B-estradiolu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) koncentraci B-hCG"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Intermenstruační krvácení se léčí nejčastěji",
    "answers": [
      "a) gestageny",
      "b) vitaminy skupiny В",
      "c) estrogeny",
      "d) gonadotropiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) estrogeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. К premenstruačnímu syndromu nepatří",
    "answers": [
      "a) mastodynie",
      "b) retence vody",
      "c) opakované tromboflebitidy",
      "d) cefalea"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) opakované tromboflebitidy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Při léčbě retence oocytu v ovariu používáme",
    "answers": [
      "a) gestageny",
      "b) klomifen",
      "c) estrogeny",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) klomifen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Klomifen užíváme к terapii",
    "answers": [
      "a) mastodynie",
      "b) anovulačních cyklů",
      "c) dysmenorey",
      "d) metroragie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) anovulačních cyklů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Medroxyprogesteron není vhodný pro",
    "answers": [
      "a) antikoncepci",
      "b) léčbu carcinoma colli uteri",
      "c) inhibici ovulace",
      "d) léčbu karcinomu endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) léčbu carcinoma colli uteri"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. U zdravé ženy ve fertilním období života se ovaria3 podílejí na tvorbě testosteronu",
    "answers": ["a) v 25%", "b) ve 40 %", "c) v 15%", "d) v 10%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) ve 40 %"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Při hirsutismu je zvýšená koncentrace",
    "answers": [
      "a) estrogenů",
      "b) androstendionu",
      "c) testosteronu",
      "d) gonadotropinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) testosteronu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Cyproteron acetát se používá к léčbě",
    "answers": [
      "a) hepatopatií",
      "b) anovulačních cyklů",
      "c) hirsutismu",
      "d) sterility"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hirsutismu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. V etiologii luteální insuflcience se uplatňuje3 nejčastěji",
    "answers": [
      "a) porucha neurotransmise v hypotalamu",
      "b) nedostatek estrogenů",
      "c) adenom hypofýzy",
      "d) pubertas tarda"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) porucha neurotransmise v hypotalamu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Anorexia nervosa je charakteristická pro věkovou skupinu",
    "answers": [
      "a) v menopauze",
      "b) do 15 let",
      "c) do 25 let",
      "d) do nástupu klimakteria: 35^40 let"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) do 25 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. U anorexia nervosa je sekrece gonadotropinů",
    "answers": [
      "a) kolísavá",
      "b) snížená",
      "c) ve fyziologických mezích",
      "d) zvýšená"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) snížená"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. U Steinova-Leventhalova syndromu je typické",
    "answers": [
      "a) výrazné ztluštění theca extema",
      "b) ztluštění theca interna",
      "c) ztenčení theca interna",
      "d) výška theca interna není ovlivněna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) ztluštění theca interna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. U Steinova-Leventhalova syndromu je abnormální syntéza androgenů typická pro",
    "answers": [
      "a) Leydigovy buňky",
      "b) theca interna",
      "c) theca extema",
      "d) hilové buňky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) theca interna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Gaiaktorea je spojena s amenoreou",
    "answers": [
      "a) vždy",
      "b) ve 3-15%",
      "c) není s ní spojena",
      "d) v méně než 1 %"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) ve 3-15%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. U Chiariho-Frommelova syndromu je typický nástup galaktorey",
    "answers": [
      "a) po porodu",
      "b) v graviditě",
      "c) v pubertě",
      "d) před porodem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) po porodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. U syndromu Argonzova-Del Castillova je typický nástup galaktorey",
    "answers": [
      "a) spontánně bez závislosti na graviditě",
      "b) v raném těhotenství",
      "c) po porodu",
      "d) před porodem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) spontánně bez závislosti na graviditě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. U Chiariho-Frimmelova syndromu je NMR nález (rtg nález) na sella turcica",
    "answers": [
      "a) normální nález",
      "b) seilajedestruována",
      "c) sella není patrná",
      "d) sella je rozšířená"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) normální nález"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. U Forbesova-Albrightova syndromu je NMR nález (rtg nález) na sella turcica",
    "answers": [
      "a) sella není patrná",
      "b) sella je destruována",
      "c) normální nález",
      "d) sella je rozšířená"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) sella je rozšířená"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Sheehanův syndrom vzniká při postižení tkáně předního laloku hypofýzy",
    "answers": ["a) ve 25 %", "b) nad 90 %", "c) v 10%", "d) v 50%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nad 90 %"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Simondsova kachexie je časově vázána na",
    "answers": [
      "a) II a III trimestr těhotenství",
      "b) I trimestr těhotenství",
      "c) období porodu",
      "d) není vázána na graviditu a porod"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) není vázána na graviditu a porod"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. U Turnérova syndromu jsou hodnoty plazmatického estradiolu",
    "answers": [
      "a) snížené",
      "b) cyklicky kolísají",
      "c) v normě",
      "d) zvýšené"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["a) snížené"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. U Tůmerova syndromu jsou hodnoty FSH a LH",
    "answers": [
      "a) v normálních mezích",
      "b) trvale snížené",
      "c) cyklicky kolísají",
      "d) trvale zvýšené"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) cyklicky kolísají"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Connův syndrom je",
    "answers": [
      "a) agenze vnitřního genitálu",
      "b) dysgeneze gonád",
      "c) primární hyperaldosteronismus",
      "d) sekundární hyperaldosteronismus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) primární hyperaldosteronismus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Mezi maskulinizující nádory ovaria nepatří",
    "answers": [
      "a) tumor z intersticiálních buněk",
      "b) arhenoblastom",
      "c) cystadenom",
      "d) thekom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) thekom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Feminizující nádory ovaria nevyvolávají",
    "answers": [
      "a) krvácení v postmenopauze",
      "b) osteoporózu",
      "c) dysfunkční krvácení ve fertilním věku",
      "d) pseudopubertas praecox"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) osteoporózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Pro odlišení hormonálně aktivních nádorů ovaria a nadledvin při maskulinizaci slouží vyšetření",
    "answers": [
      "a) plazmatického progesteronu",
      "b) estrogenů",
      "c) frakce 17-ketosteroidů",
      "d) 17-oxosteroidů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) frakce 17-ketosteroidů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Syndrom testikulární feminizace je determinován3 genotypem",
    "answers": ["a) 46,X0", "b) 46,XX", "c) 46,XX0", "d) 46,XY"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 46,XY"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. U Rokitanského-Kiisterova-Hauserova syndromu nacházíme",
    "answers": [
      "a) monofázickou teplotu",
      "b) nevyvinuté sekundární znaky",
      "c) funkčně zdatná ovaria",
      "d) sníženou koncentraci gonadotropinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["c) funkčně zdatná ovaria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. U Rokitanského-Kiisterova-Hauserova syndromu je",
    "answers": [
      "a) totální ageneze dělohy",
      "b) ageneze pochvy",
      "c) ageneze ovarií",
      "d) ageneze vejcovodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "6. Gynecologická endokrinologie a fyziologie ženského reprodukčního systému. II část pregraduální"
    ],
    "correctAnswers": ["b) ageneze pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Poševní fluor tvoří",
    "answers": [
      "a) sekrece i potních. mazových, Bartholiniho a Skeneho ВSázek",
      "b) transsudát z poševní stěny",
      "c) mervikální hlen a tekutina z horního gertitálního ústroji",
      "d) všechny odpovědi jsou pravdivé"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) všechny odpovědi jsou pravdivé"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Přirozenou obranou proti ascendentníniu šíření infekce pohlavních orgánů není",
    "answers": [
      "a) anatomicka struktura zevních a vnitřních genitálií",
      "b) poševní ekosystém",
      "c) hormonální rovnováha estrogenů/gestagenů",
      "d) bariérová ochrana při sexuálním styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) bariérová ochrana při sexuálním styku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Mezidescendentní šíření infekce pohlavních orgánů nepatří",
    "answers": [
      "a) šířeni pefcontinuitatem z trávicího ústrojí",
      "b) bmatogenm rozsev",
      "c) Šíření lymfatickými cévami",
      "d) Batrakanalikulámí vzestup infekce genitálem ženy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) Batrakanalikulámí vzestup infekce genitálem ženy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. HIV se může přenášet",
    "answers": [
      "a) převážnělhomosexuálně",
      "b) pouze orálním pohlavním stykem",
      "c) homosexuálne i heterosexuálně za přítomnosti přídavných rizikových faktorů",
      "d) výhradně heterosexuálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) homosexuálne i heterosexuálně za přítomnosti přídavných rizikových faktorů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Bhdamycin je neúčinný",
    "answers": [
      "a) vůči anaerobům včetně Bai reroidesfra^ihs",
      "b) proti mnoha grampo/itivním mikroorganismům",
      "c) proti gramnegalh ním aerobům",
      "d) proti streptokokům skupiny В"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) proti gramnegalh ním aerobům"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Které tvrzení je nesprávné v léčbě gynekologických infekcí",
    "answers": [
      "a) klindamycin se kombinuje s aminoglykosidovým bfibiotikem",
      "b) klindamycin se kombinuje s monobaktamy",
      "c) klindamycin se kombinuje s chinolony",
      "d) findatnycin nezpůsobuje průjmy nebo pseudomembranózní kolitidu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "d) findatnycin nezpůsobuje průjmy nebo pseudomembranózní kolitidu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Nejčastější příčinou pruritu je",
    "answers": [
      "a) kvasinková infekce",
      "b) trichomonádová infekce",
      "c) bakteriální vaginóza",
      "d) reaktivní (kontaktní) vulvitida"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) kvasinková infekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Klinický obraz zánětu Bartholiniho žlázy není doprovázen",
    "answers": [
      "a) bolestí, zarudnutím a otokem zadní strany malého stydkého pysku",
      "b) zvýšením tělesné teploty",
      "c) zvýšením zánětlivých markérů (FW, leukocytů, CRP)",
      "d) úporným svěděním"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) úporným svěděním"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Absces Bartholiniho žlázy zásadně neřešíme",
    "answers": [
      "a) incizí a drenáží",
      "b) chemickou exstirpací ve 2 fázích",
      "c) exstirpací abscedované žlázy klasickým chirurgickým způsobem",
      "d) konzervativním postupem v počátcích onemocnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) exstirpací abscedované žlázy klasickým chirurgickým způsobem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Kyselé poševní pH je",
    "answers": [
      "a) v seniu",
      "b) periovulačně",
      "c) postmenopauzálně",
      "d) prepubertálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) periovulačně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. V kyselém pH poševního prostředíje",
    "answers": [
      "a) vyšší pravděpodobnost hnisavého poševního zánětu",
      "b) vyšší riziko trichomonádové infekce",
      "c) vyšší riziko bakteriální vaginózy",
      "d) pravděpodobnost hnisavého poševního zánětu, trichomonádové infekce i bakteriální vaginózy pod 5 %"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "d) pravděpodobnost hnisavého poševního zánětu, trichomonádové infekce i bakteriální vaginózy pod 5 %"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. U těhotné ženy je (jsou) v pochvě",
    "answers": [
      "a) velice malý počet laktobacilů",
      "b) minimální množství glykogenu",
      "c) nízké napětí kyslíku v pochvě",
      "d) příznivé podmínky pro nárůst kvasinkové populace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) příznivé podmínky pro nárůst kvasinkové populace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Aminový test není",
    "answers": [
      "a) čichový test",
      "b) alkalizace biogenních aminů 10% roztokem louhu draselného",
      "c) vhodný ke zvýraznění kvasinek při mikroskopickém vyšetření mikrobního obrazu poševního",
      "d) jedním z kritérií ke stanovení diagnózy bakteriální vaginozy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) vhodný ke zvýraznění kvasinek při mikroskopickém vyšetření mikrobního obrazu poševního"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Metronidazol není účinný v léčbě",
    "answers": [
      "a) bakteriální vaginozy",
      "b) trichomonádové infekce",
      "c) všech aerobních infekcí",
      "d) Helicobacter pylori"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) všech aerobních infekcí"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Nekomplikovaná gonorea",
    "answers": [
      "a) nedává dostatečně silný imunologický podnět, a proto je mnoho asymptomatických nosiček",
      "b) eventuálně vzniklá imunita je krátkodobá",
      "c) dává dostatečně silný imunologický podnět",
      "d) vede к habituálnímu potracení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) nedává dostatečně silný imunologický podnět, a proto je mnoho asymptomatických nosiček"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Diagnóza trichomonádové kolpitidy doposud spočívá",
    "answers": [
      "a) v mikroskopickém vyšetření nativního preparátu z pochvy",
      "b) v přímém imunofluorescenčním protilátkovém testu",
      "c) v technice ELISA",
      "d) v latexovém aglutinačním testu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) v mikroskopickém vyšetření nativního preparátu z pochvy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Do klinického obrazu kvasinkové infekce genitálií nepatří",
    "answers": [
      "a) pruritus",
      "b) tvarohovitý fluor s povlaky",
      "c) erytémová reakce sliznic a kůže",
      "d) zvýšená tělesná teplota"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) zvýšená tělesná teplota"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Na vzniku patogenní formy Candida albicans se podílí závislost mezi",
    "answers": [
      "a) endokrinním, imunitním a nervovým systémem hostitele",
      "b) pouze mezi endokrinním a imunitním systémem hostitele",
      "c) pouze mezi nervovým a endokrinním systémem hostitele",
      "d) není závislost na endokrinním, imunitním a nervovém systému hostitele"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) endokrinním, imunitním a nervovým systémem hostitele"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Diagnózu kvasinkové infekce nelze zjistit",
    "answers": [
      "a) v nativním preparátu",
      "b) kultivací v Sabouraudově půdě",
      "c) průkazem kvasinkového antigenu komerčním latexovým testem pomocí králičích protilátek",
      "d) barvením podle Giemsy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) barvením podle Giemsy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Většina antifungálních látek odvozuje svůj účinek od",
    "answers": [
      "a) interakce s biosyntézou ergosterolu",
      "b) interakce s biosyntézou estradiolu",
      "c) interakce s biosyntézou glykogenu",
      "d) interakce s biosyntézou kortikosteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) interakce s biosyntézou ergosterolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Pro diagnózu akutní chlamydiové gynekologické infekce je nevhodné užít",
    "answers": [
      "a) průkaz chlamydiových antigenů (ELISA)",
      "b) metodu přímé imunofluorescence",
      "c) reakce polymerázových řetězců",
      "d) sérologické vyšetření ženy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) sérologické vyšetření ženy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Toxický šokový syndrom vzniká převážně vlivem přemnožení a průnikem toxinů",
    "answers": [
      "a) zlatého stafylokoka",
      "b) koliformních bakterií",
      "c) streptokoků skupiny В",
      "d) Clostridium welchii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) zlatého stafylokoka"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Syndrom gonoroické perihepatitidy (Fitzův-Hu ghův-Curtisův) se vyskytuje",
    "answers": [
      "a) u žen i mužů",
      "b) pouze u mužů",
      "c) u žen bez zřetele na paritu",
      "d) pouze u nuligravid"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) u žen i mužů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Nejčastějším původcem zánětu děložního hrdla jsou",
    "answers": [
      "a) Neisseria gonorrhoeae",
      "b) Gardnerella vaginalis",
      "c) Trichomonas vaginalis",
      "d) Chlamydia trachomatis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) Chlamydia trachomatis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Endometritida méně často vzniká",
    "answers": [
      "a) descendentním šířením infekce z vejcovodu",
      "b) ascendentním šířením při instrumentálních manipulacích v dutině děložní",
      "c) v souvislosti s rezidui po potratu",
      "d) postpartálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) descendentním šířením infekce z vejcovodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Pyometra u starších žen musí vyvolat podezření na",
    "answers": [
      "a) karcinom",
      "b) nitroděložní tělísko",
      "c) deficit estrogenů",
      "d) proběhlý zánět endocervixu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Které bakteriální agens se vyskytuje při hlubokém pánevním zánětu v přítomnosti nitroděložního tělíska",
    "answers": [
      "a) Chlamydia trachomatis",
      "b) Neisseria gonorrhoeae",
      "c) Bacteroidesfragilis",
      "d) Actinomyces israeli"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) Actinomyces israeli"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Hydrops tubae profluensje",
    "answers": [
      "a) občasné spontánní vyprázdnění hydrosalpingů do děložní dutiny",
      "b) edematózní stěna vejcovodů při trombóze a. ovarica",
      "c) obsah vejcovodů po resorpci leukocytů",
      "d) zúžení lumen vejcovodu zevním tlakem, např. při nádoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) občasné spontánní vyprázdnění hydrosalpingů do děložní dutiny"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Zánět děložních přívěsků vede ke sterilitě u žen",
    "answers": ["a) ve 2%", "b) pod 10%", "c) v 10-50%", "d) v 90%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) v 10-50%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Diagnózu a stanovení stupně pánevního zánětu dává (dávají) nejpřesněji",
    "answers": [
      "a) pozitivní zánětlivé markéry a kultivace z děložního hrdla",
      "b) viz a + palpační citlivost adnex a dělohy",
      "c) viz b + ultrazvukový korelát na adnexech",
      "d) viz a + laparoskopické vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) viz a + laparoskopické vyšetření"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Proč není vhodné zavést nitroděložní kontracepční tělíska u nulipar",
    "answers": [
      "a) pro obtížnou dilataci děložního hrdla při zavedení těliska",
      "b) pro dráždění děložního hrdla vlákny nitroděložního tělíska s následnými výtoky",
      "c) pro častou chronickou endometritidu a endosalpingitidu v souvislosti s nitroděložním tělískem",
      "d) může dojít к zavlečení poševní infekce a mikrobů děložní hrdla při zavádění tělíska"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) pro častou chronickou endometritidu a endosalpingitidu v souvislosti s nitroděložním tělískem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Nejvyšší nemocnost na AIDS je v současné době",
    "answers": [
      "a) v Africe",
      "b) v Evropě",
      "c) v Asii",
      "d) v Jižní Americe"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) v Africe"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Obvyklým původcem herpetických lézí na genitáliích je",
    "answers": [
      "a) herpesvirus hominis typu 1 (HSV-1)",
      "b) herpesvirus hominis typu 2 (HSV-2)",
      "c) B-herpesviridae",
      "d) y-herpesviridae"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) herpesvirus hominis typu 2 (HSV-2)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Reaktivace infekce z regionálních senzorických ganglií je u",
    "answers": [
      "a) virus herpes simplex 1, 2",
      "b) papilomavirů",
      "c) retrovirů",
      "d) cytomegalovirů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) virus herpes simplex 1, 2"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Herpes (pro)genitalisje herpetická infekce postihující nejčastěji",
    "answers": [
      "a) vulvu",
      "b) vagínu",
      "c) cervix",
      "d) všechny odpovědi jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) vulvu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Herpesvirus hominis 1, 2 může po porodu u novorozence způsobit",
    "answers": [
      "a) keratokonjunktividu",
      "b) encefalitidu",
      "c) generalizovaný herpes novorozenců",
      "d) všechny odpovědi jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) všechny odpovědi jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Jestliže žena trpí chronickou mykotickou infekcí, musí lékař anamnesticky myslet na",
    "answers": [
      "a) diabetes mellitus",
      "b) HIV",
      "c) dyspepsii",
      "d) chronickou obstipaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) diabetes mellitus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Přenos papilomavirové infekce z matky během porodu ohrožuje novorozence",
    "answers": [
      "a) kožními bradavicemi",
      "b) keratokonjunktivitidou",
      "c) papilomatózou laryngu",
      "d) virovou pneumonií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) papilomatózou laryngu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Virová hepatitida В u novorozence je způsobena přenosem",
    "answers": [
      "a) při umělém oplodnění",
      "b) transplacentámím přenosem z matky na plod",
      "c) intrapartálním přenosem z matky na novorozence",
      "d) všechny uvedené možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) všechny uvedené možnosti jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. V klinickém obrazu kongenitální cytomegalovirové infekce je",
    "answers": [
      "a) trombocytopenická purpura a intersticiální pneumonie",
      "b) hepatosplenomegalie se žloutenkou",
      "c) mikrocefalie, encefalitida s cerebrálními kalcifikacemi a chorioretinitidou",
      "d) všechny odpovědi jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) všechny odpovědi jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Pro Greggův syndrom u novorozence je typická(ý)",
    "answers": [
      "a) intersticiální pneumonie",
      "b) katarakta, vrozená srdeční vada, poškození vnitřního ucha",
      "c) intracerebrální kalcifikace",
      "d) non-imunní hydrops plodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) katarakta, vrozená srdeční vada, poškození vnitřního ucha"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Virové embryopatie mohou mít za následek",
    "answers": [
      "a) mentální retardaci, mikrocefalii, hydrocefalus",
      "b) hluchotu, kataraktu",
      "c) vrozenou srdeční vadu",
      "d) všechny odpovědi jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) všechny odpovědi jsou správné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Virové embryopatie jsou vývojové vady plodu při infekci od",
    "answers": [
      "a) 1 do 3 týdne těhotenství",
      "b) od 15 dne do 3 měsíce těhotenství",
      "c) nad 3 měsíc těhotenství",
      "d) v průběhu celého těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) od 15 dne do 3 měsíce těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Virus Ebsteinův-Barrové",
    "answers": [
      "a) způsobuje vlasatou orální leukoplakii u HIV pozitivních žen",
      "b) Sabinovu trias při infekci plodu",
      "c) Kaposiho sarkom",
      "d) molusky v perianální krajině"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) způsobuje vlasatou orální leukoplakii u HIV pozitivních žen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Molluscum contagiosum způsobují",
    "answers": [
      "a) papilomaviry",
      "b) virus herpes zoster",
      "c) virus herpes simplex 2",
      "d) pox-virus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) pox-virus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Jedno z etiologických agens není příčinou pánevního zánětu",
    "answers": [
      "a) Chlamydia trachomatis",
      "b) virus herpes simplex",
      "c) Streptococcus pyogenes",
      "d) Actinomyces israeli"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) virus herpes simplex"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Chlamydie",
    "answers": [
      "a) jsou intracelulámí parazité neschopní tvorby vlastního adenosintrifosfátu",
      "b) nemají buněčnou membránu",
      "c) jsou eozinofilní mikroorganismy",
      "d) mají velikost 25—45 nm"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) jsou intracelulámí parazité neschopní tvorby vlastního adenosintrifosfátu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Lymphogranuloma venereum vyvolává Chlamydia trachomatis antigenního typu",
    "answers": ["a) A-C", "b) В", "c) D K", "d) L 1-3"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) L 1-3"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Asymptomatický průběh chlamydiové infekce je častější",
    "answers": [
      "a) u mužů",
      "b) u žen",
      "c) u dětí",
      "d) u obou pohlaví stejně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) u žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Mezi mikrobiologická agens bakteriální vaginózy nepatří",
    "answers": [
      "a) Gardnerella vaginalis",
      "b) Peptostreptococcus",
      "c) Ureaplasma urealyticum",
      "d) Mobiluncus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Ureaplasma urealyticum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Syfilitický tvrdý vřed vzniká po inkubační době",
    "answers": ["a) 1-3 dnů", "b) 7 dnů", "c) 21 dnů", "d) 60 dnů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 21 dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Do obrazu vrozené syfilis nepatří",
    "answers": [
      "a) šavlovité tibie",
      "b) lakové patičky",
      "c) sedlový nos",
      "d) caput quadratum"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) caput quadratum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Kapavčitá infekce nepostihuje",
    "answers": [
      "a) cylindrický epitel",
      "b) dlaždicový epitel",
      "c) přechodný epitel",
      "d) ani jeden z uvedených epitelů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) dlaždicový epitel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Kontrolní gonokultivaci po léčbě je nejvhodnější provést",
    "answers": [
      "a) v polovině menstruačního cyklu",
      "b) před menstruací",
      "c) poslední dny menstruace",
      "d) nezávisle na menstruačním cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) poslední dny menstruace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Klinicky manifestní HIV infekci charakterizuje mimo jiné",
    "answers": [
      "a) vzestup CD4+ lymfocytů",
      "b) pokles CD4+ lymfocytů",
      "c) extrémní elevace CD4+ lymfocytů",
      "d) žádná z výše uvedených odpovědí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) pokles CD4+ lymfocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Z uvedených afekcíjsou lidskými papilomaviry vyvolány",
    "answers": [
      "a) condylomata lata",
      "b) molluscum contagiosum",
      "c) verrucae vulgares",
      "d) dermatitis seborrhoica"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) verrucae vulgares"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. V terapii lymphogranuloma inguinale nejčastěji používáme",
    "answers": [
      "a) gentamycin /",
      "b) tetracykliny",
      "c) sulfonamidy",
      "d) penicilín"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) tetracykliny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Pediculosis pubis se typicky projevuje",
    "answers": [
      "a) nemá typické projevy",
      "b) pálením",
      "c) bolestí",
      "d) intenzivním svěděním v noci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) intenzivním svěděním v noci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Pediculosis pubis se diagnostikuje",
    "answers": [
      "a) imunologiocky",
      "b) kultivačně",
      "c) přímým pozorováním parazita, event, pomocí kolposkopu",
      "d) histologicky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) přímým pozorováním parazita, event, pomocí kolposkopu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Nejobvyklejší léčba pediculosis pubisje",
    "answers": [
      "a) oholení pubické krajiny",
      "b) celkově antibiotika",
      "c) Orthosan šampon či Difusil spray",
      "d) hospitalizace a karanténa"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Orthosan šampon či Difusil spray"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Pro scabies je typickým příznakem",
    "answers": [
      "a) pálení",
      "b) bolest",
      "c) intenzivní noční svědění nutící ke škrábání",
      "d) je bez příznaků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) intenzivní noční svědění nutící ke škrábání"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Pro diagnózu scabies jsou typické",
    "answers": [
      "a) viditelné vřídky",
      "b) jsou viditelné čárkovité chodbičky, papulky a exkoriace",
      "c) je bez příznaků",
      "d) viditelné puchýřky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) jsou viditelné čárkovité chodbičky, papulky a exkoriace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Mezi sexuálně přenosné nemoci (STD) nepatří",
    "answers": [
      "a) pediculosis pubis",
      "b) scabies",
      "c) [trichomoniasis",
      "d) heipes zoster"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) heipes zoster"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Diagnóza oxyuriázy se stanoví",
    "answers": [
      "a) imunologicky",
      "b) mistologicky",
      "c) i přímým průkazem parazita ve stolici",
      "d) kultivačně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) i přímým průkazem parazita ve stolici"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Mezi sexuálně přenosné nemoci nepatří",
    "answers": [
      "a) mykoplazmata",
      "b) BVeisseria gonorrhoeae",
      "c) roapilomaviry",
      "d) Pneumococcus pneumoniae"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) Pneumococcus pneumoniae"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Condylomata accuminata způsobuje",
    "answers": [
      "a) cytomegalovirus",
      "b) papilomavirus",
      "c) poluscum contagiosum virus",
      "d) herpes simplex virus typu 2"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) papilomavirus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Původcem granuloma inguinale je",
    "answers": [
      "a) Khlamydia trachomatis",
      "b) Treponema palidum",
      "c) calymmatobacterium granulomatis",
      "d) Haemophilus ducreyi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) calymmatobacterium granulomatis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Bělavý, svědivý, tvarohovitý výtok způsobuje nejčastěji",
    "answers": [
      "a) trichomonas vaginalis",
      "b) Khlamydia trachomatis",
      "c) Candida albicans",
      "d) Neisseria gonorrhoeae"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Candida albicans"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Pro trichomonádovou infekci je charakteristický",
    "answers": [
      "a) svědívý tvarohovitý výtok",
      "b) hojný vodnatý výtok s charakteristickým »rybím mápachem",
      "c) Bpěněný bělavý až žlutozelený výtok",
      "d) hojný páchnoucí žlutavý až žlutozelený výtok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Bpěněný bělavý až žlutozelený výtok"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Při léčbě trichomoniázy se využívají",
    "answers": [
      "a) makrolidová antibiotika",
      "b) tetracyklinová antibiotika",
      "c) 5-nitroimidazolové preparáty",
      "d) ltaorochinony"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 5-nitroimidazolové preparáty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Nejčastější lokalizací gonoroické infekce je",
    "answers": ["a) Vulva", "b) pochva", "c) čípek", "d) pejcovod"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) čípek"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Následkem chronického pánevního zánětu (PID) může vzniknout",
    "answers": [
      "a) dyspareunie",
      "b) inkontinence",
      "c) nykturie",
      "d) amenorea"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) dyspareunie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Bolestivý prknovitý infiltrát sahající často až к pánevní stěně je typický pro",
    "answers": ["a) lues", "b) gonoreu", "c) aktinomykózu", "d) tuberkulózu"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) aktinomykózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Mezi příznaky chronického pánevního zánětu (PID) nepatří",
    "answers": [
      "a) malátnost",
      "b) únava",
      "c) bolesti v podbřišku",
      "d) vysoká teplota (39 a více stupňů)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) vysoká teplota (39 a více stupňů)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Při vaginálním vyšetření zjištěný uzlovitě ztluštělý vejcovod připomínající korálky (salpingitis isthmica nodosa) je typický pro",
    "answers": ["a) gonoreu", "b) lues", "c) běžný zánět", "d) tuberkulózu"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) tuberkulózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Průkazem aktinomykózy je",
    "answers": [
      "a) vyšetření z krve",
      "b) vyšetření z moči",
      "c) průkaz drúz v odběru z břišní dutiny či hrdla děložního",
      "d) vyšetření ze stolice"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) průkaz drúz v odběru z břišní dutiny či hrdla děložního"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. К základnímu vyšetření u chronického pánevního zánětu (PID) patří",
    "answers": [
      "a) rtg srdce a plic",
      "b) hysteroskopie",
      "c) gastroskopie",
      "d) laparoskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) laparoskopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Subfebrilie. malátnost, dyspareunie a dlouhodobé pobolívání v podbřišku jsou typické pro",
    "answers": [
      "a) lues",
      "b) akutní pánevní zánět",
      "c) chronický pánevní zánět",
      "d) Wilsonovu chorobu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) chronický pánevní zánět"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Při objektivním vyšetření zjištěný výtok, mírně citlivá a zhrubělá adnexa, subfebrilie, mírně zvýšený C-reaktivní protein (CRP) svědčí pro",
    "answers": [
      "a) akutní pánevní zánět",
      "b) chronický pánevní zánět",
      "c) cystitidu",
      "d) kolitidu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) chronický pánevní zánět"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Původcem chronického pánevního zánětu (PID) jsou nejčastěji",
    "answers": [
      "a) gonokoky",
      "b) mykobakterie",
      "c) chlamydie",
      "d) streptokoky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) chlamydie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Trichomonádovou kolpitidu léčíme pomocí",
    "answers": [
      "a) tetracyklinu",
      "b) penicilinu",
      "c) sulfonamidu",
      "d) metronidazolu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) metronidazolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Při pokročilé endometrióze se obvykle zvyšuje",
    "answers": ["a) FW", "b) CRP", "c) CA 72-4", "d) CA 125"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) CA 125"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Sekundární dysmenorea, dyspareunie, sterilita a pánevní bolest, vyskytující se cyklicky při menses, jsou typické pro",
    "answers": [
      "a) chronický pánevní zánět",
      "b) endometriózu",
      "c) myomatózu",
      "d) apendicitidu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) endometriózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Endometriózu zjišťujeme u žen ve fertilním věku",
    "answers": ["a) v 90-100%", "b) v 60-80%", "c) v 5-15%", "d) v 1 %"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) v 5-15%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Pro potvrzení pánevní endometriózy je nezbytné následující vyšetření",
    "answers": [
      "a) magnetická rezonance",
      "b) rtg malé pánve",
      "c) CT malé pánve",
      "d) laparoskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) laparoskopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Condylomata accuminata jsou často přenášena",
    "answers": [
      "a) poraněním",
      "b) potravou",
      "c) kapénkovou infekcí",
      "d) pohlavním stykem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) pohlavním stykem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Condylomata lata jsou",
    "answers": [
      "a) vzácnou formou ichtyózy",
      "b) exkoriace kůže u psychotických pacientek",
      "c) plochým tvarem eflorescencí způsobených condylomata accuminata",
      "d) známkou luetické infekce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) známkou luetické infekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. Etiologickým agens ulcus molle je",
    "answers": [
      "a) streptokok",
      "b) Kochův bacil",
      "c) Haemophilus ducreyi",
      "d) Treponema pallium"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Haemophilus ducreyi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. Při chronické pánevní bolesti obvykle neprovádíme toto vyšetření",
    "answers": [
      "a) koloskopii",
      "b) laparoskopii",
      "c) ultrasonografii",
      "d) rtg srdce a plic"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) rtg srdce a plic"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. Mezi základní biochemická vyšetření při chronické pánevní bolesti nepatří",
    "answers": ["a) CRP", "b) iontogram", "c) krevní obraz", "d) CA 125"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) iontogram"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Nejčastější příčinou chronického pánevního zánětu jsou",
    "answers": [
      "a) stafylokoky",
      "b) pneumokoky",
      "c) STD (sexually transmitted diseases)",
      "d) Mycobacterium tuberculosis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) STD (sexually transmitted diseases)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Následkem chronického pánevního zánětu není",
    "answers": [
      "a) nykturie",
      "b) sterilita",
      "c) dysmenorea",
      "d) adhezivní proces v malé pánvi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) nykturie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Infekce způsobené Actinomyces israeli jsou nejvíce citlivé na",
    "answers": [
      "a) metronidazol",
      "b) tetracyklin",
      "c) penicilín",
      "d) sulfonamidy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) penicilín"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Všechna následující tvrzení o tuberkulóze genitálu jsou pravdivá s výjimkou",
    "answers": [
      "a) nejčastěji postihuje vejcovody",
      "b) je sexuálně přenosná",
      "c) může mít za následek sterilitu",
      "d) může zapříčinit ascites"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) je sexuálně přenosná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Které bakteriální agens téměř výhradně nacházíme u žen s PID, jež používaly IUD",
    "answers": [
      "a) Chlamydia trachomatis",
      "b) Neisseria gonorrhoeae",
      "c) Bacteroidesfragilis",
      "d) Actinomyces israeli"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) Actinomyces israeli"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Pro kontrolu efektu terapie tuberkulózy genitálu poslouží nejlépe",
    "answers": [
      "a) sérologické vyšetření",
      "b) klinické vyšetření",
      "c) kultivace menstruační krve první den menstruace",
      "d) mikroskopické vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) kultivace menstruační krve první den menstruace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Infekce virem herpes genitalis má prognosticky I závažný průběh",
    "answers": [
      "a) v dětství",
      "b) v graviditě - ohrožuje plod",
      "c) při hyperfunkci štítné žlázy",
      "d) při menses"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) v graviditě - ohrožuje plod"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Genitální tuberkulóza postihuje nejčastěji",
    "answers": ["a) vejcovody", "b) pochvu", "c) vulvu", "d) endometrium"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) vejcovody"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Příčina pozdní diagnózy tuberkulózy genitálu je",
    "answers": [
      "a) neznámá",
      "b) ve špatných diagnostických metodách",
      "c) ve výjimečnosti výskytu tohoto onemocnění",
      "d) ivasymptomatickém průběhu a chybění specifických"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) ivasymptomatickém průběhu a chybění specifických"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Při genitální tuberkulóze endometrium",
    "answers": [
      "a) zaniká a dutina děložní obliteruje",
      "b) ne příčinou sekundární amenorey",
      "c) na UZ vytváří dojem «sněžné bouře«",
      "d) veslizničním stromatu jsou ložiska specifické"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) veslizničním stromatu jsou ložiska specifické"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Endometritis tuberculosa vzniká nejčastěji",
    "answers": [
      "a) pescendentní cestou",
      "b) lymfogenní cestou",
      "c) hematogenní cestou",
      "d) per continuitatem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) pescendentní cestou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "102 Prognóza fertility při genitální tuberkulóze je",
    "answers": [
      "a) říznivá",
      "b) lemá vliv na fertilitu",
      "c) epříznivá",
      "d) ravidita je nežádoucí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) epříznivá"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. LPSK nález svědčící pro genitální tuberkulózu",
    "answers": [
      "a) pzeózní hmoty v Douglasově prostoru",
      "b) dělohy nepravidelného tvaru s retrakčními pruhy na Bovrchu",
      "c) salpingitis isthmica nodosa",
      "d) mnohoěetné ovariální cysty se sýrovitým obsahem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) salpingitis isthmica nodosa"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Diagnóza genitální tuberkulózy se provádí na I základě",
    "answers": [
      "a) bakteriologického vyšetření ze zachycené menstruační krve",
      "b) Bmokultury",
      "c) palpačního gynekologického vyšetření",
      "d) mikrobního obrazu poševního"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) bakteriologického vyšetření ze zachycené menstruační krve"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "105. Gonorea",
    "answers": [
      "a) ípřestupuje placentu",
      "b) může být bezpříznaková",
      "c) způsobuje dysmikrobii GIT",
      "d) narušuje funkci jatemí buňky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) může být bezpříznaková"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "106. Chemoterapie genitální tuberkulózy trvá nejčastěji",
    "answers": [
      "a) několik dní",
      "b) několik týdnů",
      "c) několik měsíců",
      "d) několik roků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) několik měsíců"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "107. Primární komplex, tj. granulomatózní primární ložisko s lymfangoitidou a zánětlivou reakcí mízních uzlin, vzniká nejčastěji",
    "answers": [
      "a) 6 dní po primární infekci Mycobakterium tuberculosis",
      "b) 21 dní po primární infekci",
      "c) 6 týdnů po primární infekci",
      "d) 6 měsíců po primární infekci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 6 týdnů po primární infekci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "108. Aktinomykózu lze diagnostikovat",
    "answers": [
      "a) palpačním vyšetřením",
      "b) izotopovým vyšetřením",
      "c) UZ vyšetřením",
      "d) histologicky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) histologicky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "109. Na aktinomykózu u žen je třeba myslet zejména při nálezu",
    "answers": [
      "a) pozitivního HIV testu",
      "b) pozitivního hCG testu a homogenního děložního obsahu na UZ",
      "c) výrazné bolestivosti při pohybech děložním hrdlem",
      "d) nebolestivého prknovitého infiltrátu podél dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) nebolestivého prknovitého infiltrátu podél dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "110. Aktinomykotický zánět je charakteristický",
    "answers": [
      "a) plíživým mnohaměsíčním průběhem",
      "b) akutním dramatickým průběhem v rozsahu hodin",
      "c) subakutním průběhem v rozsahu dní",
      "d) vysokými teplotami septického charakteru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) plíživým mnohaměsíčním průběhem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "111. Všechna následující tvrzení o chlamydiové infekci jsou pravdivá s výjimkou",
    "answers": [
      "a) je intracelulámím organismem",
      "b) infekce probíhá bezpříznakově v polovině případů",
      "c) infekce bývá citlivá na metronidazol",
      "d) bývá nejčastějším etiologickým agens sexuálně přenosných nemocí (STD)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) infekce bývá citlivá na metronidazol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "112. Nejčastější komplikací při antikoncepci IUD je",
    "answers": [
      "a) dyspareunie",
      "b) nespecifická endometritida",
      "c) expulze IUD",
      "d) aktinomykóza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) nespecifická endometritida"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "113. Aktinomykózu jako pánevní zánět léčíme",
    "answers": [
      "a) chirurgicky",
      "b) ozařováním",
      "c) megadávkami penicilinu",
      "d) chemoterapií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) megadávkami penicilinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "114. Po extrakci IUD se tělísko automaticky",
    "answers": [
      "a) odesílá na virologické vyšetření",
      "b) vyhazuje",
      "c) odesílá na histologické vyšetření",
      "d) vrací pacientce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) odesílá na histologické vyšetření"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "115. Při alergii na penicilin je vhodným náhradním antibiotikem к terapii aktinomykózy",
    "answers": [
      "a) PAS",
      "b) klindamycin, popř. tetracykliny",
      "c) amfotericin В",
      "d) furantoin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) klindamycin, popř. tetracykliny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "116. Aktinomykotické drúzy prokazuje",
    "answers": [
      "a) cytolog nebo histolog mikroskopicky",
      "b) bakteriolog kultivačně",
      "c) gynekolog aspekcí",
      "d) gynekolog ultrazvukem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) cytolog nebo histolog mikroskopicky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "117. Toxoplazmóza se u člověka nejčastěji šíří",
    "answers": [
      "a) hematogenně",
      "b) diaplacentámím přenosem",
      "c) kapénkovou infekcí",
      "d) orální cestou -infikovanou potravou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) orální cestou -infikovanou potravou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "118. Promořenost ženské populace toxoplazmózou činí v našich zemích (na podkladě intradermálního testu)",
    "answers": ["a) 10-15%", "b) 5%", "c) 30-35%", "d) 1%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 30-35%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "119. Při kongenitální (vrozené) toxoplazmóze je nejčastější forma",
    "answers": [
      "a) mozková",
      "b) vrozených vývojových poruch",
      "c) oční",
      "d) viscerální"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) mozková"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "120. Za těhotenství dochází při toxoplazmóze",
    "answers": [
      "a) к poklesu titru protilátek",
      "b) koncentrace protilátek se nemění",
      "c) к mírnému přechodnému vzestupu protilátek",
      "d) к prudkému vzestupu protilátek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) к mírnému přechodnému vzestupu protilátek"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "121. Toxoplazmóza ovlivňuje reprodukční schopnost ženy takto",
    "answers": [
      "a) způsobuje sterilitu ženy",
      "b) je v příčinné souvislosti s potracením",
      "c) vede к intrauterinnímu odumření plodu ve vyšších gestačních týdnech",
      "d) není příčinou habituálního potrácení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) je v příčinné souvislosti s potracením"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "122. Diagnóza toxoplazmózy spočívá",
    "answers": [
      "a) jen v pečlivě odebrané anamnéze",
      "b) v kultivačním vyšetření krve matky",
      "c) v kultivačním vyšetření plodové vody",
      "d) v průkazu protilátek v séru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) v průkazu protilátek v séru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "123. Onemocnění plodu toxoplazmózou lze prokázat",
    "answers": [
      "a) CTG vyšetřením",
      "b) sledováním flowmetrie při UZ vyšetření",
      "c) séroreakcí pupečníkové krve získané kordocentézou",
      "d) séroreakcí plodové vody získané amniocentézou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) séroreakcí pupečníkové krve získané kordocentézou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "124. Antropozoonózy ve vztahu к těhotenstvíjsou většinou příčinou",
    "answers": [
      "a) zvýšené frekvence potratů a předčasných porodů",
      "b) ženské sterility",
      "c) jsou indikací к odběru plodové vody",
      "d) jsou indikací ke genetickému vyšetření těhotné matky a otce dítěte"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) zvýšené frekvence potratů a předčasných porodů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "125. Listerióza u imunokompetentních osob probíhá",
    "answers": [
      "a) jako sepse s hnisavou meningoencefalitidou",
      "b) jako sepse s postižením lymfatických uzlin",
      "c) jako průjmovité onemocnění s břišními kolikami",
      "d) jako lehké netypické horečnaté onemocnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) jako lehké netypické horečnaté onemocnění"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "126. Nejspolehlivější diagnóza listeriózy je",
    "answers": [
      "a) pomocí sérologických metod",
      "b) kultivační průkaz původce v krvi",
      "c) pomocí genetických sond",
      "d) imunofluorescencí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) kultivační průkaz původce v krvi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "127. Transplacentární přenos listeriózy na plod nevede",
    "answers": [
      "a) к potratu",
      "b) к předčasnému porodu",
      "c) к intrauterinnímu úmrtí plodu",
      "d) ke zvýšené frekvenci retroplacentámích hematomů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) ke zvýšené frekvenci retroplacentámích hematomů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "128. Léčba listeriózy spočívá v podání",
    "answers": [
      "a) sulfonamidů",
      "b) ampicilinu, v těžších případech v kombinaci s aminoglykosidy",
      "c) léčba je neúčinná, protože listerie jsou uloženy intracelulámě",
      "d) loperamidu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) ampicilinu, v těžších případech v kombinaci s aminoglykosidy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "129. Humánní forma brucelózy (Bangovy nemoci) je charakteristická postižením",
    "answers": [
      "a) svalů a pohybového ústrojí",
      "b) retikuloendoteliálního systému (slezina, játra, kostní dřeň)",
      "c) lymfatického systému",
      "d) periferního nervového systému"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) retikuloendoteliálního systému (slezina, játra, kostní dřeň)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "130. К přenosu brucelózy na člověka nedochází",
    "answers": [
      "a) úzkým kontaktem s nakaženými zvířaty",
      "b) požitím mléčných výrobků vyrobených z nepasterizovaného mléka",
      "c) při veterinárních zásazích",
      "d) konzumací tepelně ošetřeného masa"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) konzumací tepelně ošetřeného masa"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "131. Diagnóza brucelózy se provádí",
    "answers": [
      "a) kultivací likvoru",
      "b) kultivací stolice nebo moči",
      "c) kultivací menstruační krve",
      "d) kultivací bručel z krve v akutní fázi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) kultivací bručel z krve v akutní fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "132. Všechna následující tvrzení o gonoroické infekci jsou pravdivá s výjimkou",
    "answers": [
      "a) většina žen s gonoroickou infekcí nemá žádné I příznaky",
      "b) definitivní diagnóza je založena na mikroskopickém nálezu gramnegativních diplokoků v poševním nátěru",
      "c) definitivní diagnóza infekce je založena na pozitivní I kultivaci",
      "d) joučasně s kultivací má být provedeno sérologické vyšetření na syfilitickou infekci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. I část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) definitivní diagnóza je založena na mikroskopickém nálezu gramnegativních diplokoků v poševním nátěru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Hlavním úkolem vaginálních laktobacilů je",
    "answers": [
      "a) fermentace glukózy na kyselinu mléčnou",
      "b) produkce peroxidu vodíku",
      "c) produkce bakteriocinů",
      "d) fermentace glykogenu na volnou glukózu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) fermentace glukózy na kyselinu mléčnou",
      "b) produkce peroxidu vodíku",
      "c) produkce bakteriocinů",
      "d) fermentace glykogenu na volnou glukózu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. К poševní diagnostice nepatří",
    "answers": [
      "a) kolposkopie",
      "b) cytologické vyšetření",
      "c) Utuldoskopie",
      "d) nativní preparát poševního stěru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) Utuldoskopie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Cytolvtická vaginóza je",
    "answers": [
      "a) bakteriální vaginóza",
      "b) přemnožení kvasinek v pochvě",
      "c) polymikrobiální poševní infekce",
      "d) boderleinova cytolýza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) boderleinova cytolýza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Objektivním nálezem cytolvtické vaginózy je (jsou)",
    "answers": [
      "a) velké množství laktobacilů a málo leukocytů pochvě",
      "b) nahá jádra intermediárních buněk",
      "c) pH 3,5-4,5",
      "d) výtok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) velké množství laktobacilů a málo leukocytů pochvě",
      "b) nahá jádra intermediárních buněk",
      "c) pH 3,5-4,5",
      "d) výtok"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Které tvrzení o možné přítomnosti Escherichia coli v pochvě je nesprávné",
    "answers": [
      "a) před menopauzou patří do normální složky endogenni poševní flóry",
      "b) Více se vyskytuje před pubertou",
      "c) předpokládá se přítomnost specifických receptorů v dolní části pochvy",
      "d) lvice se vyskytuje po porodu a vaginálních operacích"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) před menopauzou patří do normální složky endogenni poševní flóry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Rozhodujícím kritériem pro stanovení diagnózy lues jsou",
    "answers": [
      "a) pozitivní výsledky flokulačních testů (Mednického, Sachse-Vitebského)",
      "b) pozitivní výsledky komplementfixačních testů s kardiolipinovým antigenem",
      "c) pozitivní výsledky komplementfixačních testů s Komerovým antigenem",
      "d) pozitivní výsledky testů, při nichž se jako antigen používá Treponema pallidum (např. TPIT)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) pozitivní výsledky flokulačních testů (Mednického, Sachse-Vitebského)",
      "d) pozitivní výsledky testů, při nichž se jako antigen používá Treponema pallidum (např. TPIT)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Která dvě diagnostická kritéria patří mezi screeningová vyšetření bakteriální vaginózy",
    "answers": [
      "a) homogenní vodnatý šedivý adherující a neviskózní výtok",
      "b) poševní pH v rozmezí 4,7-5,5",
      "c) klíčové buňky v mikroskopickém nálezu",
      "d) pozitivní aminový test s uvolněním zapáchajících aminů (putrescin, kadaverin)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) poševní pH v rozmezí 4,7-5,5",
      "d) pozitivní aminový test s uvolněním zapáchajících aminů (putrescin, kadaverin)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. U trichomonádové infekce je",
    "answers": [
      "a) větší incidence u uživatelek hormonální antikoncepce",
      "b) nutná i léčba partnera",
      "c) léčba celkovým podáním nitroimidazolových preparátů",
      "d) uretritida u mužů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) nutná i léčba partnera",
      "c) léčba celkovým podáním nitroimidazolových preparátů",
      "d) uretritida u mužů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Důvody ke vzniku patogenní formy Candida albicans jsou",
    "answers": [
      "a) přechod z hyfální formy na pučící formu",
      "b) nadbytek estrogenů",
      "c) nadbytek cukrů",
      "d) neuropeptid 13-endorfin uvolňovaný při stresu a fyzické námaze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) nadbytek estrogenů",
      "c) nadbytek cukrů",
      "d) neuropeptid 13-endorfin uvolňovaný při stresu a fyzické námaze"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Fitzův-Hughův-Curtisův syndrom jsou",
    "answers": [
      "a) lehké adheze v okolí fimbrií tuby či obou tub",
      "b) četné pozánětlivé adheze v malé pánvi",
      "c) zánět adnex komplikovaný tuboovariálním abscesem",
      "d) perihepatální adheze pravděpodobně po chlamydiové gynekologické infekci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "d) perihepatální adheze pravděpodobně po chlamydiové gynekologické infekci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Fitzův-Hughův-Curtisův syndrom představují",
    "answers": [
      "a) perihepatální adheze",
      "b) adheze v malé pánvi",
      "c) adheze v celé dutině břišní",
      "d) bolesti v malé pánvi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) perihepatální adheze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Bakteriální vaginóza",
    "answers": [
      "a) je převážně infekce aerobními bakteriemi",
      "b) dochází к úbytku laktobacilů produkujících peroxid I rodiku",
      "c) sexuální přenosje podstatný a léčba sexuálního В partnera zlepší léčebné výsledky",
      "d) diagnóza selhává u téměř 100 % pacientek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) dochází к úbytku laktobacilů produkujících peroxid I rodiku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Benigní bradavice genitálního systému jsou způsobeny lidskými papilomaviry. Jde o",
    "answers": ["a) typy 31, 33", "b) typ 16", "c) typ 18", "d) typy 6 a 11"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) typy 6 a 11"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. U virové hepatitidy A platí tvrzení",
    "answers": [
      "a) je pravděpodobný transplacentámí přenos z matky na plod",
      "b) transplacentámí přenos protilátek anti-HAV posiluje obranyschopnost novorozenců",
      "c) je častý přechod do chronického onemocnění",
      "d) je parenterální přenos infekce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) transplacentámí přenos protilátek anti-HAV posiluje obranyschopnost novorozenců"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Cytomegalovirová infekce",
    "answers": [
      "a) jako primární infekce matky v rané graviditě není indikací к umělému přerušení těhotenství",
      "b) vede ke Guillainovu-Barrého-Strohlovu syndromu u novorozence",
      "c) způsobuje Greggův syndrom u novorozence",
      "d) к vyloučení kongenitální infekce u séronegativních těhotných nevyžaduje již kontrolu protilátek ve druhém trimestru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) vede ke Guillainovu-Barrého-Strohlovu syndromu u novorozence"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Ke snížení vertikálního přenosu HIV z matky na plod vede",
    "answers": [
      "a) podání antiretrovirové terapie matce během těhotenství a porodu (inhibitory reverzní transkriptázy, např. azidotymidin)",
      "b) primární císařský řez",
      "c) zástava laktace u matky",
      "d) podání náplavu leukocytů CD4+ matce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) podání antiretrovirové terapie matce během těhotenství a porodu (inhibitory reverzní transkriptázy, např. azidotymidin)",
      "b) primární císařský řez",
      "c) zástava laktace u matky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. U AIDS se vyskytují s vyšší frekvencí tyto malignity",
    "answers": [
      "a) non-Hodgkinův lymfom",
      "b) primární lymfom CNS",
      "c) Kaposiho sarkom",
      "d) karcinom děložního hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) non-Hodgkinův lymfom",
      "b) primární lymfom CNS",
      "c) Kaposiho sarkom",
      "d) karcinom děložního hrdla"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Časnou syfilis lze léčit",
    "answers": [
      "a) benzatin penicilinem",
      "b) doxycyklinem",
      "c) ceftriaxonem",
      "d) ofloxacinem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) benzatin penicilinem",
      "b) doxycyklinem",
      "c) ceftriaxonem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Diagnózu Fitzova-Hughova-Curtisova syndromu stanovíme",
    "answers": [
      "a) UZ vyšetřením",
      "b) CT vyšetřením",
      "c) laparoskopií",
      "d) biochemickým vyšetřením"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) laparoskopií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Chlamydiovou infekci lze léčit",
    "answers": [
      "a) azitromycinem",
      "b) benzatin penicilinem",
      "c) doxycyklinem",
      "d) erythromycinem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) azitromycinem",

      "c) doxycyklinem",
      "d) erythromycinem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Terapií první volby pro nongonoroickou uretritidu způsobenou mykoplazmaty jsou",
    "answers": [
      "a) cefalosporiny",
      "b) peniciliny",
      "c) tetracykliny",
      "d) makrolidy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) tetracykliny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Condylomata accuminata lze zevně léčit",
    "answers": [
      "a) imiquimodem (Aldara krém)",
      "b) kortikosteroidními mastmi",
      "c) roztokem podofylotoxinu",
      "d) kyselinou trichlormravenčí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) imiquimodem (Aldara krém)",
      "c) roztokem podofylotoxinu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Mezi kritéria pro diagnózu bakteriální vaginózv nepatří",
    "answers": [
      "a) clue cells« v nativním preparátu",
      "b) pH vaginálního sekretu pod 4,5",
      "c) rybí zápach po aplikaci kapky 10% roztoku KOH",
      "d) šedobělavý fluor adherující na poševní stěny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) pH vaginálního sekretu pod 4,5"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. VDRL test v diagnostice syfilis představuje",
    "answers": [
      "a) přímý průkaz původce",
      "b) nespecifický sérologický vločkovací test",
      "c) specifický sérologický test",
      "d) hybridizační DNA test"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) nespecifický sérologický vločkovací test"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Délka růstového cyklu chlamydií se pohybuje v rozmezí",
    "answers": [
      "a) několika desítek minut",
      "b) 6-24 hodin",
      "c) 48-72 hodin",
      "d) 2-3 týdnů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) 48-72 hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. К přímému průkazu antigenu Chlamydia trachomatis lze užít",
    "answers": [
      "a) přímou imunofluorescenci",
      "b) enzymovou imunoanalýzu",
      "c) hybridizační a amplifikační techniky",
      "d) sérologické testy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) přímou imunofluorescenci",
      "b) enzymovou imunoanalýzu",
      "c) hybridizační a amplifikační techniky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Které tvrzeníje pravdivé pro současnou epidemiologickou situaci STD",
    "answers": [
      "a) nárůst prevalence",
      "b) úbytek virových a chlamydiových infekcí",
      "c) šíření asymptomatickými jedinci",
      "d) častější výskyt smíšených infekcí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) nárůst prevalence",
      "c) šíření asymptomatickými jedinci",
      "d) častější výskyt smíšených infekcí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Vyvolavateli okulogenitálních infekcí jsou chlamydie antigenních typů",
    "answers": ["a) A-C", "b) В", "c) D-K", "d) L"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) В", "c) D-K", "d) L"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Infekce lidskými papilomaviry se podílí na vzniku obrazu",
    "answers": [
      "a) vestibulitis vaginae",
      "b) giant condyloma",
      "c) lichen sclerosus et atrophicus",
      "d) bowenoidní papulózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) vestibulitis vaginae",
      "b) giant condyloma",
      "d) bowenoidní papulózy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Pediculosis pubis se přenáší",
    "answers": [
      "a) hematogeně",
      "b) přímým kontaktem",
      "c) textilem (lůžkoviny, prádlo)",
      "d) při koupání vodou z bazénů a van"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "b) přímým kontaktem",
      "c) textilem (lůžkoviny, prádlo)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Diagnózu scabies stanovíme",
    "answers": [
      "a)jmunologicky",
      "b) kultivací",
      "c) přímým pozorováním parazita pomocí kolposkopu",
      "d) Mtroskopicky, po vyjmutí zákožky z chodbičky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "c) přímým pozorováním parazita pomocí kolposkopu",
      "d) Mtroskopicky, po vyjmutí zákožky z chodbičky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "32 Příčinou Fitzova-Hughova-Curtisova syndromu je jsoul",
    "answers": [
      "a) Treponema pallidum",
      "b) tuberkulóza",
      "c) mykoplazmata, chlamydie, gonokoky",
      "d) streptokok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) tuberkulóza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Pro trichomonádovou infekci je charakterický",
    "answers": [
      "a) zpěněný bělavý až žlutozelený výtok",
      "b) zarudnutí pochvy",
      "c) kolposkopem dobře viditelný »jahodový« cervix",
      "d) typický tvarohovitý výtok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) zpěněný bělavý až žlutozelený výtok",
      "b) zarudnutí pochvy",
      "c) kolposkopem dobře viditelný »jahodový« cervix"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Diagnózu trichomonádové infekce stanovíme",
    "answers": [
      "a) 'mikroskopickým vyšetřením nativního preparátu",
      "b) kultivačním vyšetřením",
      "c) cytologickým vyšetřením",
      "d) histologickým vyšetřením"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) 'mikroskopickým vyšetřením nativního preparátu",
      "b) kultivačním vyšetřením",
      "c) cytologickým vyšetřením"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Mezi příznaky chronického pánevního zánětu patří",
    "answers": [
      "a) poruchy cyklu",
      "b) >eubfebrilie",
      "c) bolesti v podbřišku",
      "d) nespecifický fluor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) poruchy cyklu",
      "b) >eubfebrilie",
      "c) bolesti v podbřišku",
      "d) nespecifický fluor"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. К základním vyšetřením při chronické pánevní bolesti patří",
    "answers": ["a) FW. КО", "b) CRP", "c) CA 125", "d)fontogram"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["a) FW. КО", "b) CRP", "c) CA 125"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. U žen, které mají specifické IgG protilátky proti Toxoplasma gondii, platí, že",
    "answers": [
      "a) jsou chráněny proti infekci v graviditě a není riziko poškození plodu",
      "b) nejsou chráněny a je možnost poškození plodu",
      "c) není souvislost mezi IgG a možností vzniku infekce",
      "d) není souvislost mezi IgG a možností poškození plodu toxoplazmovou infekcí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) jsou chráněny proti infekci v graviditě a není riziko poškození plodu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Příčinou chronické pánevní bolesti mohou být",
    "answers": [
      "a) chronický pánevní zánět",
      "b) adheze po předchozím chirurgickém výkonu v malé pánvi",
      "c) endometrióza",
      "d) syndrom pánevní kongesce (varikozity v malé pánvi)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) chronický pánevní zánět",
      "b) adheze po předchozím chirurgickém výkonu v malé pánvi",
      "c) endometrióza",
      "d) syndrom pánevní kongesce (varikozity v malé pánvi)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Pro chronickou pánevní bolest platí",
    "answers": [
      "a) cyklická či acyklická bolest lokalizovaná v pánvi",
      "b) trvání méně než 6 měsíců",
      "c) znemožňuje či omezuje běžné aktivity pacientky",
      "d) běžné neinvazivní vyšetřovací metody neumožňují vysvětlení původu nemoci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) cyklická či acyklická bolest lokalizovaná v pánvi",

      "c) znemožňuje či omezuje běžné aktivity pacientky",
      "d) běžné neinvazivní vyšetřovací metody neumožňují vysvětlení původu nemoci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Typická(é) pro endometriózu (na rozdíl od chronického pánevního zánětu) je",
    "answers": [
      "a) intenzita symptomů",
      "b) trvání symptomů",
      "c) cykličnost symptomů",
      "d) zvýšena hodnota CA 125"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) cykličnost symptomů", "d) zvýšena hodnota CA 125"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Pro Fitzův-Hughův-Curtisův syndrom platí",
    "answers": [
      "a) příčinou je nejčastěji Neisseria gonorrhoeae či mykoplazmata a chlamydie",
      "b) jsou neurčité bolesti v podjatemí krajině",
      "c) diagnózu lze stanovit jen laparoskopicky",
      "d) je charakteristický nález na sonografickém vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) příčinou je nejčastěji Neisseria gonorrhoeae či mykoplazmata a chlamydie",
      "b) jsou neurčité bolesti v podjatemí krajině",
      "c) diagnózu lze stanovit jen laparoskopicky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Genitál se může infikovat tuberkulózou cestou",
    "answers": [
      "a) hematogenm",
      "b) lymfogenní",
      "c) kapénkovou",
      "d) per continuitatem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) hematogenm",
      "b) lymfogenní",

      "d) per continuitatem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Platí, že diagnostikovaná genitální tuberkulóza",
    "answers": [
      "a) je pokládána za otevřenou tuberkulózu",
      "b) podléhá povinnému hlášení a zahájení léčby",
      "c) vylučování Kochových bacilů menstruační krví není spojeno s nebezpečím infekce",
      "d) menstruační tampony a vložky musí být spáleny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) je pokládána za otevřenou tuberkulózu",
      "b) podléhá povinnému hlášení a zahájení léčby",
      "d) menstruační tampony a vložky musí být spáleny"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Negativní histologický nález na endometriu při abrazi",
    "answers": [
      "a) je pravidlem při genitální tuberkulóze",
      "b) vylučuje genitální tuberkulózu",
      "c) nevylučuje genitální tuberkulózu",
      "d) abraze je při podezření na genitální tuberkulózu kontraindikována"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) nevylučuje genitální tuberkulózu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Mezi chemoterapeutika požívaná к léčbě genitální tuberkulózy patří",
    "answers": [
      "a) etambutol",
      "b) streptomycin",
      "c) rifampicin",
      "d) izoniazid"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) etambutol",
      "b) streptomycin",
      "c) rifampicin",
      "d) izoniazid"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Červené zbarvení moči a potu může být přítomno při léčbě tuberkulózy",
    "answers": [
      "a) etambutolem",
      "b) rifampicinem",
      "c) protionamidem",
      "d) pyrazinamidem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) rifampicinem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Při získané (postnatální) formě toxoplazmózy jde nejčastěji o",
    "answers": [
      "a) akutní toxoplazmózu",
      "b) latentní toxoplazmózu - bezpříznakovou",
      "c) chronickou toxoplazmózu",
      "d) recidivující toxoplazmózu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) latentní toxoplazmózu - bezpříznakovou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. V terapii toxoplazmózy je (jsou) nejefektivnější",
    "answers": [
      "a) rolitetracyklin",
      "b) sulfonamidy",
      "c) kombinace pyrimetaminu se sulfonamidy",
      "d) pyrimetamin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["c) kombinace pyrimetaminu se sulfonamidy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Teratogennímu vlivu toxoplazmózy na plod lze do značné míry zabránit včasnou adekvátní terapií, při léčbě těhotné ženy však nepodáme",
    "answers": [
      "a) erytromycin",
      "b) cefalosporiny",
      "c) penicilín",
      "d) pyrimetamin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["d) pyrimetamin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Výsledkem teratogenního účinku toxoplazmózy na plod je",
    "answers": [
      "a) kalcifikace CNS, hydrocefalus, chorioretinitida, encefalomyelitida",
      "b) meningokéla, spina bifida",
      "c) hypogenitalismus, rozštěp patra, mikrocefalie",
      "d) Sabinova tetráda"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": [
      "a) kalcifikace CNS, hydrocefalus, chorioretinitida, encefalomyelitida",

      "d) Sabinova tetráda"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Brucelóza se léčí nejúčinněji",
    "answers": [
      "a) kombinací pyrimetaminu se sulfonamidy",
      "b) kombinací tetracyklinu s aminoglykosidy",
      "c) kombinací cefalosporinů s peniciliny",
      "d) kombinací antimykotik s chinolony"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["Záněty rodidel. II část pregraduální"],
    "correctAnswers": ["b) kombinací tetracyklinu s aminoglykosidy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Endometrióza je",
    "answers": [
      "a) heterotopickým heterotransplantátem",
      "b) autopickým heterotransplantátem",
      "c) heterotopickým autotransplantátem",
      "d) autopickým autotransplantátem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) heterotopickým autotransplantátem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. К léčbě pánevní bolesti u žen s endometriózou se nepoužívá",
    "answers": [
      "a) IUD s levonorgestrelem",
      "b) kombinovaná hormonální antikoncepce",
      "c) clomifencitrát",
      "d) agonisté gonadoliberinu (aGnRH)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) clomifencitrát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Endometrióza není příčinou",
    "answers": [
      "a) sterility",
      "b) dyspareunie",
      "c) abortů",
      "d) nepravidelného děložního krvácení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) abortů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Peritoneální endometriózu lze diagnostikovat",
    "answers": [
      "a) palpačním vyšetřením",
      "b) hysteroskopicky",
      "c) laparoskopicky",
      "d) z peritoneální laváže"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) laparoskopicky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Ložiska endometriózy se nejčastěji vyskytují",
    "answers": [
      "a) na vejcovodu",
      "b) na sakrouterinních vazech",
      "c) naapendixu",
      "d) na děloze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) na sakrouterinních vazech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Hlavním nedostatkem konzervativní léčby I endometriózy je",
    "answers": [
      "a) riziko osteoporózy",
      "b) časté nežádoucí účinky",
      "c) nutnost dlouhodobé léčby",
      "d) častá recidiva obtíží"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) častá recidiva obtíží"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Nejúčinnější aplikační cesta agonistů gonadolibeřinu v léčbě endometriózy je",
    "answers": [
      "a) intramuskulámí",
      "b) intranazální",
      "c) subkutánní",
      "d) není rozdíl"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) není rozdíl"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Mezi potenciální nežádoucí účinky óměsíční léčby endometriózy agonisty gonadoliberinu nepatří",
    "answers": [
      "a) napětí prsů",
      "b) návaly",
      "c) snížení kostní denzity",
      "d) zhoršení deprese"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) napětí prsů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Negativnímu vlivu agonistů gonadoliberinu na kostní denzitu lze zabránit",
    "answers": [
      "a) snížením dávky agonistů",
      "b) zkrácením doby léčby",
      "c) současným podáváním pohlavních steroidů",
      "d) současným podáváním antiestrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) současným podáváním pohlavních steroidů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Nejčastějším příznakem endometriózy je",
    "answers": [
      "a) dyspareunie",
      "b) bolest při defekaci",
      "c) dysmenorea",
      "d) bolest při styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) dysmenorea"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Intenzita pánevní bolesti u žen s endometriózou koreluje",
    "answers": [
      "a) s velikostí peritoneálních ložisek",
      "b) s charakterem adhezí",
      "c) s hloubkou invaze peritoneální endometriózy",
      "d) s počtem uzlů v rektovaginálním septu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) s hloubkou invaze peritoneální endometriózy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Extragenitální endometrióza může být vzácnou příčinou",
    "answers": [
      "a) infarktu myokardu",
      "b) recidivujícího pneumotoraxu",
      "c) hluboké žilní trombózy",
      "d) cévní mozkové příhody"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) recidivujícího pneumotoraxu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Největší účinek léčby agonisty gonadoliberinu lze očekávat u endometriózy",
    "answers": [
      "a) rektovaginální",
      "b) ovariální",
      "c) peritoneální",
      "d) extragenitální"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) peritoneální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Endometrióza se nejčastěji vyskytuje u žen věkové skupiny",
    "answers": ["a) 15-25 let", "b) 45-55 let", "c) 55-70 let", "d) 25—45 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) 25—45 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Hlavním symptomem adenomyózy je",
    "answers": [
      "a) dysmenorea",
      "b) polakisurie",
      "c) hypomenorea",
      "d) menoragie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) dysmenorea"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Adenomyóza je nález ostrůvků endometria",
    "answers": [
      "a) v endometriálním polypu",
      "b) v myometriu",
      "c) v ovariu",
      "d) v tubě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) v myometriu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Podkladem čokoládových (térových) cyst ovaria je",
    "answers": [
      "a) kystadenom",
      "b) endometrióza",
      "c) cystis folicularis",
      "d) cystis corporis lutei"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) endometrióza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Endometrióza",
    "answers": [
      "a) je důsledkem sterility",
      "b) je příčinou sterility ve 20-40% případů",
      "c) není nikdy příčinou sterility",
      "d) je vždy příčinou sterility"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) je příčinou sterility ve 20-40% případů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Salpingitis isthmica nodosa může být způsobena",
    "answers": [
      "a) pouze endometriózou",
      "b) gonoroickou infekcí",
      "c) tuberkulózou a endometriózou",
      "d) pouze tuberkulózní infekcí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) tuberkulózou a endometriózou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Dyspareunie a bolestivá defekace provázejí",
    "answers": [
      "a) Sampsonovy cysty ovarií",
      "b) endometriózu apendixu",
      "c) endometriózu rektovaginálního septa",
      "d) adenomyózu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) endometriózu rektovaginálního septa"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Reflux menstruační krve do peritoneální dutiny",
    "answers": [
      "a) nebyl nikdy prokázán",
      "b) nastává jen za koitu intra menses",
      "c) je možným předpokladem vzniku endometriózy",
      "d) nesouvisí s endometriózou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) je možným předpokladem vzniku endometriózy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Maligní degenerace endometriózy se pozoruje asi",
    "answers": [
      "a) ve 30 % případů",
      "b) v 50% případů",
      "c) v < 1 % případů",
      "d) v 10% případů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) v < 1 % případů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Fibroproduktivní a adhezivní změny v okolí ložisek endometriózy",
    "answers": [
      "a) se nevyskytují",
      "b) jsou výjimečné",
      "c) jsou velmi časté",
      "d) jsou příčinou latentního průběhu endometriózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) jsou velmi časté"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Involuce ložisek endometriózy nastává po",
    "answers": [
      "a) menopauze",
      "b) zánětu děložní sliznice",
      "c) inzerci IUD",
      "d) léčbě antibiotiky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) menopauze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. К ústupu bolesti při endometrióze vnitřních rodidel by nevedla",
    "answers": [
      "a) radiační kastrace",
      "b) transpozice ovarií",
      "c) chirurgická kastrace",
      "d) hypofyzektomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) transpozice ovarií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. V pouzdru ložisek endometriózy se ukládá",
    "answers": ["a) transferin", "b) porfyrin", "c) hemosiderin", "d) feritin"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["c) hemosiderin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. К úlevě bolestivé sekundární dysmenorey při endometrióze nevede",
    "answers": [
      "a) podání analoga gonadoliberinu",
      "b) stimulace ovulace",
      "c) hormonální antikoncepce",
      "d) gravidita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) stimulace ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Cervikální »blebsy« (subepiteliální hematomy) může způsobit",
    "answers": [
      "a) porodní trauma",
      "b) endometrióza",
      "c) přítomnost IUD",
      "d) chronický fluor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["b) endometrióza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Při endometrióze se pozoruje",
    "answers": [
      "a) zmnožení makrofágů v peritoneální tekutině",
      "b) nepřítomnost cirkulujících imunokomplexů",
      "c) zvýšení aktivity T-lymfocytů",
      "d) snížení fagocytózy spermií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["a) zmnožení makrofágů v peritoneální tekutině"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Pozitivita antigenu Ca 125 v séru se pozoruje u",
    "answers": [
      "a) karcinomu endometria",
      "b) serózního cystadenokarcinomu ovaria a pokročilé endometriózy",
      "c) dysgerminomu",
      "d) karcinomu děložního hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": [
      "b) serózního cystadenokarcinomu ovaria a pokročilé endometriózy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Danazol je derivát",
    "answers": [
      "a) ethinylestradiolu",
      "b) nortestosteronu",
      "c) goserelinu",
      "d) ethisteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) ethisteronu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Goserelin, buserelin a nafarelin patří mezi",
    "answers": [
      "a) gestageny 3 generace",
      "b) syntetické estrogeny",
      "c) mineralokortikoidy",
      "d) analoga gonadoliberinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) analoga gonadoliberinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Agonisty gonadoliberinu lze léčebně použít u",
    "answers": [
      "a) primární amenorey",
      "b) luteální insuficience",
      "c) předčasné menopauzy",
      "d) endometriózy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. I. část"],
    "correctAnswers": ["d) endometriózy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. К léčbě ovariální endometriózy lze využít",
    "answers": [
      "a) onukleaci",
      "b) laser vaporizaci lumen pseudocysty",
      "c) adheziolýzu",
      "d) Jrarektomii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) onukleaci",
      "b) laser vaporizaci lumen pseudocysty",
      "d) Jrarektomii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Mezi nepřímé známky endometriózy patří",
    "answers": [
      "a) ložiska bílé endometriózy",
      "b) žlutohnědé skvrny na peritoneu",
      "c) cirkulámí peritoneální defekty",
      "d) hypoplazic tuby"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) ložiska bílé endometriózy",
      "b) žlutohnědé skvrny na peritoneu",
      "c) cirkulámí peritoneální defekty"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. К léčbě endometriózy se využívají",
    "answers": [
      "a) ántagonisté gonadotropinů",
      "b) antiestrogeny",
      "c) agonisté gonadoliberinu",
      "d) inhibitory syntézy prostaglandinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) ántagonisté gonadotropinů",
      "c) agonisté gonadoliberinu",
      "d) inhibitory syntézy prostaglandinů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. V chirurgické léčbě pánevní bolesti u žen s endometriózou se uplatňuje",
    "answers": [
      "a) Mheziolýza",
      "b) Btesakrální neurektomie",
      "c) sutura paravaginálního defektu",
      "d) laparoskopická ablace děložního nervového zásobení HUNA)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) Mheziolýza",
      "b) Btesakrální neurektomie",
      "d) laparoskopická ablace děložního nervového zásobení HUNA)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Do skupiny antagonistů gonadoliberinu patří",
    "answers": ["a) Danazol", "b) Dipherelin", "c) ilfemestran", "d) iZoladex"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": ["a) Danazol", "c) ilfemestran"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Léčba antagonisty gonadoliberinu může vyvolat",
    "answers": [
      "a) zhoršení akné",
      "b) nepravidlné krvácení",
      "c) negativní posun v lipidovém spektru",
      "d) návaly"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) zhoršení akné",
      "b) nepravidlné krvácení",
      "c) negativní posun v lipidovém spektru",
      "d) návaly"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Bolest může být u pacientek s endometriózou I důsledkem",
    "answers": [
      "a) zvýšené lokální produkce prostaglandinů",
      "b) vyšší lokální koncentrace cytokinů",
      "c) ischemizace tkání adhezivmm procesem",
      "d) tahu adhezí za pánevní struktury"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) zvýšené lokální produkce prostaglandinů",
      "b) vyšší lokální koncentrace cytokinů",
      "c) ischemizace tkání adhezivmm procesem",
      "d) tahu adhezí za pánevní struktury"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Na sterilitě se u pacientek s endometriózou může I podílet",
    "answers": [
      "a) porucha motility vejcovodu",
      "b) anatomická překážka",
      "c) častější výskyt LUF syndromu",
      "d) porucha funkce peritoneálních makrofágů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) porucha motility vejcovodu",
      "b) anatomická překážka",
      "c) častější výskyt LUF syndromu",
      "d) porucha funkce peritoneálních makrofágů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Klasifikace endometriózy podle Americké společnosti pro fertilitu (AFS -Američan Fertility Society) nehodnotí",
    "answers": [
      "a) rozsah ložisek v pánvi",
      "b) přítomnost ovariální endometriózy",
      "c) reakci na léčbu",
      "d) subjektivní obtíže"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": ["c) reakci na léčbu", "d) subjektivní obtíže"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Implantační teorie vzniku endometriózy předpokládá",
    "answers": [
      "a) implantaci endometriálních buněk v dutině peritoneální",
      "b) rozhodující význam retrográdní menstruace",
      "c) implantaci endometriálních buněk v rektovaginálním septu",
      "d) důležitou úlohu imunitních změn, umožňujících heterotopickou implantaci buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) implantaci endometriálních buněk v dutině peritoneální",
      "b) rozhodující význam retrográdní menstruace",
      "d) důležitou úlohu imunitních změn, umožňujících heterotopickou implantaci buněk"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Metaplastická teorie vzniku endometriózy předpokládá",
    "answers": [
      "a) metaplazii coelomového epitelu",
      "b) metaplazii endometria",
      "c) rozdílnou etiologii peritoneální a rektovaginální endometriózy",
      "d) významnou úlohu lokálních růstových faktorů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) metaplazii coelomového epitelu",
      "d) významnou úlohu lokálních růstových faktorů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Endometrióza peritoneální a rektovaginální se liší",
    "answers": [
      "a) histologickou strukturou",
      "b) citlivostí na konzervativní léčbu",
      "c) příznaky",
      "d) diagnostickým postupem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) histologickou strukturou",
      "b) citlivostí na konzervativní léčbu",
      "c) příznaky",
      "d) diagnostickým postupem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. V diagnostice rektovaginální endometriózy lze využít",
    "answers": [
      "a) palpační vyšetření při menstruaci",
      "b) laparoskopii",
      "c) endorektální sonografii",
      "d) CT"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) palpační vyšetření při menstruaci",
      "b) laparoskopii",
      "c) endorektální sonografii",
      "d) CT"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Efektivní metodou v léčbě sterility u pacientek s endometriózou I. а II. stadia je",
    "answers": [
      "a) stimulace ovulace",
      "b) dlouhodobá léčba agonisty gonadoliberinu",
      "c) in vitro fertilizace",
      "d) ablace peritoneálních ložisek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": ["a) stimulace ovulace", "c) in vitro fertilizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. V mechanismu účinku danazolu na endometriózu se uplatňuje",
    "answers": [
      "a) imunomodulace",
      "b) antiestrogenní účinek",
      "c) snížení produkce gonadotropinů",
      "d) androgenní účinek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": [
      "a) imunomodulace",
      "b) antiestrogenní účinek",
      "c) snížení produkce gonadotropinů",
      "d) androgenní účinek"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Extragenitální endometrióza se vyskytuje na",
    "answers": [
      "a) ureteru",
      "b) bránici",
      "c) pánevních cévách",
      "d) střevní stěně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["8. Endometrióza. II. část"],
    "correctAnswers": ["a) ureteru", "b) bránici", "d) střevní stěně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Hyperplazie endometria (simplexní nebo komplexní) s atypiemi je obvykle",
    "answers": [
      "a) stacionární prekancerózou",
      "b) totožná s ca endometrii in situ",
      "c) progradientní prekancerózou",
      "d) regredující prekancerózou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) progradientní prekancerózou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Sekundární prevence v gynekologické onkologii znamená",
    "answers": [
      "a) likvidaci pokročilých stadií nádoru",
      "b) likvidaci přednádorových stavů",
      "c) dočasnou zábranu početí u onkologicky nemocných",
      "d) eliminaci etiologických činitelů nádoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) likvidaci přednádorových stavů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Rizikovým faktorem karcinomu děložního hrdla je",
    "answers": [
      "a) pozdní menopauza",
      "b) obezita",
      "c) diabetes mellitus",
      "d) časná koitarche"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) časná koitarche"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Z uvedených stavů není rizikovým faktorem karcinomu děložního hrdla",
    "answers": [
      "a) nízký věk při prvním porodu",
      "b) pohlavní promiskuita",
      "c) kouření",
      "d) anovulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) anovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Mezi rizikové faktory karcinomu endometria nepatří",
    "answers": [
      "a) předčasná menopauza",
      "b) obezita",
      "c) hypertenze",
      "d) diabetes mellitus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) předčasná menopauza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Lichen sclerosus et atrophicus vulvae",
    "answers": [
      "a) je skvamózní hyperplazie vulvy",
      "b) je totožný se starším termínem krauróza vulvy",
      "c) je prekancerózou",
      "d) je totožný s VIN 1"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) je totožný se starším termínem krauróza vulvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Jako VIN III lze klasifikovat",
    "answers": [
      "a) lehkou dysplazii vulvy",
      "b) lehkou dysplazii pochvy",
      "c) carcinoma in situ vaginae",
      "d) carcinoma in situ vulvae"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) carcinoma in situ vulvae"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Carcinoma in situ vulvae se z uvedených obrazů nejčastěji skrývá pod klinickým obrazem",
    "answers": [
      "a) lichen sclerosus",
      "b) leukoplakie",
      "c) verruca vulgaris",
      "d) lentigo maligna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) leukoplakie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Preinvazivni adenokarcinom s velkými světlými buňkami na vulvě nebo prsní bradavce odpovídá diagnóze",
    "answers": [
      "a) erythroplasia Queyrati",
      "b) Pagetův karcinom",
      "c) Bowenova dermatóza",
      "d) melanosis circumscripta Dubreyi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) Pagetův karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Z uvedených afekcí je prekancerózou vulvy",
    "answers": ["a) fibrom", "b) lipom", "c) VIN III", "d) lichen sclerosus"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) VIN III"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Adenosis vaginae",
    "answers": [
      "a) je předstupněm skvamocelulámího karcinomu",
      "b) je maligní nádor pochvy dětského věku",
      "c) odpovídá diagnóze VIN III",
      "d) může přejít do jasnobuněčného adenokarcinomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) může přejít do jasnobuněčného adenokarcinomu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Atypická hyperplazie endometria má vztah",
    "answers": [
      "a) к hyperandrogenismu",
      "b) к hyperestrinismu",
      "c) к hyperkortikalismu",
      "d) к hyperprolaktinémii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) к hyperestrinismu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Hlavní diagnostickou metodou ke zjištění prekancerózy pochvy je",
    "answers": [
      "a) colpocleisis",
      "b) colpectomia",
      "c) excisio probatoria",
      "d) colpoplastica"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) excisio probatoria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Riziko maligního zvratu hydatidózní moly je",
    "answers": ["a) 20-30%", "b) 2-4%", "c) 0,2-0,5%", "d) 40-50%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 2-4%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Adekvátním řešením atypické hyperplazie endometria u 501eté nemocné je",
    "answers": [
      "a) aplikace estrogenů a kontrolní kyretáž",
      "b) intrauterinní aplikace cytostatika",
      "c) probatomí kyretáž",
      "d) hysterektomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) hysterektomie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Poševní adenóza děvčat může souviset s expozicí",
    "answers": [
      "a) ethinylestradiolu",
      "b) dietylstilbestrolu",
      "c) norethisteronu",
      "d) hydroxyprogesteronacetátu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) dietylstilbestrolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Jako borderline (hraniční) epitelový nádor ovaria je označován",
    "answers": [
      "a) Brennerův tumor",
      "b) nádor žloutkového váčku",
      "c) dysgerminom",
      "d) proliferující kystadenom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) proliferující kystadenom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Transformační zóna cervixu odpovídá metaplazii epitelu",
    "answers": [
      "a) cylindrického do žlázového",
      "b) dlaždicového do přechodního",
      "c) kubického do přechodního",
      "d) cylindrického do dlaždicového"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) cylindrického do dlaždicového"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Jodpozitivní v Schillerově zkoušce je",
    "answers": [
      "a) cylindrický epitel",
      "b) carcinoma in situ",
      "c) vyzrálý dlaždicový epitel",
      "d) těžce dysplastický epitel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) vyzrálý dlaždicový epitel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Koilocytární atypie znamená dlaždicové buňky",
    "answers": [
      "a) s akantózou",
      "b) s řasinkami",
      "c) s chyběním glykogenu",
      "d) s perinukleámí vakuolizací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) s perinukleámí vakuolizací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Terapie carcinoma in situ děložního čípku může I být provedena",
    "answers": [
      "a) skarifikací",
      "b) chemoterapií",
      "c) iradiací",
      "d) konizací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) konizací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. К terapii CIN II je nejvhodnější",
    "answers": [
      "a) abdominální hysterektomie",
      "b) konizace",
      "c) vaginální hysterektomie",
      "d) poševní krém s antibiotikem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) konizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Střední dysplazie odpovídá v CIN klasifikaci",
    "answers": ["a) carcinoma in situ", "b) CIN П", "c) CIN I", "d) CIN III"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) CIN П"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. CIN III je totéž jako",
    "answers": [
      "a) těžká dysplazie a carcinoma in situ",
      "b) střední a těžká dysplazie",
      "c) metaplazie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) těžká dysplazie a carcinoma in situ"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Mezi cytologická kritéria malignity nepatří",
    "answers": [
      "a) polynukleóza",
      "b) anizonukleóza",
      "c) hypochromazie jader",
      "d) makronukleóza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hypochromazie jader"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Prebioptickou předpověď cervikální léze lze upřesnit",
    "answers": [
      "a) kyretáží děložního těla",
      "b) Collinsovým testem",
      "c) punch biopsii a mikroabrazí hrdla",
      "d) vaginální sonografií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) punch biopsii a mikroabrazí hrdla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. К ošetření projevů papilomavirové infekce cervixu je zcela neúčinná aplikace",
    "answers": [
      "a) brilantové zeleně",
      "b) kryoterapie",
      "c) interferonu",
      "d) podofylotoxinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) brilantové zeleně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Pro screening karcinomu mamy je vedle palpač ního nálezu nejvhodnější",
    "answers": [
      "a) ultrasonografie",
      "b) fine-needle biopsie",
      "c) termografie",
      "d) mamografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) mamografie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Při kolposkopii se užívá zvětšení",
    "answers": [
      "a) 6—40násobné",
      "b) 80-200násobné",
      "c) 40-80násobné",
      "d) 2-6násobné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 6—40násobné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Rozšířená kolposkopie předpokládá potření ektocervixu",
    "answers": [
      "a) 3-6% roztokem glykogenu",
      "b) 3% roztokem podofylinu",
      "c) 3-5% roztokem kyseliny octové",
      "d) 3—4% roztokem kyseliny trichloroctové"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 3-5% roztokem kyseliny octové"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Lugolův roztok se používá při",
    "answers": [
      "a) Collinsově zkoušce",
      "b) Papanicolaouově zkoušce",
      "c) Schillerově zkoušce",
      "d) Chrobakově zkoušce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) Schillerově zkoušce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Abnormálním kolposkopickým nálezem je",
    "answers": [
      "a) ektopie",
      "b) typická transformační zóna",
      "c) puntíčkování",
      "d) originální epitel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) puntíčkování"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Pokud je к ošetření cervikální léze použit laser, pak je to nejčastěji",
    "answers": [
      "a) Nd:YAG laser",
      "b) helium-neon laser",
      "c) argon laser",
      "d) CO2 laser"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) CO2 laser"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Nejčastějším benigním nádorem dělohy je",
    "answers": ["a) myom", "b) cysta", "c) lipom", "d) polyp"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) myom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Nejčastějším benigním nádorem děložního hrdla je",
    "answers": ["a) polyp", "b) myom", "c) cysta", "d) lipom"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) polyp"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Jaká je nejčastější léčba děložních myomů",
    "answers": [
      "a) aktinoterapie",
      "b) chemoterapie",
      "c) hormonální léčba",
      "d) operační léčba"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) operační léčba"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Ovula Nabothi jsou",
    "answers": [
      "a) paraovariální cysty",
      "b) cysty na ovariích vznikající zráním folikulu",
      "c) retenční cystičky na exocervixu",
      "d) cervikální myomy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) retenční cystičky na exocervixu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Samovolné vypuzení myomu do pochvy (myoma nascens) může nastat v případě",
    "answers": [
      "a) myoma intramurale",
      "b) myoma fundi",
      "c) myoma submucosum",
      "d) myoma subserosum"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) myoma submucosum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Z hormonálně aktivních nádorů ovaria má jeden z níže uvedených virilizující účinky",
    "answers": [
      "a) nádor z buněk granulózy",
      "b) nádor z buněk theky",
      "c) hypemefrom",
      "d) arhenoblastom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) arhenoblastom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Růst myomů souvisí",
    "answers": [
      "a) s anovulací",
      "b) s hyperestrinismem",
      "c) s hypopituitarismem",
      "d) s hypoestrinismem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) s hyperestrinismem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Histologicky je myom složen převážně z buněk",
    "answers": [
      "a) příčně pruhovaných svalových",
      "b) epitelových",
      "c) hladkých svalových",
      "d) vazivových"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hladkých svalových"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Serózní obsah benigního cystického tumoru ovaria je",
    "answers": [
      "a) hustý, hlenovitý",
      "b) tvarohovitý",
      "c) řídký, vodnatý",
      "d) kazeózní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) řídký, vodnatý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Fibroepitelové papilomy vulvy eventuálně exocervixu (condylomata accuminata) jsou původu",
    "answers": [
      "a) bakteriálního",
      "b) jsou vrozené",
      "c) virového",
      "d) iatrogenního"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) virového"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Dermoidální cysty jsou tvořeny strukturami pocházejícími",
    "answers": [
      "a) z entodermu",
      "b) z ektodermu",
      "c) z mezodermu",
      "d) ze všech tří zárodečných listů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ze všech tří zárodečných listů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Brennerův nádor je",
    "answers": [
      "a) estrogenně aktivní",
      "b) virilizující",
      "c) hormonálně inaktivní",
      "d) smíšeně hormonálně aktivní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hormonálně inaktivní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Nejčastější benigní tumor ovaria je",
    "answers": [
      "a) mucinózní kystom",
      "b) serózní kystom",
      "c) Brennerův tumor",
      "d) Krukenbergův nádor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) serózní kystom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Co označujeme za nepravý nádor ovaria",
    "answers": [
      "a) cystu",
      "b) Krukenbergův nádor",
      "c) sarkom",
      "d) Brennerův nádor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) cystu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Nejčastějším pseudotumorem vulvy je",
    "answers": [
      "a) caruncula urethralis",
      "b) cystis glandulae Bartholini",
      "c) inkluzní cysta",
      "d) condylomata accuminata"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) cystis glandulae Bartholini"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Endometriální polyp diagnostikujeme nejspolehlivěji",
    "answers": [
      "a) klinickým vyšetřením",
      "b) kyretáží",
      "c) hysteroskopií",
      "d) hysterosalpingografií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) hysteroskopií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Submukózní myom vede",
    "answers": [
      "a) к amenoree",
      "b) к oligomenoree",
      "c) к hypermenoree",
      "d) к polymenoree"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) к hypermenoree"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Nejčastějším příznakem endometriálního polypu je",
    "answers": [
      "a) růst dělohy",
      "b) abnormální krvácení",
      "c) amenorea",
      "d) bolesti v podbřišku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) abnormální krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. V těhotenství nastává",
    "answers": [
      "a) regrese myomů",
      "b) růst myomů",
      "c) velikost myomů se nemění",
      "d) vymizení myomů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) růst myomů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Torze myomů vzniká nejčastěji u",
    "answers": [
      "a) intramurálního myomů",
      "b) aabserózního myomů",
      "c) 'cervikálního myomů",
      "d) ísibmukózního myomů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) aabserózního myomů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Abnormální děložní krvácení nejméně často vyvolá",
    "answers": [
      "a) myoma nascens",
      "b) myoma submucosum",
      "c) myoma subserosum",
      "d) myoma intramurale"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) myoma subserosum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Terapií symptomatického hemangiomu pochvy je",
    "answers": [
      "a) chemoterapie",
      "b). radioterapie",
      "c) operace",
      "d) pouze dispenzarizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) operace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Terapie condylomata accuminata na vulvě je",
    "answers": [
      "a) antibakteriální",
      "b) pádioterapie",
      "c) operační",
      "d) Bostatiky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) operační"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Myomy se vyskytují převážně v období",
    "answers": [
      "a) dětského věku",
      "b) fertilního věku",
      "c) těhotenství",
      "d) feostmenopauzy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) fertilního věku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Myom se vyskytuje u",
    "answers": ["a) 50% žen", "b) 90% žen", "c) 5% žen", "d) 20% žen"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 20% žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Sekundární prevence v gynekologické onkologii znamená",
    "answers": [
      "a) likvidaci pokročilých stadií nádoru",
      "b) likvidaci přednádorového stavu",
      "c) dočasnou zábranu početí u onkologicky nemocných",
      "d) eliminaci etiologických činitelů nádoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) likvidaci přednádorového stavu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Rozhodující pro stanovení diagnózy zhoubného bujeníje",
    "answers": [
      "a) klinický palpační nález",
      "b) cytologický nález",
      "c) histologie tkáně z tumoru",
      "d) endoskopické vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) histologie tkáně z tumoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Biologická povaha zhoubného nádoru je určena",
    "answers": [
      "a) histologicky zjištěnou dediferenciací tkáně",
      "b) lokalizací primárního ložiska",
      "c) rozsahem nádorového procesu",
      "d) věkem nemocné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) histologicky zjištěnou dediferenciací tkáně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. К posouzení prognózy zhoubného nádoru je rozhodující",
    "answers": [
      "a) staging a často grading nádoru",
      "b) věk nemocné",
      "c) nekrotické změny v nádoru",
      "d) grading nádoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) staging a často grading nádoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Sekundární nádor je",
    "answers": [
      "a) další ložisko zhoubného bujení téže lokalizace",
      "b) vzdálená metastáza primárního nádoru do jiného orgánu",
      "c) zhoubné bujení po odstranění primárního ložiska",
      "d) přerůstání primárního ložiska do okolí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) vzdálená metastáza primárního nádoru do jiného orgánu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Onkogeny jsou",
    "answers": [
      "a) tumor supresorové geny",
      "b) mutované formy protoonkogenů",
      "c) mutátorové geny",
      "d) růstové faktory"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) mutované formy protoonkogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Tůmor supresorové geny",
    "answers": [
      "a) kontrolují pouze buněčnou proliferaci",
      "b) korigují chyby v procesu replikace DNA a stabilizují DNA",
      "c) blokují abnormální růst",
      "d) produkují růstové faktory"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) blokují abnormální růst"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Při použití brachyterapie",
    "answers": [
      "a) aplikujeme systémově radionuklidy",
      "b) je zdroj záření umístěn mimo pacientku",
      "c) je zdroj záření umístěn přímo v oblasti nádoru",
      "d) již se nepoužívá"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) je zdroj záření umístěn přímo v oblasti nádoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Částečná léčebná odpověď při terapii nádoru znamená",
    "answers": [
      "a) ústup nádorových změn o méně než 50%",
      "b) vymizení všech měřitelných známek onemocnění",
      "c) zvětšení nádoru nebo existujících měřitelných patologických změn o více než 25 %",
      "d) 50% a větší ústup měřitelných známek onemocnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 50% a větší ústup měřitelných známek onemocnění"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Žádná změna v léčebné odpovědi nádoru znamená",
    "answers": [
      "a) ústup nádorových změn o méně než 50 %",
      "b) vymizení všech měřitelných známek onemocnění",
      "c) zvětšení nádoru nebo existujících měřitelných patologických změn o více než 25 %",
      "d) 50% a větší ústup měřitelných známek onemocnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) ústup nádorových změn o méně než 50 %"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Nádor s nejvyšší incidencíje",
    "answers": [
      "a) karcinom endometria",
      "b) karcinom ovaria",
      "c) karcinom prsu",
      "d) karcinom vulvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) karcinom prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Incidence nádoru je",
    "answers": [
      "a) počet nově zjištěných nádorových onemocnění v daném čase",
      "b) celkový počet nádorových onemocnění v určitém časovém období",
      "c) počet úmrtí na nádorová onemocnění v určitém časovém období",
      "d) léčebná odpověď"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) počet nově zjištěných nádorových onemocnění v daném čase"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Gynekologické epiteliální zhoubné nádory metastazují převážně",
    "answers": [
      "a) krevní cestou",
      "b) lymfatickými cévami",
      "c) nemetastazují",
      "d) lymfogenně i hematogenně stejným poměrem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) lymfatickými cévami"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Karcinom děložního hrdla se vyskytuje nejčastěji ve věkové skupině žen",
    "answers": [
      "a) od 45 do 55 roků",
      "b) od 20 do 30 roků",
      "c) po menopauze",
      "d) od 30 do 40 roků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) od 45 do 55 roků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Karcinom děložního hrdla se častěji vyskytuje",
    "answers": [
      "a) při totálním prolapsu dělohy",
      "b) u multipar",
      "c) u mladých multipar",
      "d) u židovských žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) u multipar"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Vznik karcinomu děložního hrdla je nejčastější",
    "answers": [
      "a) ve skvamo-kolumnární junkci",
      "b) na exocervixu mimo skvamo-kolumnární junkci",
      "c) v cervikálních žlázkách",
      "d) v oblasti vnitřní branky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) ve skvamo-kolumnární junkci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Karcinom endocervixu je histologicky nejčastěji",
    "answers": [
      "a) bazocelulámí karcinom",
      "b) adenokarcinom",
      "c) spinocelulámí karcinom",
      "d) melanokarcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) adenokarcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Adenokarcinom se vyskytuje z celkového počtu maligních novotvarů hrdla",
    "answers": ["a) v 10-20%", "b) v 40-50%", "c) v 0,5-1%", "d) v 1-5%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) v 10-20%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Intraepiteliální karcinom děložního hrdla- 0 stupně -je charakterizován",
    "answers": [
      "a) bujením povrchového epitelu do stromatu",
      "b) nepřítomností invaze přes bazální membránu",
      "c) obrovskými buňkami",
      "d) přítomností lymfangioinvaze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nepřítomností invaze přes bazální membránu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Základní metodou depistáže asymptomatickěho karcinomu děložního hrdla je",
    "answers": [
      "a) biopsie",
      "b) vyšetření v zrcadlech",
      "c) Schillerův test",
      "d) cytologické vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) cytologické vyšetření"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. К léčbě exofytického karcinomu děložního hrdla pTlbl stupně zvolíme",
    "answers": [
      "a) primární aktinoterapii",
      "b) cytostatickou léčbu",
      "c) radikální hysterektomii",
      "d) snesení tumorózní tkáně (event, laserem) a kyretáž"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) radikální hysterektomii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Souvislost s pokročilým karcinomem děložního hrdla obvykle nemívá",
    "answers": [
      "a) vykrvácení",
      "b) hypertenzní krize",
      "c) karcinomatózní kachexie",
      "d) urémie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) hypertenzní krize"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Nejčastějším zhoubným nádorem u žen je",
    "answers": [
      "a) karcinom vaječníku",
      "b) karcinom děložního hrdla",
      "c) karcinom prsu",
      "d) karcinom endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) karcinom prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Nejčastějším zhoubným nádorem rodidel v ČR je",
    "answers": [
      "a) karcinom vaječníku",
      "b) karcinom endometria",
      "c) karcinom děložního hrdla",
      "d) karcinom vulvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) karcinom endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. FIGO klasifikace zařazuje podle rozsahu zhoubný nádor do stupňů",
    "answers": [
      "a) různě, podle lokalizace nádorů",
      "b) tří",
      "c) čtyř",
      "d) pěti"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) čtyř"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Mezi cytostatika, která mají vysoký emetogenní potenciál, patří",
    "answers": [
      "a) paklitaxel",
      "b) metotrexát",
      "c) cisplatina",
      "d) 5-fluorouracil"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) cisplatina"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Sarkomy metastazují převážně",
    "answers": [
      "a) krevní i lymfatickou cestou",
      "b) lymfatickými cévami",
      "c) nemetastazují",
      "d) perineurálním šířením"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) krevní i lymfatickou cestou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Pozitivitu high-risk skupiny lidských papilomavirů nacházíme u dlaždicového karcinomu děložního hrdla",
    "answers": ["a) v 14-18%", "b) v 34-38%", "c) v 55-60%", "d) v 93-100%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) v 93-100%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Karcinom děložního hrdla stadia Tlal má při plošném rozsahu max. 7x 7 mm hloubku invaze",
    "answers": ["a) do 1 mm", "b) do 2 mm", "c) do3mm", "d) do 5 mm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) do3mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. Tzv bulky tumor děložního hrdla",
    "answers": [
      "a) prorůstá do poševních kleneb",
      "b) odpovídá stadiu Tlb2",
      "c) má maximální průměr do 4 cm",
      "d) jeklinicky latentní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) odpovídá stadiu Tlb2"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. К určení rozsahu primárního nádoru (karcinomu I děložního hrdla je nejvhodnější metodou",
    "answers": [
      "a) magnetická rezonance",
      "b) počítačová tomografie",
      "c) ultrazvukové vyšetření",
      "d) pozitronová emisní tomografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) magnetická rezonance"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. Průkaz hydronefrózv v souvislosti s karcinomem děložního hrdla znamená stadium",
    "answers": ["a) Tlb2", "b) T2b", "c) T3b", "d) T4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) T3b"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Karcinom děložního hrdla horizontálního rozsahu 5x5 mm a hloubky invaze 5 mm odpovídá stadiu",
    "answers": ["a) Tlal", "b) Tla2", "c) Tlbl", "d) Tlb2"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) Tla2"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Postižení dolní třetiny pochvy karcinomem děložního hrdla odpovídá stadiu",
    "answers": ["a) T2b", "b) T3a", "c) T3b", "d) T4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) T3a"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Nález bulózního edému v cystoskopickém obraze karcinomu děložního hrdla",
    "answers": [
      "a) postačuje ke klasifikaci nádoru T4",
      "b) nepostačuje ke klasifikaci nádoru T4",
      "c) postačuje ke klasifikaci nádoru T3b",
      "d) postačuje ke klasifikaci nádoru T3a"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nepostačuje ke klasifikaci nádoru T4"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Incidence karcinomu děložního hrdla v České republice se pohybuje kolem",
    "answers": [
      "a) 5/100 000 žen/rok",
      "b) 10/100 000 žen/rok",
      "c) 20/100 000 žen/rok",
      "d) 30/100 000 žen/rok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 20/100 000 žen/rok"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Adenoskvamózní karcinom děložního hrdla má",
    "answers": [
      "a) benigní žlázovou a maligní dlaždicovou složku",
      "b) maligní žlázovou a benigní dlaždicovou složku",
      "c) obě složky maligní",
      "d) žádné tvrzení není správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) obě složky maligní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Incidenci karcinomu děložního hrdla nejefektiV' něji sníží",
    "answers": [
      "a) léčba herpetických infekcí genitálu",
      "b) oportunní screening",
      "c) léčba chlamydiových infekcí genitálu",
      "d) organizovaný screening"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) organizovaný screening"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Vyšetřením per rectum u karcinomu děložního hrdla lze nejlépe posoudit",
    "answers": [
      "a) infiltraci sakrouterinních vazů",
      "b) prorůstám do močového měchýře",
      "c) metastatické postižení pánevních uzlin",
      "d) ani jedno z výše uvedených"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) infiltraci sakrouterinních vazů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Mezi rizikové faktory karcinomu endometria patří",
    "answers": [
      "a) předčasná menopauza",
      "b) obezita",
      "c) kouření",
      "d) asthma bronchiale"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) obezita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Nejčastějším příznakem karcinomu endometria jsou",
    "answers": [
      "a) bolesti v podbřišku",
      "b) zvětšování dělohy",
      "c) krvácení v postmenopauze",
      "d) inkontinence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) krvácení v postmenopauze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Atypická hyperplazie endometria má vztah",
    "answers": [
      "a) к hyperandrogenismu",
      "b) к hyperestrinismu",
      "c) к hyperkortikalismu",
      "d) к hyperprolaktinémii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) к hyperestrinismu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Karcinom endometria obvykle vychází",
    "answers": [
      "a) z hladké svaloviny stěny cév",
      "b) ze stromatu děložní sliznice",
      "c) ze spirálních cév endometria",
      "d) ze žlázek endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ze žlázek endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "102. Karcinom endometria se vyskytuje s největší frekvencí ve věkové skupině",
    "answers": [
      "a) mezi 30-40 rokem",
      "b) stejný výskyt je ve všech věkových skupinách",
      "c) mezi 50-70 rokem",
      "d) mezi 40-50 rokem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) mezi 50-70 rokem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. Nejspolehlivější diagnostickou metodou při podezření na karcinom endometria je",
    "answers": [
      "a) hysterosalpingografie",
      "b) ultrazvukové a bimanuální vyšetření",
      "c) hysteroskopie s biopsií endometria a histologickým vyšetřením získaného vzorku",
      "d) laparoskopie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) hysteroskopie s biopsií endometria a histologickým vyšetřením získaného vzorku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Karcinom endometria je podle histopatologického nálezu obvykle",
    "answers": [
      "a) nádor ze světlých buněk",
      "b) solidní medulámí karcinom",
      "c) spinocelulámí karcinom",
      "d) adenokarcinom různého stupně zralosti"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) adenokarcinom různého stupně zralosti"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "105. Nejčastějším zhoubným nádorem děložního těla je",
    "answers": [
      "a) karcinom endometria",
      "b) sarkom",
      "c) myom",
      "d) choriokarcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) karcinom endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "106. Při hormonální léčbě karcinomu endometria se podávají",
    "answers": [
      "a) androgeny",
      "b) gestageny",
      "c) nadledvinové steroidy",
      "d) všechny uvedené"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) gestageny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "107. Na maligní zvrat myomu pomýšlíme při",
    "answers": [
      "a) náhlém vzniku krvácení z dělohy",
      "b) náhle vzniklé inkontinenci moči nebo naopak anurii",
      "c) náhlém prudkém růstu myomu",
      "d) náhle vzniklých bolestech v oblasti dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) náhlém prudkém růstu myomu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "108. Karcinosarkomy a ostatní děložní sarkomy představují",
    "answers": [
      "a) asi 20 % všech maligních nádorů děložního těla",
      "b) méně než 4 % všech maligních nádorů děložního těla",
      "c) nádory, které se ve všech případech vyvíjejí z myomů",
      "d) typické nádory pro ženy s hypertenzí, diabetem, obezitou v anamnéze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) méně než 4 % všech maligních nádorů děložního těla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "109. CT vyšetření umožňuje určit",
    "answers": [
      "a) grading nádorového onemocnění",
      "b) rozlišit histologický typ nádoru",
      "c) postižení retroperitoneálních lymfatických uzlin a parenchymatózních orgánů",
      "d) angioinvazi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) postižení retroperitoneálních lymfatických uzlin a parenchymatózních orgánů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "110. Atypická hyperplazie endometria",
    "answers": [
      "a) může přecházet v karcinom",
      "b) je protektivním faktorem při vzniku a rozvoji karcinomu",
      "c) vede к vývoji endometriálních sarkomů",
      "d) je častá u mladých pacientek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) může přecházet v karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "111. Nejmalignějším nádorem dělohy z uvedených je",
    "answers": [
      "a) low-grade endometriální stromální sarkom",
      "b) leiomyosarkom",
      "c) celulámí leiomyom",
      "d) adenoakantom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) leiomyosarkom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "112. Lázeňská léčba je u onkologických pacientek",
    "answers": [
      "a) zásadně kontraindikována",
      "b) možná po ukončení komplexní protinádorové léčby I v případech nepřítomnosti jakýchkoli známek recidivy",
      "c) vhodná v bezprostřední návaznosti na ukončenou chemoterapii či aktinoterapii",
      "d) doporučována pouze 5 a více let po ukončení léčby I"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) možná po ukončení komplexní protinádorové léčby I v případech nepřítomnosti jakýchkoli známek recidivy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "113. Podpůrná léčba u zhoubných nádorů je zaměřena",
    "answers": [
      "a) na zmenšení nádoru a zpomalení jeho růstu",
      "b) na zlepšení celkového stavu pacientky a odstranění či I předcházení komplikací souvisejících se zhoubným nádorem",
      "c) má za cíl úplné vyléčení i za cenu dočasného či trvalého poškození tkání či orgánů pacientky",
      "d) je zaměřena jen na klinické příznaky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) na zlepšení celkového stavu pacientky a odstranění či I předcházení komplikací souvisejících se zhoubným nádorem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "114. Kromě histologického vyšetření lze výjimečně diagnózu zhoubného nádoru potvrdit",
    "answers": [
      "a) pomocí videolaparoskopie",
      "b) pomocí hysteroskopie",
      "c) ultrazvukovým vyšetřením",
      "d) cytologicky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) ultrazvukovým vyšetřením"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "115. Karcinom vulvy se vyskytuje nejčastěji ve věkové skupině žen",
    "answers": [
      "a) mezi 40-50 rokem",
      "b) do 40 let",
      "c) nezávisle na věku",
      "d) po 50 roku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) po 50 roku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "116. Karcinom vulvy je nejčastěji",
    "answers": [
      "a) adenokarcinom",
      "b) spinocelulámí karcinom",
      "c) bazocelulámí karcinom",
      "d) melanom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) spinocelulámí karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "117. Karcinom vulvy má obvykle primární tvar",
    "answers": [
      "a) uzlovitý nebo vředovitý",
      "b) vředovitý",
      "c) papilámí",
      "d) uzlovitý"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) uzlovitý nebo vředovitý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "118. Příznakem počínajícího zhoubného nádoru vulvy může být",
    "answers": ["a) bolest", "b) krvácení", "c) výtok", "d) úporné svědění"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) úporné svědění"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "119. Při karcinomu vulvy jsou nejdříve postiženy regionální lymfatické uzliny",
    "answers": [
      "a) v tříselné krajině",
      "b) paraaortální",
      "c) podél arteria a vena femoralis",
      "d) podél velkých pánevních cév"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) v tříselné krajině"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "12O. Primární karcinom pochvy se vyskytuje nejčastěji",
    "answers": [
      "a) klimakteriu",
      "b) výskyt není závislý na věku",
      "c) v postmenopuze",
      "d) ve věku adolescence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) v postmenopuze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "121. Ložisko nádorové tkáně v poševní stěně je I nejčastěji",
    "answers": [
      "a) melanoblastom pochvy",
      "b) sarkom pochvy",
      "C) primární karcinom pochvy",
      "d) sekundární karcinom pochvy - metastáza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) sekundární karcinom pochvy - metastáza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "122. Primární karcinom pochvy je nejčastěji Hnmocelularni",
    "answers": [
      "a) celularni",
      "b) adenokarcinom",
      "c) melanom",
      "d) karcinosarkom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) celularni"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "123. »Otiskové« karcinomatózní vředy se mohou I vytvářet nejčastěji při primární lokalizaci I nádoru",
    "answers": [
      "a) na klitorisu",
      "b) na zadní komisuře",
      "c) na vnitřních plochách malých stydkých pysků",
      "d) na velkých stydkých pyscích"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) na vnitřních plochách malých stydkých pysků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "124. Karcinom Bartholiniho žlázy má obvykle I histologický charakter",
    "answers": [
      "a) nádoru z chondroidních struktur",
      "b) multilokulámího mucinózního kystomu",
      "c) ulcerózní",
      "d) solidního adenokarcinomu měkké konzistence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) solidního adenokarcinomu měkké konzistence"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "125. Pro rozhodnutí, zda karcinom v pochvě je I primární, nebo sekundární, je rozhodující",
    "answers": [
      "a) palpační nález",
      "b) vaginální sonografie",
      "c) ftakcionovaná kyretáž děložního hrdla a těla",
      "d) gynekologické vyšetření a histologický nález"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) gynekologické vyšetření a histologický nález"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "126. Při diferenciální diagnóze primárního karcinomu pochvy neuvažujeme o možnosti",
    "answers": [
      "a) karcinomu uretry",
      "b) Meigsova syndromu",
      "c) endometriózy",
      "d) lymfogranulomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) Meigsova syndromu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "127. Rozhodující léčebnou modalitou u karcinomu I vulvy je",
    "answers": [
      "a) systémová chemoterapie",
      "b) kombinovaná radioterapie",
      "c) operační léčba s event, adjuvantní radioterapií",
      "d) chemoradioterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) operační léčba s event, adjuvantní radioterapií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "128. Nejčastějším patologickým stavem na vulvě je",
    "answers": [
      "a) metastazující spinocelulámí karcinom",
      "b) vulvámí intraepiteliální neoplazie (VIN)",
      "c) akutní zánět a klasické kožní choroby",
      "d) lichen sclerosus et atrophicus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) akutní zánět a klasické kožní choroby"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "129. Destrukční léčba CO, laserem je z uvedených příkladů vyhrazena pro",
    "answers": [
      "a) karcinom vulvy v I. stadiu",
      "b) metastatické nádory typu sarkomů velikosti do 1 cm",
      "c) VIN",
      "d) žádný z uvedených případů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) VIN"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "130. Nejčastějšími zhoubnými nádory vagíny jsou",
    "answers": [
      "a) adenokarcinomy",
      "b) metastatické karcinomy",
      "c) karcinomy z jasných buněk",
      "d) melanomy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["metastatické karcinomy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "131. Lidské papilomaviry hrají roli v etiopatogenezi nádorů vulvy",
    "answers": [
      "a) u mladších žen, kde se nádory vyvíjejí přes stadia prekanceróz",
      "b) u nádorů s velkou tendencí к lymfogennímu metastazování",
      "c) u agresivních typů nádorů starších žen",
      "d) u všech spinocelulámích nádorů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) u mladších žen, kde se nádory vyvíjejí přes stadia prekanceróz"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "132. Jednoznačnou metodou к odlišení benigních forem od premaligních či maligních změn na vulvě je",
    "answers": [
      "a) vulvoskopie",
      "b) Collinsův test s použitím toluidinové modři",
      "c) vulvámí biopsie s následným histologickým vyšetřením",
      "d) cytologické vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) vulvámí biopsie s následným histologickým vyšetřením"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "133. Mezi hlavní prognostické faktory karcinomu vulvy nepatří",
    "answers": [
      "a) staging a grading",
      "b) velikost nádoru a počet pozitivních uzlin",
      "c) histologický typ, lymfangioinvaze",
      "d) velikost povrchové nekrózy nádoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) velikost povrchové nekrózy nádoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "134. Dobře definované prekancerózy mají",
    "answers": [
      "a) spinocelulámí nádory vulvy",
      "b) sarkomy vulvy",
      "c) melanomy vulvy",
      "d) adenokarcinomy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) spinocelulámí nádory vulvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "135. Gynekologické nádory typu karcinomů vytvářejí metastázy v regionálních mízních uzlinách",
    "answers": [
      "a) krevním oběhem",
      "b) implantací",
      "c) krevním oběhem a implantací",
      "d) lymfatickými dráhami"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) lymfatickými dráhami"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "136. Regionální mízní uzliny, do nichž metastazují gynekologické zhoubné nádory, jsou",
    "answers": [
      "a) jen paraaortální uzliny",
      "b) tříselné, paraaortální a uzliny podél pánevních cév",
      "c) mediastinální uzliny",
      "d) supraklavikulámí uzliny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) tříselné, paraaortální a uzliny podél pánevních cév"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "137. Mezi nežádoucí účinky antracyklinů limitující jejich dávku patří",
    "answers": [
      "a) kardiotoxicita",
      "b) alopecie",
      "c) nefrotoxicita",
      "d) neurotoxicita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) nefrotoxicita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "138. Hormonální léčba karcinomu endometria je vhodná zejména u",
    "answers": [
      "a) diferencovaného endometroidního karcinomu",
      "b) nediferencovaného endometroidního karcinomu",
      "c) jasnobuněčného karcinomu",
      "d) serózně-papilámího karcinomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) diferencovaného endometroidního karcinomu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "139. Ovariální karcinom diagnostikujeme nejčastěji ve věkovém období",
    "answers": [
      "a) 25-35 let",
      "b) 40-50 let",
      "c) 50-70 let",
      "d) po 70 letech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 50-70 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "140. Který z uvedených nádorů je nejčastější příčinou úmrtí žen",
    "answers": [
      "a) karcinom děložního hrdla",
      "b) karcinom endometria",
      "c) karcinom prsu",
      "d) karcinom ovaria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) karcinom prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "141. Nejčastějším příznakem karcinomu ovaria je",
    "answers": [
      "a) výtok z pochvy",
      "b) nepravidelné krvácení",
      "c) bolest v podbřišku",
      "d) pocit zvětšování dutiny břišní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) pocit zvětšování dutiny břišní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "142. Více než 95 % primárních maligních nádorů vejcovodů jsou",
    "answers": [
      "a) choriokarcinomy",
      "b) leiomyosarkomy",
      "c) adenokarcinomy",
      "d) mezodermální sarkomy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) adenokarcinomy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "143. Nejčastějším typem ovariálního karcinomu je",
    "answers": [
      "a) pseudomucinózní kystadenokarcinom",
      "b) nádor ze světlých buněk",
      "c) serózní kystadenokarcinom",
      "d) teratoblastom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) serózní kystadenokarcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "144. Charakteristickým příznakem časného stadia ovariálního karcinomu je",
    "answers": [
      "a) bolest v podbřišku",
      "b) dyspeptické obtíže",
      "c) nemá charakteristický příznak",
      "d) krvácení z dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) nemá charakteristický příznak"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "145. Kystadenokarcinom ovaria je",
    "answers": [
      "a) nádor feminizující",
      "b) nádor bez hormonální aktivity",
      "c) nádor virilizující",
      "d) nejedná se o primární ovariální nádor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nádor bez hormonální aktivity"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "146. Arhenoblastom ovaria je",
    "answers": [
      "a) nádor feminizující",
      "b) nádor bez hormonální aktivity",
      "c) nádor virilizující",
      "d) není to primární ovariální nádor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) nádor virilizující"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "147. Krukenbergův nádor ovaria je sekundární nádor a jeho primární ložisko je",
    "answers": [
      "a) v močovém měchýři",
      "b) v trávicím ústrojí",
      "c) ve slezině",
      "d) v játrech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) v trávicím ústrojí"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "148. Incidence karcinomu ovaria je asi",
    "answers": [
      "a) 10-15/100 000 žen za rok",
      "b) 20-25/100 000 žen za rok",
      "c) 30-35/100 000 žen za rok",
      "d) 40-45/100 000 žen za rok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 20-25/100 000 žen za rok"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "149. Incidence karcinomu tuby je",
    "answers": [
      "a) do 0,5/100 000 žen za rok",
      "b) 1 -5/100 000 žen za rok",
      "c) 5-10/100 000 žen za rok",
      "d) 10-15/100 000 žen za rok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) do 0,5/100 000 žen za rok"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "150. Nejčastějším karcinomem vejcovodu je",
    "answers": [
      "a) adenokarcinom",
      "b) choriokarcinom při extrauterinní graviditě",
      "c) sarkom",
      "d) dysgerminom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) adenokarcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "151. Atypicky proliferující epitelové nádory ovaria jsou",
    "answers": [
      "a) nádory s nízkým maligním potenciálem",
      "b) nádory s vysokým maligním potenciálem",
      "c) nádory benigní",
      "d) nádory sekundární"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) nádory s nízkým maligním potenciálem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "152. Karcinom ovaria diagnostikujeme",
    "answers": [
      "a) v časném stadiu při běžném preventivním vyšetření",
      "b) v časném stadiu odběrem cytologie",
      "c) většinou v pozdním stadiu",
      "d) při odběrech krevního obrazu, kde je přítomna anémie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) většinou v pozdním stadiu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "153. Při TNM klasifikaci karcinomu ovaria TI znamená, že",
    "answers": [
      "a) nádorje ohraničen na vaječník",
      "b) nádor se šíří v malé pánvi",
      "c) nádor se šíří mimo malou pánev",
      "d) nádor přechází na dělohu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) nádorje ohraničen na vaječník"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "154. TNM klasifikace karcinomu ovaria T3 znamená, že",
    "answers": [
      "a) nádorje ohraničen na vaječník",
      "b) nádor se šíří v malé pánvi",
      "c) nádor se šíří mimo malou pánev",
      "d) nádor přechází na dělohu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) nádor se šíří mimo malou pánev"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "155. TNM klasifikace karcinomu ovaria T4 znamená, že",
    "answers": [
      "a) nádor zakládá vzdálené metastázy",
      "b) nádor se šíří v malé pánvi",
      "c) nádor se šíří mimo malou pánev",
      "d) T4 není v klasifikaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) T4 není v klasifikaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "156. FIGO klasifikace IV karcinomu ovaria znamená, že",
    "answers": [
      "a) nádor zakládá vzdálené metastázy",
      "b) nádor se šíří v malé pánvi",
      "c) nádor se šíří mimo malou pánev",
      "d) nádorje ohraničený na ovarium"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) nádor zakládá vzdálené metastázy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "157. Terapie karcinomu ovaria je většinou zahájena",
    "answers": [
      "a) operací",
      "b) chemoterapií",
      "c) radioterapií",
      "d) hormonoterapií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) operací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "158. Za adekvátní chirurgický staging karcinomu ovaria považujeme",
    "answers": [
      "a) odstraněni postiženého ovaria a ponechání dělohy adruhostranných adnex",
      "b) [odstranění adnex, dělohy a omenta",
      "c) pouze odběr tkáně na histologii pro včasné zahájení chemoterapie",
      "d) odstranění adnex, dělohy, omenta, apendixu, L u nižších stadií též pánevní a paraaortální lymfade- nektomii a randombiopsii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "d) odstranění adnex, dělohy, omenta, apendixu, L u nižších stadií též pánevní a paraaortální lymfade- nektomii a randombiopsii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "159. Pětileté přežití u epiteliálního karcinomu ovaria к stadia Ije",
    "answers": ["a) P5-8O%", "b) 55-65%", "c) 15-25%", "d) 5-10%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) P5-8O%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "160. Pětileté přežití u epiteliálního karcinomu ovaria B- stadia II je",
    "answers": ["a) 15-80%", "b) 65%", "c) 15-25%", "d) 5-10%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 65%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "161. Pětileté přežití u epiteliálního karcinomu ovaria",
    "answers": ["a) stadia III je", "b) te-8o%", "c) 55-65%", "d) 15-25%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 55-65%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "162. Pětileté přežití u epiteliálního karcinomu ovaria stadia IV je",
    "answers": ["a) 75-80%", "b) 55-65%", "c) 15-25%", "d) 5-10%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 5-10%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "163. Při chirurgické terapii dysgerminomu u mladých žen, které si přejí zachovat fertilitu, se provádí",
    "answers": [
      "a) konzervativní postup, odstranění postiženého ovaria, biopsie druhostranného ovaria, sampling lymfatických uzlin a ponechání dělohy a druhostranných adnex",
      "b) radikální postup, odstranění adnex, dělohy, omenta, apendixu",
      "c) pouze odběr tkáně na histologii pro včasné zahájení chemoterapie",
      "d) radikální postup - odstranění adnex, dělohy, omenta, apendixu, pánevní a paraaortální lymfadenektomie, splenektomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) konzervativní postup, odstranění postiženého ovaria, biopsie druhostranného ovaria, sampling lymfatických uzlin a ponechání dělohy a druhostranných adnex"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "164. Teratom patří mezi ovariálm nádory",
    "answers": [
      "a) epitelové",
      "b) z germinálních buněk",
      "c) ze zárodečných pruhů a stromatu",
      "d) nepatří mezi ovariální nádory"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) z germinálních buněk"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "165. Mezi základní cytostatikum používané při terapii karcinomu ovaria patří",
    "answers": [
      "a) platinový derivát",
      "b) metotrexát",
      "c) 5- fluorouracil",
      "d) leukovorin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) platinový derivát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "166. Adjuvantní chemoterapie karcinomu ovaria má obvykle",
    "answers": [
      "a) 3 série chemoterapie",
      "b) 6 sérií chemoterapie",
      "c) 9 sérií chemoterapie",
      "d) 12 sérií chemoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 6 sérií chemoterapie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "167. Nejčastěji používanou kombinací cytostatik při terapii karcinomu ovaria je",
    "answers": [
      "a) metotrexát a bleomycin",
      "b) aktinomycin D a 5- fluorouracil",
      "c) paklitaxel a karboplatina",
      "d) ifosfamid a cyklofosfamid"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) paklitaxel a karboplatina"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "168. Mezi nejčastější nežádoucí účinky karboplatiny patří",
    "answers": [
      "a) neurotoxicita",
      "b) nefrotoxicita",
      "c) mukozitida",
      "d) myelotoxicita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) myelotoxicita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "169. Mezi nejzávažnější nežádoucí účinky cisplatiny patří",
    "answers": [
      "a) neurotoxicita",
      "b) nefrotoxicita",
      "c) mukozitida",
      "d) myelotoxicita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nefrotoxicita"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "170. Interval «debulking surgery« se používá v terapii karcinomu ovaria",
    "answers": [
      "a) u primárně neresekovatelných nádorů, které v průběhu 3-4 sérií chemoterapie jeví progresi",
      "b) u primárně neresekovatelných nádorů, které v průběhu 3-4 sérií chemoterapie jeví regresi",
      "c) po radioterapii",
      "d) při kontraindikaci chemoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) u primárně neresekovatelných nádorů, které v průběhu 3-4 sérií chemoterapie jeví regresi"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "171. Nádory vaječníků tvoří",
    "answers": [
      "a) 15 % maligních novotvarů u žen",
      "b) 30 % maligních novotvarů u žen",
      "c) 40% maligních novotvarů u žen",
      "d) 50% maligních novotvarů u žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 15 % maligních novotvarů u žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "172. Riziko maligního zvratu mola hydatidosa completa je",
    "answers": ["a) 20-30%", "b) 4-8%", "c) 0,2-0,5%", "d) 40-50%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 4-8%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "173. Z gynekologických nádorů je na chemoterapii nejcitlivější",
    "answers": [
      "a) choriokarcinom",
      "b) endometriální karcinom",
      "c) ovariální dysgerminom",
      "d) sérozní ovariální kystadenokarcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) choriokarcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "174. Gestační choriokarcinom je primární nádor",
    "answers": [
      "a) nediferencovaných pohlavních buněk",
      "b) deciduy",
      "c) trofoblastu",
      "d) myometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) trofoblastu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "175. U choriokarcinomu nacházíme vysoké koncentrace",
    "answers": [
      "a) gestagenů",
      "b) estrogenů",
      "c) choriového gonadotropinu",
      "d) androgenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) choriového gonadotropinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "176. Při perzistující trofoblastické invazi koncentrace B-hCG neklesají",
    "answers": [
      "a) do 30 dnů po ukončení těhotenství",
      "b) do 20 dnů po ukončení těhotenství",
      "c) do 10 dnů po ukončení těhotenství",
      "d) neklesají do 7 dnů po ukončení těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) do 30 dnů po ukončení těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "177. Riziko maligního zvratu mola hydatidosa partialisje",
    "answers": ["a) 20-30%", "b) 4-8%", "c) méně než 0,1%", "d) 40-50%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) méně než 0,1%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "178. Riziko maligního zvratu mola hydatidosa proliferans je",
    "answers": ["a) 15-20%", "b) 4-8%", "c) méně než 0,001 %", "d) 40-50%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) 15-20%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "179. Incidence choriokarcinomu je",
    "answers": [
      "a) 1/50 000 registrovaných těhotenství",
      "b) 1/25 000 registrovaných těhotenství",
      "c) 1/100 000 registrovaných těhotenství",
      "d) 1/2 000 registrovaných těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 1/25 000 registrovaných těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "180. Mola hydatidosa partialis vzniká patologickou fertilizací vajíčka a",
    "answers": [
      "a) veškeré chromosomy jsou otcovského původu",
      "b) je triploidní",
      "c) je diploidní",
      "d) veškeré chromosomy jsou mateřského původu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) je triploidní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "181. Vyléčení u nemetastazující gestační trofoblastické nemoci je",
    "answers": ["a) v 50-70%", "b) v 70-80%", "c) ve 20-30%", "d) ve 100%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ve 100%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "182. Vyléčení u gestačního choriokarcinomu s přítomností mozkových metastáz je",
    "answers": [
      "a) v 50-70%",
      "b) vyléčit nelze",
      "c) ve 20-30%",
      "d) ve 100%"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) v 50-70%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "183. Základní metodou léčby je u gestačního choriokarcinomu",
    "answers": [
      "a) operační léčba",
      "b) chemoterapie",
      "c) radioterapie",
      "d) hormonoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) chemoterapie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "184. Incidence parciální hydatidózm moly je",
    "answers": [
      "a) 1/50 000 registrovaných těhotenství",
      "b) 1/25 000 registrovaných těhotenství",
      "c) 1/100 000 registrovaných těhotenství",
      "d) 1/2000-3000 registrovaných těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 1/2000-3000 registrovaných těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "185. Incidence kompletní hydatidózní moly je",
    "answers": [
      "a) 1/50 000 registrovaných těhotenství",
      "b) 1/25 000 registrovaných těhotenství",
      "c) 1/100 000 registrovaných těhotenství",
      "d) 1/3000-4000 registrovaných těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 1/3000-4000 registrovaných těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "186. К monitorování úspěšnosti léčby choriokarcinomu je vhodný jako onkomarker",
    "answers": ["a) Ca 125", "b) Ca 19-9", "c) B-hCG", "d) CEA"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) B-hCG"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "187. Většinou používaným cytostatikem při chemoterapii choriokarcinomu je",
    "answers": [
      "a) cyklofosfamid",
      "b) ifosfamid",
      "c) metotrexát",
      "d) 5-fluorouracil"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) metotrexát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "188. Incidence karcinomu prsu je",
    "answers": [
      "a) 20-30/100 000",
      "b) 40-50/100 000",
      "c) více než 100/100 000",
      "d) 5/100 000"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) více než 100/100 000"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "189. Terapií časných stadií karcinomu prsu jepřevážně",
    "answers": [
      "a) radioterapie",
      "b) chemoterapie",
      "c) operační",
      "d) hormonoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) operační"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "190. Při segmentektomii pro karcinom prsu je nutné vždy následně provést",
    "answers": [
      "a) chemoterapii",
      "b) radioterapii",
      "c) chemoterapii i radioterapii",
      "d) není nutná žádná léčba"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) radioterapii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "191. leté přežití karcinomu prsu je u I. stadia",
    "answers": ["a) 60%", "b) 80%", "c) 30%", "d) 10%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) 80%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "191. karcinomu prsu velikost nádoru od 2 do 5 cm zařazuje pacientku do stadia",
    "answers": ["a) TI", "b)T3", "c) T2", "d) T4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b)T3"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "193. U karcinomu prsu velikost nádoru od 1 do 2 cm zařazuje pacientku do stadia",
    "answers": ["a) T3", "b) T2", "c) TI", "d) T4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) TI"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "194. U karcinomu prsu velikost nádoru do 1 cm zařazuje pacientku do stadia",
    "answers": ["a) TI", "b) T2", "c) T3", "d) T4"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) TI"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "195. Při infiltraci karcinomu prsu do hrudní stěny se jedná o stadium",
    "answers": ["a) TI", "b) T2", "c) T3", "d) T4a"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) T4a"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "196. Pro screening karcinomu prsu je nejvhodnější",
    "answers": [
      "a) ultrasonografie",
      "b) fine needle biopsie",
      "c) termografie",
      "d) mamografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) mamografie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "197. Základem léčby inflamatorního (erysipeloidního) karcinomu prsu je",
    "answers": [
      "a) primární operační řešení",
      "b) systémová chemoterapie a lokoregionální léčba",
      "c) hormonoterapie",
      "d) terapie antibiotiky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) systémová chemoterapie a lokoregionální léčba"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "198. Při infiltraci kůže prsu se jedná o stadium",
    "answers": ["a) TI", "b) T2", "c) T3", "d) T4b"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) T4b"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "199. Nádor prsu větší než 5 cm zařazuje pacientku do stadia",
    "answers": ["a) TI", "b) T2", "c) T3", "d) T4b"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) T3"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "200. Mezi rizikové faktory pro karcinom prsu nepatří",
    "answers": [
      "a) věk",
      "b) karcinom prsu v rodinné anamnéze",
      "c) karcinom prsu v osobní anamnéze",
      "d) kojení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) kojení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "201. Zánětlivý (infiamatorní) karcinom prsu je charakterizován",
    "answers": [
      "a) hmatným nádorem v prsu",
      "b) patologickou sekrecí z bradavky",
      "c) difúzní hnědou indurací kůže s erysipeloidním okrajem",
      "d) nálezem mikrokalcifikací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) difúzní hnědou indurací kůže s erysipeloidním okrajem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "202. Minimální počet odstraněných lymfatických uzlin při exenteraci axily u karcinomu prsu je",
    "answers": [
      "a) 10",
      "b) 20, nebo více než 1 sentinelová uzlina",
      "c) 25",
      "d) 12"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 12"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "203. Nejčastěji diagnostikovaným nádorem prsu je",
    "answers": [
      "a) invazivní lobulární karcinom",
      "b) invazivní duktální karcinom",
      "c) Pagetův karcinom",
      "d) erysipeloidní karcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) invazivní duktální karcinom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Nejčastějšími nenádorovými lézemi vulvy jsou",
    "answers": [
      "a) lichen sclerosus a skvamózní hyperplazie",
      "b) Pagetova choroba",
      "c lichen ruber planus",
      "d) melanomy s nepřímou progresí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) lichen sclerosus a skvamózní hyperplazie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Vaginální sonograíie může nejspíše přispět к diagnostice",
    "answers": [
      "a) karcinomu děložního hrdla",
      "b) karcinomu pochvy",
      "c) karcinomu endometria",
      "d) karcinomu vulvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) karcinomu endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Relativně nejlepším markérem serózního cystadenokarcinomu ovaria je antigen",
    "answers": ["a) CEA", "b) CA 15-3", "c) Ca 125", "d) Ca 19-9"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) Ca 125"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. К odběru onkologické cytologie z ektocervixu je nejvhodnější",
    "answers": [
      "a) sterilní tampon",
      "b) Eppendorfovy kleště",
      "c) Ayreova špachtle",
      "d) cytobrush"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) Ayreova špachtle"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Hormonální antikoncepce",
    "answers": [
      "a) snižuje riziko karcinomu děložního hrdla",
      "b) zvyšuje riziko karcinomu vulvy",
      "c) snižuje riziko karcinomu ovaria",
      "d) snižuje riziko karcinomu pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) snižuje riziko karcinomu ovaria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Při high-grade SIL (skvamózní intraepiteliální lézi) v Bethesda systému hodnocení cytologie lze očekávat histologicky",
    "answers": [
      "a) mikroinvazivní karcinom",
      "b) CIN III",
      "c) invazivní karcinom",
      "d) CIN I"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) CIN III"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Při low-grade SIL (skvamózní intraepiteliální lézi) v Bethesda systému hodnocení cytologie lze očekávat histologicky",
    "answers": [
      "a) CIN III",
      "b) invazivní karcinom",
      "c) CIN I nebo HPV infekci",
      "d) mikroinvazivní karcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) CIN I nebo HPV infekci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Kolposkopický obraz atypické transformační zóny nezahrnuje",
    "answers": [
      "a) vlásenkovité a vývrtkovité cévy",
      "b) střídání barvy epitelu",
      "c) hrubou mozaiku nebo puntíčkování",
      "d) ovula Nabothi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ovula Nabothi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Kolposkopický obraz mozaiky",
    "answers": [
      "a) má vertikálně probíhající cévy",
      "b) ztrácí cévní obraz v zeleném filtru",
      "c) nemá patrné cévy",
      "d) má cévy lemující políčka bělavého či bílého epitelu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "d) má cévy lemující políčka bělavého či bílého epitelu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Kolposkopický »brain-like« obraz odpovídá",
    "answers": [
      "a) plochému papilomu",
      "b) leukoplakii",
      "c) stavu po kryoterapii",
      "d) špičatému kondylomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) plochému papilomu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Největší onkogenní potenciál mají papilomaviry typů",
    "answers": [
      "a) 6, 11",
      "b) není rozdíl mezi typy",
      "c) 16, 18",
      "d) 30 a více"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) 16, 18"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. К průkazu HPV je nejcitlivější metodou",
    "answers": [
      "a) polymerase chain reaction",
      "b) sérologie",
      "c) imunohistochemie",
      "d) hybridizace in situ"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) polymerase chain reaction"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Hlavním cytologickým znakem HPV infekce je přítomnost",
    "answers": [
      "a) bazálních buněk",
      "b) koilocytů",
      "c) keratinocylů",
      "d) parabazálních buněk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) koilocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Cervikografie je",
    "answers": [
      "a) nástřik cév hrdla barvivém",
      "b) nákres cévního obrazu hrdla",
      "c) zhotovení diapozitivu kolposkopického obrazu speciální kamerou",
      "d) nástřik cév hrdla kontrastní látkou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) zhotovení diapozitivu kolposkopického obrazu speciální kamerou"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Punch biopsie děložního hrdla vyžaduje",
    "answers": [
      "a) lokální anestezii",
      "b) epidurální anestezii",
      "c) žádnou anestezii nevyžaduje",
      "d) celkovou anestezii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) žádnou anestezii nevyžaduje"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Mezi destrukční metody ošetření cervikálních lézi, které nedávají materiál na histologické vyšetření, nepatří",
    "answers": [
      "a) kryoterapie",
      "b) studená koagulace",
      "c) konizace",
      "d) laser vaporizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) konizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Při zanořené junkční zóně a suspektní cytologii je nejvhodnějším diagnostickým výkonem",
    "answers": [
      "a) laservaporizace",
      "b) kryoterapie",
      "c) konizace nebo cylindrická disekce",
      "d) diatermie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) konizace nebo cylindrická disekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Z uvedených metod dosahovala nejlepšího zhojení a anatomické konzervace skvamokolumnárníjunkce",
    "answers": [
      "a) laser vaporizace",
      "b) aplikace roztoku argentnitrátu",
      "c) plastika podle Sturmdorfa-Palmricha",
      "d) kryoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) laser vaporizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Laserový paprsek je světlo",
    "answers": [
      "a) koherentní",
      "b) inkoherentní",
      "c) polychromatické",
      "d) nekolimované"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) koherentní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Neopatrné užití СО-laseru může způsobit",
    "answers": [
      "a) poškození očního nervu",
      "b) poškození cévnatky",
      "c) poškození rohovky",
      "d) poškození sítnice"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) poškození rohovky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Metody užívané při terapii myomu",
    "answers": [
      "a) embolizace uterinní arterie",
      "b) enukleace myomu při laparoskopii",
      "c) enukleace myomu při laparotomii",
      "d) chemoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) embolizace uterinní arterie",
      "b) enukleace myomu při laparoskopii",
      "c) enukleace myomu při laparotomii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Mezi benigní nádory děložního hrdla nepatří",
    "answers": ["a) cysta", "b) myom", "c) fibrom", "d) ovulaNabothi"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) cysta", "d) ovulaNabothi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Možné terapie cysty ev. abscesu bartholinské žlázy jsou",
    "answers": [
      "a) operační exstirpace",
      "b) incize a drenáž",
      "c) iradiace",
      "d) chemická exstirpace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) operační exstirpace",
      "b) incize a drenáž",

      "d) chemická exstirpace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Malignizací myomu nevzniká",
    "answers": [
      "a) karcinom",
      "b) chondrosarkom",
      "c) dysgerminom",
      "d) leiomyosarkom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) karcinom", "b) chondrosarkom", "c) dysgerminom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Mezi benigní nádory vejcovodu patří",
    "answers": ["a) myom", "b) aterom", "c) hemangiom", "d) fibrom"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) myom", "c) hemangiom", "d) fibrom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Ve tkáni myomů můžeme prokázat",
    "answers": [
      "a) estrogenní receptory",
      "b) androgenní receptory",
      "c) progesteronové receptory",
      "d) myometrium nemá hormonální receptory"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) estrogenní receptory",

      "c) progesteronové receptory"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Velikost myomů můžeme nejlépe zmenšit při terapii",
    "answers": [
      "a) estrogeny",
      "b) progesterony",
      "c) agonisty GnRH",
      "d) antagonisty hypofyzámích gonadotropinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) agonisty GnRH",
      "d) antagonisty hypofyzámích gonadotropinů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Mezi nepravé nádory pochvy patří",
    "answers": [
      "a) condylomata accuminata",
      "b) inkluzní cysty",
      "c) endometrióza",
      "d) cysty Gartnerových vývodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) condylomata accuminata",
      "b) inkluzní cysty",

      "d) cysty Gartnerových vývodů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Mezi nepravé nádory vulvy patří",
    "answers": [
      "a) lipom",
      "b) cysta Bartholiniho žlázy",
      "c) caruncula uretralis",
      "d) aterom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) cysta Bartholiniho žlázy",
      "c) caruncula uretralis",
      "d) aterom"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Struma ovarii",
    "answers": [
      "a) je nepravý nádor vaječníku",
      "b) je teratom",
      "c) může vyvolat příznaky hypertyreózy",
      "d) je benigní nádor vaječníku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) může vyvolat příznaky hypertyreózy",
      "d) je benigní nádor vaječníku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Mezi hormonálně aktivní nádory nepatří",
    "answers": [
      "a) mucinózní kystom",
      "b) serózní kystom",
      "c) nádor z buněk granulózy",
      "d) nádor z buněk theky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) mucinózní kystom", "b) serózní kystom"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Podmínky pro operaci myomu se mohou zlepšit po provedení nebo použití",
    "answers": [
      "a) radioterapie",
      "b) chemoterapie",
      "c) terapie analogy GnRH",
      "d) embolizace uterinní arterie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "c) terapie analogy GnRH",
      "d) embolizace uterinní arterie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Mezi cytologická kritéria malignity patří",
    "answers": [
      "a) polynukleóza",
      "b) anizonukleóza",
      "c) hypochromazie jader",
      "d) makronukleóza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) polynukleóza",
      "b) anizonukleóza",

      "d) makronukleóza"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Způsoby aktivace protoonkogenu",
    "answers": [
      "a) bodová mutace",
      "b) virová inzerce",
      "c) bakteriální inzerce",
      "d) amplifikace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) bodová mutace",
      "b) virová inzerce",
      "c) bakteriální inzerce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Při terapii gynekologických malignit se používá",
    "answers": [
      "a) hormonoterapie",
      "b) chemoterapie",
      "c) radioterapie",
      "d) operační terapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) hormonoterapie",
      "b) chemoterapie",
      "c) radioterapie",
      "d) operační terapie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Mezi nežádoucí účinky radioterapie gynekologických malignit patří",
    "answers": [
      "a) proktokolitida",
      "b) cystitida",
      "c) alopecie",
      "d) poškození jater"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) proktokolitida", "b) cystitida"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Mezi nežádoucí účinky chemoterapie patří",
    "answers": [
      "a) anémie",
      "b) trombocytopenie",
      "c) alopecie",
      "d) nefrotoxicita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) anémie",
      "b) trombocytopenie",
      "c) alopecie",
      "d) nefrotoxicita"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Onkoproteiny jsou",
    "answers": [
      "a) produkty aktivovaných onkosupresorických genů",
      "b) produkty aktivovaných onkogenů",
      "c) některé růstové faktory",
      "d) proteinová kináza C"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) produkty aktivovaných onkogenů",
      "c) některé růstové faktory",
      "d) proteinová kináza C"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Laparoskopická lymfadenektomie s radikálnítrachelektomiíje alternativou chirurgické léčby žen s přáním dalšího dítěte u karcinomu děložního hrdla stadia",
    "answers": ["a) Tlal", "b) Tla2", "c) Tlbl (do 2 cm)", "d) Tlb2"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) Tla2", "c) Tlbl (do 2 cm)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Radikální hysterektomie podle Pivera typ III resekuje parametria",
    "answers": [
      "a) mediálně od ureteru",
      "b) na úroveň ureteru",
      "c) к pánevní stěně",
      "d) při úponu na děložního hrdlo"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) к pánevní stěně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Pooperační radioterapie po adekvátně provedené Wertheimově operaci (typ III) karcinomu děložního hrdla je indikována",
    "answers": [
      "a) při pozitivitě pánevních uzlin",
      "b) při iniciálním přestupu nádoru na poševní klenbu",
      "c) při histologicky zjištěné infiltraci parametrií (pT2b)",
      "d) vždy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) při pozitivitě pánevních uzlin",

      "c) při histologicky zjištěné infiltraci parametrií (pT2b)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Konkomitantní chemoradioterapie karcinomu děložního hrdla",
    "answers": [
      "a) potencuje radioterapii malými dávkami cytostatika",
      "b) podává 3 cykly chemoterapie a následně ozařuje malou pánev",
      "c) využívá cytostatika к radiosenzibilizaci",
      "d) je odmítnutým principem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) potencuje radioterapii malými dávkami cytostatika",

      "c) využívá cytostatika к radiosenzibilizaci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Neoadjuvantní chemoterapie před operační léčbou karcinomu děložního hrdla",
    "answers": [
      "a) je používána u bulky (Tlb2) tumoru",
      "b) připadá v úvahu (ve studiích) při suspektní či iniciální infiltraci parametrií (malé T2b)",
      "c) používá se u T3b stadia",
      "d) je odmítnutým principem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) je používána u bulky (Tlb2) tumoru",
      "b) připadá v úvahu (ve studiích) při suspektní či iniciální infiltraci parametrií (malé T2b)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. V chemoterapii spinocelulámího karcinomu děložního hrdla jsou užívána cytostatika",
    "answers": [
      "a) bleomycin",
      "b) ifosfamid",
      "c) platinové deriváty",
      "d) topotekan"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) bleomycin", "b) ifosfamid", "c) platinové deriváty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Minimální požadavek TNM klasifikace karcinomu děložního hrdla na počet odstraněných uzlin je",
    "answers": ["a) 5 uzlin", "b) 8 uzlin", "c) 10 uzlin", "d) 20 uzlin"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) 20 uzlin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Komplikací radioterapie karcinomu děložního hrdla může být",
    "answers": [
      "a) stenóza pochvy",
      "b) cystitida",
      "c) proktitida",
      "d) dyspareunie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) stenóza pochvy",
      "b) cystitida",
      "c) proktitida",
      "d) dyspareunie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "47.V současné době je к brachyradioterapii karcinomu děložního hrdla užíván izotop",
    "answers": ["a) Ra 226", "b) Cs 137", "c) Ir 192", "d) žádný z uvedených"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) Cs 137", "c) Ir 192"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. U ženy s karcinomem děložního hrdla stadia Tlal nepřející si další těhotenstvíje možným řešením",
    "answers": [
      "a) abdominální hysterektomie",
      "b) vaginální hysterektomie",
      "c) laparoskopicky asistovaná vaginální hysterektomie",
      "d) radikální hysterektomie podle Wertheima"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) abdominální hysterektomie",
      "b) vaginální hysterektomie",
      "c) laparoskopicky asistovaná vaginální hysterektomie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. O karcinomu endometria platí konstatování",
    "answers": [
      "a) představují ho v naprosté většině adenokarcinomy",
      "b) 51eté přežití všech karcinomů je asi 85 %",
      "c) téměř 30 % karcinomů endometria má rodinný výskyt",
      "d) patří mezi nejlépe léčitelné karcinomy vzhledem к převažující diagnóze v časných stadiích"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) představují ho v naprosté většině adenokarcinomy",
      "b) 51eté přežití všech karcinomů je asi 85 %",

      "d) patří mezi nejlépe léčitelné karcinomy vzhledem к převažující diagnóze v časných stadiích"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Karcinom endometria",
    "answers": [
      "a) je nejčastějším zhoubným nádorem ženských pohlavních orgánů",
      "b) incidence má klesající trend",
      "c) nejčastěji je diagnostikován v I. stadiu",
      "d) je typickým nádorem premenopauzálních žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) je nejčastějším zhoubným nádorem ženských pohlavních orgánů",

      "c) nejčastěji je diagnostikován v I. stadiu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Ženy s karcinomem endometria uvádějí v anamnéze častěji",
    "answers": [
      "a) karcinom prsu v rodinné anamnéze",
      "b) karcinom děložního hrdla v rodinné anamnéze",
      "c) pozdní menopauzu",
      "d) poruchy cyklu a menoragie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) karcinom prsu v rodinné anamnéze",

      "c) pozdní menopauzu",
      "d) poruchy cyklu a menoragie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Incidence karcinomu endometria je vyšší",
    "answers": [
      "a) u žen s vyšším příjmem živočišných tuků a bílkovin",
      "b) u nulipar",
      "c) u kuřaček",
      "d) u nositelek HPV infekce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) u žen s vyšším příjmem živočišných tuků a bílkovin",
      "b) u nulipar"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Aktinoterapie se v léčbě karcinomu endometria uplatňuje jako",
    "answers": [
      "a) primární léčba výjimečně (u vybraných indikací)",
      "b) adjuvantní léčba po primárním chirurgickém zákroku",
      "c) léčba recidiv",
      "d) ani jedna odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) primární léčba výjimečně (u vybraných indikací)",
      "b) adjuvantní léčba po primárním chirurgickém zákroku",
      "c) léčba recidiv"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Mezi mezenchymální nádory dělohy patří",
    "answers": [
      "a) endometriální stromální sarkom",
      "b) myxoidní leiomyosarkom",
      "c) karcinom ze světlých buněk",
      "d) viloglandulámí karcinom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) endometriální stromální sarkom",
      "b) myxoidní leiomyosarkom"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Recidivy karcinomu endometria",
    "answers": [
      "a) jsou někdy spojeny s elevací CA 125",
      "b) se časně projevují metastázami v supraklavikulámích uzlinách",
      "c) jsou řešeny vždy operačně",
      "d) jsou nejčastěji v poševním pahýlu, pánevních či paraaortálních uzlinách a parenchymatózních orgánech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) jsou někdy spojeny s elevací CA 125",

      "d) jsou nejčastěji v poševním pahýlu, pánevních či paraaortálních uzlinách a parenchymatózních orgánech"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Mezi benigní a nepravé nádory dělohy patří",
    "answers": [
      "a) polypus endometrii",
      "b) myoma nascens",
      "c) smíšený můlleriánský nádor",
      "d) nádor ze žloutkového váčku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) polypus endometrii", "b) myoma nascens"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Incidence vulvárního karcinomu",
    "answers": [
      "a) se z dlouhodobého hlediska zvyšuje velmi mírně",
      "b) v posledních desetiletích se výrazně snižuje",
      "c) u mladších žen souvisí s přítomnosti lidských papilomavirů",
      "d) je 3-5/100 000 žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) se z dlouhodobého hlediska zvyšuje velmi mírně",

      "c) u mladších žen souvisí s přítomnosti lidských papilomavirů",
      "d) je 3-5/100 000 žen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Mezi rizikové faktory karcinomu vulvy patří",
    "answers": [
      "a) vyšší věk, chronická iritace vulvy",
      "b) infekce - STD, high-risk papillomavirus",
      "c) kojení",
      "d) VIN"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) vyšší věk, chronická iritace vulvy",
      "b) infekce - STD, high-risk papillomavirus",

      "d) VIN"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Radioterapie se u karcinomu vulvy uplatňuje",
    "answers": [
      "a) před operací při pokusu o cytoredukci velkých tumorů",
      "b) jako primární léčba malých nádorů labií u mladších žen",
      "c) jako adjuvantní léčba v indikovaných případech",
      "d) při paliativní léčbě a léčbě recidiv"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) před operací při pokusu o cytoredukci velkých tumorů",

      "c) jako adjuvantní léčba v indikovaných případech",
      "d) při paliativní léčbě a léčbě recidiv"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Chemoterapie karcinomu vulvy má své místo",
    "answers": [
      "a) jako adjuvance po operační léčbě",
      "b) v neoadjuvantní léčbě",
      "c) při paliativním postupu u pokročilých nálezů a recidiv",
      "d) při potenciaci radioterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) v neoadjuvantní léčbě",
      "c) při paliativním postupu u pokročilých nálezů a recidiv",
      "d) při potenciaci radioterapie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Maligní melanom vulvy",
    "answers": [
      "a) je druhým nejčastějším zhoubným nádorem zevních rodidel",
      "b) je výjimečný a vyskytuje se pouze u imunosuprimovaných osob",
      "c) představuje až 17 % všech melanomů diagnostikovaných u žen",
      "d) má nejlepší prognózu mezi zhoubnými nádory vulvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) je druhým nejčastějším zhoubným nádorem zevních rodidel",

      "c) představuje až 17 % všech melanomů diagnostikovaných u žen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Verukózní karcinom",
    "answers": [
      "a) je variantou spinocelulámího karcinomu",
      "b) má lepší prognózu ve srovnání s ostatnímu zhoubnými nádory vulvy a vagíny",
      "c) vyskytuje se často v poševních klenbách",
      "d) dobře reaguje na léčbu zářením"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) je variantou spinocelulámího karcinomu",
      "b) má lepší prognózu ve srovnání s ostatnímu zhoubnými nádory vulvy a vagíny"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Lokoregionálm terapií karcinomu prsu rozumíme",
    "answers": [
      "a) chemoterapii",
      "b) hormonoterapii",
      "c) chirurgickou terapii",
      "d) radioterapii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) chirurgickou terapii", "d) radioterapii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Botryoidní varianta embryonálního rabdomyosarkomu",
    "answers": [
      "a) je nejčastějším maligním nádorem vagíny v dětském věku",
      "b) vyskytuje se výhradně v pokročilém věku",
      "c) využívá v léčebném protokolu chirurgickou resekci a systémovou chemoterapii",
      "d) je nezhoubná varianta mezenchymálního nádoru rodidel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) je nejčastějším maligním nádorem vagíny v dětském věku",

      "c) využívá v léčebném protokolu chirurgickou resekci a systémovou chemoterapii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Chirurgická léčba karcinomu vagíny je",
    "answers": [
      "a) limitována anatomickými poměry pochvy",
      "b) vhodná u vybraných pacientek s karcinomem I. а II. stadia",
      "c) rozhodující léčebnou metodou všech stadií",
      "d) vždy kombinována s radioterapií a chemoterapií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) limitována anatomickými poměry pochvy",
      "b) vhodná u vybraných pacientek s karcinomem I. а II. stadia"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Mezi prognostické faktory karcinomu endometria nepatří",
    "answers": [
      "a) věk",
      "b) invaze do myometria",
      "c) staging a grading",
      "d) délka děložní sondy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) délka děložní sondy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Sarkomy endometria představují nádory",
    "answers": [
      "a) s dobrou prognózou a malým výskytem recidiv",
      "b) vzácně metastazující do plic",
      "c) s dobrou odpovědí na chemoterapii",
      "d) ani jedna odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ani jedna odpověď není správná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Sérová koncentrace CA 125",
    "answers": [
      "a) je základní screeningovou metodou karcinomu endometria",
      "b) nekoreluje s rozvinutým metastatickým onemocněním",
      "c) má význam pouze u nediferencovaných karcinomů s postižením uzlin",
      "d) ani jedna odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["d) ani jedna odpověď není správná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Karcinom ovaria je nejčastěji diagnostikován ve stadiu",
    "answers": ["a) I.", "b) II.", "c) III. a IV.", "d) I. a II."],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) III. a IV."],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Které z uvedených léčebných postupů použijeme u žen s karcinomem ovaria IV. stadia",
    "answers": [
      "a) operace",
      "b) hormonoterapie",
      "c) radioterapie",
      "d) chemoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) operace", "d) chemoterapie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Prognostickým ukazatelem u epiteliálního ovariálního karcinomu je",
    "answers": [
      "a) hietologická diferenciace nádorové tkáně",
      "b) hormonální aktivita",
      "c) přítomnost ascitu",
      "d) rozsah nádoru -staging"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) hietologická diferenciace nádorové tkáně",

      "c) přítomnost ascitu",
      "d) rozsah nádoru -staging"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Které z uvedených léčebných postupů použijeme u žen s karcinomem ovaria FIGO IC stadia",
    "answers": [
      "a) operace",
      "b) hormonoterapie",
      "c) radioterapie",
      "d) chemoterapie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) operace", "d) chemoterapie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Atypicky proliferující epitelové nádory ovaria",
    "answers": [
      "a) mohou vzdáleně metastazovat",
      "b) mohou zakládat implantační metastázy na peritoneu",
      "c) mohou být oboustranné",
      "d) vždy u nich podáváme adjuvantní chemoterapii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) mohou vzdáleně metastazovat",
      "b) mohou zakládat implantační metastázy na peritoneu",
      "c) mohou být oboustranné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Pro epitelové nádory ovaria používáme ke sledování průběhu léčby nádorové markéry",
    "answers": ["a) Ca 125", "b) Ca 19-9", "c) hCG", "d) SCC"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) Ca 125", "b) Ca 19-9"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. V TNM klasifikaci karcinomu ovaria T2 znamená",
    "answers": [
      "a) nádorje ohraničen na vaječník",
      "b) nádor se šíří v malé pánvi",
      "c) nádor se šíří mimo malou pánev",
      "d) nádor přechází na dělohu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) nádor se šíří v malé pánvi",

      "d) nádor přechází na dělohu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Karcinom ovaria",
    "answers": [
      "a) zakládá implantační metastázy na parietálním i viscerálním peritoneu",
      "b) metastazuje lymfatickou cestou do spádových uzlin",
      "c) metastazuje krevní cestou do jater, plic i mozku",
      "d) nemetastazuje"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) zakládá implantační metastázy na parietálním i viscerálním peritoneu",
      "b) metastazuje lymfatickou cestou do spádových uzlin",
      "c) metastazuje krevní cestou do jater, plic i mozku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Chemoterapie epiteliálního karcinomu ovaria",
    "answers": [
      "a) nemá význam, nádory jsou chemorezistentní",
      "b) má velký význam, nádory jsou chemosenzitivní",
      "c) je adjuvantní",
      "d) může být neoadjuvantní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) má velký význam, nádory jsou chemosenzitivní",
      "c) je adjuvantní",
      "d) může být neoadjuvantní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Nádory z germinálních buněk",
    "answers": [
      "a) postihují mladé ženy plánující graviditu",
      "b) postihují ženy v perimenopauze",
      "c) zahrnují nádory chemosenzitivní i chemorezistentní",
      "d) jsou nádory vznikající z mezodermu zárodečných pruhů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) postihují mladé ženy plánující graviditu",

      "c) zahrnují nádory chemosenzitivní i chemorezistentní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. К monitorování léčby některých ovariálních dysgerminomů lze použít",
    "answers": ["a) Ca 125", "b) Ca 19-9", "c) AFP", "d) hCG"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) AFP", "d) hCG"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Mezi ovariální nádory z germinálních buněk patří",
    "answers": [
      "a) granulózové nádory",
      "b) dysgerminom",
      "c) gynandroblastom",
      "d) choriokarcinom (teratogenní)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) dysgerminom", "d) choriokarcinom (teratogenní)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Jako marker ve follow-up pacientek s nádorem z buněk granulózy se může nejspíše uplatnit",
    "answers": ["a) CEA", "b) Ca 72-4", "c) inhibin", "d) TPA"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) inhibin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Mezi nežádoucí účinky paklitaxelu patří",
    "answers": [
      "a) neurotoxicita",
      "b) nefrotoxicita",
      "c) mukozitida",
      "d) alopecie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) neurotoxicita", "d) alopecie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Za významné prognostické faktory karcinomu ovaria se považují",
    "answers": [
      "a) přítomnost ascitu",
      "b) ponechané reziduum nádorové tkáně po operaci",
      "c) staging",
      "d) grading"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) přítomnost ascitu",
      "b) ponechané reziduum nádorové tkáně po operaci",
      "c) staging",
      "d) grading"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Mezi nežádoucí účinky chemoterapie metotrexátem patří",
    "answers": [
      "a) alopecie",
      "b) nefrotoxicita",
      "c) mukozitida",
      "d) leukopenie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) nefrotoxicita", "c) mukozitida", "d) leukopenie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Mola hydatidosa completa vzniká patologickou fertilizací vajíčka a",
    "answers": [
      "a) veškeré chromosomy jsou otcovského původu",
      "b) je triploidm",
      "c) je diploidní nebo haploidní",
      "d) veškeré chromosomy jsou mateřského původu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) veškeré chromosomy jsou otcovského původu",

      "c) je diploidní nebo haploidní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Gestační choriokarcinom metastazuje",
    "answers": [
      "a) zakládá pozdní metastázy",
      "b) časně",
      "c) hematogenně do pochvy, plic, jater a mozku",
      "d) lymfogenně do pánevních a paraaortálních lymfatických uzlin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "b) časně",
      "c) hematogenně do pochvy, plic, jater a mozku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Gestační choriokarcinom se může projevit",
    "answers": [
      "a) nepravidelným krvácením",
      "b) symptomatologií metastáz CNS",
      "c) symptomatologií metastáz v plicním parenchymu",
      "d) zvětšováním dutiny břišní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) nepravidelným krvácením",
      "b) symptomatologií metastáz CNS",
      "c) symptomatologií metastáz v plicním parenchymu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. Postgestační choriokarcinom může vzniknout",
    "answers": [
      "a) pouze v souvislosti s těhotenstvím",
      "b) bez souvislosti s těhotenstvím",
      "c) jako součást nádoru z germinálních buněk",
      "d) jen do 5 let od těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) pouze v souvislosti s těhotenstvím"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. Jako onkomarker při sledování karcinomu prsu se používá",
    "answers": ["a) hCG", "b) TPA", "c) Ca 15-3", "d) SCC"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["b) TPA", "c) Ca 15-3"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. Kontraindikací konzervativního výkonu při operaci karcinomu prsu je",
    "answers": [
      "a) věk pacientky",
      "b) nemá kontraindikace",
      "c) nádor větší než 5 cm",
      "d) více nádorových ložisek"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) nádor větší než 5 cm", "d) více nádorových ložisek"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Prs zachovávající výkon - kvadrantektomii, segmentektomii - nemáme provést",
    "answers": [
      "a) u předchozího ozáření prsu",
      "b) u nálezu difuzmch mikrokalcifikací",
      "c) při nepoměru velikosti prsu a nádoru",
      "d) po neoadjuvantní chemoterapii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) u předchozího ozáření prsu",
      "b) u nálezu difuzmch mikrokalcifikací",
      "c) při nepoměru velikosti prsu a nádoru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Rizikovým faktorem pro karcinom prsu je",
    "answers": [
      "a) věk",
      "b) nuliparita",
      "c) celková doba menstruační aktivity",
      "d) fyzická aktivita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) věk",
      "b) nuliparita",
      "c) celková doba menstruační aktivity"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Mezi prognostické faktory karcinomu prsu patří",
    "answers": [
      "a) grading",
      "b) velikost nádoru",
      "c) přítomnost hormonálních receptorů",
      "d) postižení axilámích uzlin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) grading",
      "b) velikost nádoru",
      "c) přítomnost hormonálních receptorů",
      "d) postižení axilámích uzlin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Mezi základní stagingová vyšetření karcinomu prsu patří",
    "answers": [
      "a) rtg srdce a plic",
      "b) ultrasonografie břicha",
      "c) scintigrafie skeletu",
      "d) ultrasonografie malé pánve"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) rtg srdce a plic",
      "b) ultrasonografie břicha",
      "c) scintigrafie skeletu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Mezi primární prsní karcinomy patří",
    "answers": [
      "a) infiltrující duktální karcinom",
      "b) infiltrující lobulámí karcinom",
      "c) Pagetův karcinom bradavky",
      "d) dysgerminom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) infiltrující duktální karcinom",
      "b) infiltrující lobulámí karcinom",
      "c) Pagetův karcinom bradavky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Často používanými preparáty při chemoterapii karcinomu prsu jsou",
    "answers": [
      "a) antracykliny",
      "b) taxany",
      "c) deriváty platiny",
      "d) metotrexát"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) antracykliny",
      "b) taxany",
      "c) deriváty platiny",
      "d) metotrexát"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Základní hormonální léčbou karcinomu prsu postmenopauzálních žen je",
    "answers": [
      "a) tamoxifen",
      "b) GnRH-agonisté",
      "c) ovarektomie",
      "d) použití inhibitorů aromatázy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["a) tamoxifen", "d) použití inhibitorů aromatázy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Pooperační radioterapii karcinomu prsu provádíme",
    "answers": [
      "a) u konzervativního výkonu",
      "b) při nádorovém postižení axilámích uzlin",
      "c) u radikálního výkonu - ablace a exenterace axily u stadia I, ve věku nad 65 let",
      "d) u carcinoma in situ po prosté ablaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) u konzervativního výkonu",
      "b) při nádorovém postižení axilámích uzlin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Negativním prognostickým faktorem karcinomu prsu je",
    "answers": [
      "a) exprese receptorů pro epidermální růstový faktor (EGFR)",
      "b) převaha diploidních buněk",
      "c) exprese HER-2/neu onkogenu",
      "d) sekrece katepsinu D"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) exprese receptorů pro epidermální růstový faktor (EGFR)",

      "c) exprese HER-2/neu onkogenu",
      "d) sekrece katepsinu D"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Lobulární karcinom in situ prsu je často",
    "answers": [
      "a) dobře klinicky diagnostikovatelný",
      "b) unicentrický",
      "c) multicentrický",
      "d) často přítomen oboustranně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": ["c) multicentrický", "d) často přítomen oboustranně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Karcinomy prsu metastazují",
    "answers": [
      "a) lymfatickými cestami do axilámích uzlin",
      "b) hematogenními cestami do skeletu",
      "c) lymfatickými cestami do nadklíčkových uzlin",
      "d) hematogenními cestami do jater a plic"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": [
      "9. Gynekologická onkologie - prekancerózy, benigní a maligní nádory. I. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"
    ],
    "correctAnswers": [
      "a) lymfatickými cestami do axilámích uzlin",
      "b) hematogenními cestami do skeletu",
      "c) lymfatickými cestami do nadklíčkových uzlin",
      "d) hematogenními cestami do jater a plic"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Podíl pacientek v České republice, které během života hledají pomoc pro poruchu funkce dolních močových cest činí",
    "answers": [
      "a) 1-5% všech žen",
      "b) 6-10% všech žen",
      "c) 20-50% všech žen",
      "d) 70-90% všech žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 20-50% všech žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Nechtěný odtok moči intaktní uretrou při náhlém zvýšení intraabdominálního tlaku bez současné kontrakce detruzoru je",
    "answers": [
      "a) paradoxní inkontinence",
      "b) stresová inkontinence",
      "c) enuréza",
      "d) projev vezikovaginální píštěle"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) stresová inkontinence"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Mimovolný únik moči se silným nucením na mikci je",
    "answers": [
      "a) urgentní inkontinence",
      "b) reflexní inkontinence",
      "c) overflow-přepadová inkontinence",
      "d) stresová inkontinence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) urgentní inkontinence"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Motorická forma urgentní inkontinence moči znamená",
    "answers": [
      "a) únik moči bez kontrakce detruzoru",
      "b) únik moči v důsledku detruzorové kontrakce",
      "c) únik moči při fyzickém pohybu pacienta",
      "d) únik moči při zvýšení intraabdominálního tlaku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) únik moči v důsledku detruzorové kontrakce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Senzorická forma urgentní inkontinence je",
    "answers": [
      "a) synonymum pro dysurii",
      "b) synonymum pro polakisurii",
      "c) nadměrně bolestivá mikce",
      "d) únik moči způsobený zesílenými aferentními impulsy při zcela normální inhibici"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) únik moči způsobený zesílenými aferentními impulsy při zcela normální inhibici"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Jestliže se měchýř kontrahuje po provokačním manévru, pak mluvíme o",
    "answers": [
      "a) idiopatické hyperaktivitě detruzoru",
      "b) stresové inkontinenci moči",
      "c) nestabilní uretře",
      "d) smíšené inkontinenci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) idiopatické hyperaktivitě detruzoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Musculus detrusor vesicae je",
    "answers": [
      "a) hladký sval",
      "b) hladký sval s převahou vazivové komponenty",
      "c) příčně pruhovaný sval (m. rhabdosphincter)",
      "d) směs hladkého a příčně pruhovaného svalu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) hladký sval"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Uretra je vystlána epitelem",
    "answers": [
      "a) dlaždicovým",
      "b) cylindrickým",
      "c) přechodním",
      "d) cylindrickým s řasinkami"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) přechodním"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Uretra je dlouhá",
    "answers": ["a) 70 mm", "b) 20 mm", "c) 30-50 mm", "d) 10-20 mm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 30-50 mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Rabdosfinkter je",
    "answers": [
      "a) příčně pruhovaný sval",
      "b) sval močového měchýře",
      "c) umístěn hlavně na stěně přední uretry",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) příčně pruhovaný sval"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Na retenci moči a mikci nemá vliv",
    "answers": [
      "a) parasympatikus",
      "b) množství vypité tekutiny",
      "c) somatické nervy",
      "d) sympatikus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) množství vypité tekutiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Volní kontrola mikce (inhibice kontrakce detruzoru) je zajištěna",
    "answers": [
      "a) centrem v pons",
      "b) neexistuje zvláštní centrum",
      "c) Budgeho centrem",
      "d) centrem ve frontálním laloku mozku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) centrem ve frontálním laloku mozku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Anatomickým centrem mikčního reflexu je",
    "answers": [
      "a) centrum v předním mozkovém laloku",
      "b) nervová pleteň ve stěně měchýře",
      "c) oblast pons",
      "d) centrum v sakrální míše"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) centrum v sakrální míše"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Kontrakci močového měchýře vyvolá stimulace",
    "answers": [
      "a) parasympatiku",
      "b) somatická",
      "c) sympatiku",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) parasympatiku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Sympatická inervace měchýře má roli",
    "answers": [
      "a) senzorickou - vedení podnětů ze stěny měchýře",
      "b) nepodílí se na funkci měchýře",
      "c) způsobuje vyprazdňování moči",
      "d) inhibiční - zadržování moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) inhibiční - zadržování moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Somatickou inervaci uretry zajišťuje(í)",
    "answers": [
      "a) nervi pelvici",
      "b) nervus obturatorius",
      "c) nervus pudendus",
      "d) nervus genitofemoralis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nervus pudendus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Sympatické a-receptory jsou uloženy převážně",
    "answers": [
      "a) poblíž ústí ureteru do měchýře",
      "b) nejsou v měchýři ani v uretře",
      "c) v trigonu a uretře",
      "d) ve vertexu měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v trigonu a uretře"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Stres test je",
    "answers": [
      "a) zjišťování úniku moči po naplnění močového měchýře při kašli",
      "b) test vážení vložky po fyzické zátěži při naplněném močovém měchýři",
      "c) měření pohybu osy uretry znázorněné zasunutou vatovou štětičkou při zatlačení",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) zjišťování úniku moči po naplnění močového měchýře při kašli"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Q-tip test",
    "answers": [
      "a) je test zjišťující neporušenost reflexního oblouku",
      "b) umožňuje kvantifikaci úniku moči",
      "c) umožňuje orientaci o mobilitě uretrovezikálního spojení",
      "d) umožňuje vizualizovat únik moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) umožňuje orientaci o mobilitě uretrovezikálního spojení"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Pad-test",
    "answers": [
      "a) umožňuje vizualizovat únik moči",
      "b) je test zjišťující neporušenost reflexního oblouku",
      "c) umožňuje orientaci o mobilitě uretrovezikálního spojení",
      "d) umožňuje kvantifikaci množství uniklé moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) umožňuje kvantifikaci množství uniklé moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Marshallův test sleduje",
    "answers": [
      "a) nárůst váhy vložky po určených aktivitách",
      "b) žádná odpověď není správná",
      "c) pohyb vatové štětičky v uretře při zvýšení intraabdominálního tlaku",
      "d) únik moči při kašli vestoje při napněném měchýři"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) únik moči při kašli vestoje při napněném měchýři"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Podmínkou urodynamického vyšetřeníje",
    "answers": [
      "a) vypití 500ml tekutiny",
      "b) vyšetření kultivace moči a event, vyléčení močové infekce",
      "c) provedení kalibrace uretry",
      "d) provedení intravenózní vylučovací urografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) vyšetření kultivace moči a event, vyléčení močové infekce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Cystometrie",
    "answers": [
      "a) umožňuje sledovat změny na sliznici močového měchýře",
      "b) sleduje tlakový profil v uretře",
      "c) měří rychlost průtoku moči uretrou za jednotku času",
      "d) analyzuje funkci detruzoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) analyzuje funkci detruzoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Cystoskopie",
    "answers": [
      "a) umožňuje sledovat změny na sliznici močového měchýře",
      "b) analyzuje funkci detruzoru",
      "c) měří rychlost průtoku moči uretrou za jednotku času",
      "d) sleduje tlak v močovém měchýři"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) umožňuje sledovat změny na sliznici močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Během plnění močového měchýře stoupá normálně intravezikální tlak asi o",
    "answers": [
      "a) 1-2 cm H2O/100 ml",
      "b) 10cm H20/100ml",
      "c) 20cm H'o/100ml",
      "d) 50cm H20/100ml"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 1-2 cm H2O/100 ml"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Detruzorový tlak je",
    "answers": [
      "a) tlak v měchýři minus tlak atmosférický",
      "b) tlak zjištěný v měchýři minus tlak v rektu",
      "c) tlak zjištěný v měchýři při cystometrii",
      "d) žádná z těchto možností není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) tlak zjištěný v měchýři minus tlak v rektu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Profilometrie (měření uretrálního tlaku) je",
    "answers": [
      "a) kontrastní zobrazení lumen uretry",
      "b) sonografické zobrazení uretry",
      "c) grafické znázornění tlakových poměrů v uretře po celé její délce",
      "d) sonografické hodnocení tloušťky uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) grafické znázornění tlakových poměrů v uretře po celé její délce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Hodnota intrauretrálního tlaku se normálně pohybuje mezi",
    "answers": [
      "a) 20-30cm H,0",
      "b) 5-15 cm H2O",
      "c) 40-90cm H,O",
      "d) nad 100 cm H2O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 40-90cm H,O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Na hodnotě intrauretrálního tlaku se nepodílí",
    "answers": [
      "a) stav vaskulatury v submukóze uretry",
      "b) tonus hladkého svalu",
      "c) příčně pruhovaný sval uretry",
      "d) hodnota atmosférického tlaku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) hodnota atmosférického tlaku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Maximální uzávěrový tlak je",
    "answers": [
      "a) nejvyšší tlak v uretře minus intravezikální tlak",
      "b) tlak v uretře na začátku mikce",
      "c) nejvyšší tlak ve středu uretry",
      "d) nejvyšší tlak v uretře na konci mikce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) nejvyšší tlak v uretře minus intravezikální tlak"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Uroflowmetrie je",
    "answers": [
      "a) rtg metoda ke zkoumání mikce",
      "b) sonografické metoda ke zkoumání mikce",
      "c) hodnotí množství moči vytvořené za jednotku času",
      "d) hodnotí množství moči, které proteče uretrou za jednotku času"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) hodnotí množství moči, které proteče uretrou za jednotku času"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Uretrální elektrická vodivost",
    "answers": [
      "a) za pomoci uretrální sondy měří uvnitř uretry elektrický odpor, který se mění s pronikající tekutinou",
      "b) měří elektrickou vodivost v měchýři a v utretře současně",
      "c) měří elektrickou vodivost v rektu a uretře současně",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) za pomoci uretrální sondy měří uvnitř uretry elektrický odpor, který se mění s pronikající tekutinou"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Laterální řetízková uretrocystografle",
    "answers": [
      "a) je zobrazovací metoda zavedeného sterilního řetízku",
      "a kontrastní náplně močového měchýře",
      "b) kontrastně zobrazuje rektum",
      "c) je nejnovější zobrazovací metoda v urogynekologii",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je zobrazovací metoda zavedeného sterilního řetízku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Ultrazvukové vyšetření v urogynekologii nahrazuje",
    "answers": [
      "a) uretrocystografii",
      "b) cystometrii",
      "c) profilometrii",
      "d) uroflowmetrii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) uretrocystografii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Ultrazvukové vyšetření v urogynekologii nás hlavně informuje o",
    "answers": [
      "a) pozici a mobilitě uretrovezikální junkce a vezikalizaci uretry",
      "b) tlakových poměrech v uretře",
      "c) zevním ústí uretry",
      "d) uložení symfýzy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) pozici a mobilitě uretrovezikální junkce a vezikalizaci uretry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Při ultrazvukovém vyšetření v urogynekologii je úhel gama",
    "answers": [
      "a) zadní vezikouretrální úhel",
      "b) inklinace uretry",
      "c) úhel mezi osou symfýzy a spojnicí vnitřního ústí uretry s dolním okrajem symfýzy",
      "d) úhel mezi osou symfýzy a osou uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) úhel mezi osou symfýzy a spojnicí vnitřního ústí uretry s dolním okrajem symfýzy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. К terapii urgentní inkontinence se nejčastěji užívají",
    "answers": [
      "a) parasympatomimetika",
      "b) parasympatolytika",
      "c) B-sympatolytika",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) parasympatolytika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. V terapii urgentní inkontinence se neužívají",
    "answers": [
      "a) tricyklická antidepresiva",
      "b) parasympatolytika",
      "c) B-mimetika",
      "d) parasympatomimetika"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) parasympatomimetika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. К léčbě stresové inkontinence nelze užít",
    "answers": [
      "a) inhibitory zpětného vychytávám serotoninu a noradrenalinu",
      "b) a-sympatomimetika",
      "c) tricyklická antidepresiva",
      "d) antiprostaglandiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) antiprostaglandiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Elektrostimulace je vhodná",
    "answers": [
      "a) není vůbec vhodná pro terapii inkontinence moči",
      "b) pouze pro terapii stresové inkontinence moči",
      "c) pouze pro terapii urgentní inkontinence moči",
      "d) pro terapii stresové i urgentní inkontinence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) pro terapii stresové i urgentní inkontinence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Při léčbě stresové a smíšené inkontinence moči se neužívá",
    "answers": [
      "a) cvičení svalů pánevního dna",
      "b) Kolpexin",
      "c) elektrostimulace",
      "d) Ubretid"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) Ubretid"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Při léčbě stresové inkontinence moči se převážně využívá",
    "answers": [
      "a) a-sympatomimetický efekt léků",
      "b) parasympatolytický efekt léků",
      "c) B-sympatomimetický efekt léků",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) a-sympatomimetický efekt léků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Operace kolpopexe podle Burche",
    "answers": [
      "a) je přední plastika poševní",
      "b) je zadní plastika poševní",
      "c) je jehlová závěsná operace",
      "d) je závěsná operace, která řeší stresový typ inkontinence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) je závěsná operace, která řeší stresový typ inkontinence moči"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Distenze močového měchýře v narkóze je",
    "answers": [
      "a) jeden ze způsobů léčby stresového typu inkontinence moči",
      "b) ovlivnění urgence porušením nervových zakončení ve stěně měchýře",
      "c) příprava močového měchýře před operací",
      "d) je léčba overflow-přepadové inkontinence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) ovlivnění urgence porušením nervových zakončení ve stěně měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Operace TVT (volná poševní klička) řeší",
    "answers": [
      "a) stresový typ inkontinence moči",
      "b) urgentní typ inkontinence moči",
      "c) sestup dělohy",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) stresový typ inkontinence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Viva R je",
    "answers": [
      "a) uretrální ucpávka",
      "b) druh cévky",
      "c) název vaginálního kónusu",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["9. Gynekologická urologie. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) uretrální ucpávka"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Podíl pacientek v České republice, které během života hledají pomoc pro poruchu funkce dolních močových cest činí",
    "answers": [
      "a) 1-5 % všech žen",
      "b) 6-10% všech žen",
      "c) 20-50 % všech žen",
      "d) 70-90% všech žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 20-50 % všech žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Termínem inkontinence se označuje",
    "answers": [
      "a) příznak (symptom)",
      "b) projev (sign)",
      "c) stav (condition)",
      "d) žádná odpověd není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) příznak (symptom)",
      "b) projev (sign)",
      "c) stav (condition)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Termínem projev (sign) se označuje",
    "answers": [
      "a) že pacient konstatuje mimovolnou ztrátu moči",
      "b) objektivní průkaz ztráty moči",
      "c) urodynamický průkaz ztráty moči",
      "d) žádná z odpovědí není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) objektivní průkaz ztráty moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Termínem příznak (symptom) se označuje",
    "answers": [
      "a) že pacient konstatuje mimovolnou ztrátu moči",
      "b) objektivní průkaz ztráty moči",
      "c) urodynamický průkaz ztráty moči",
      "d) žádná z odpovědí není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) že pacient konstatuje mimovolnou ztrátu moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Termínem stav (condition) se označuje",
    "answers": [
      "a) že pacient konstatuje mimovolnou ztrátu moči",
      "b) objektivní průkaz ztráty moči",
      "c) urodynamický průkaz ztráty moči",
      "d) žádná z odpovědí není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) urodynamický průkaz ztráty moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Nechtěný odtok moči intaktní uretrou při náhlém zvýšení intraabdominálního tlaku bez současné kontrakce detruzoru je",
    "answers": [
      "a) paradoxní inkontinece",
      "b) stresová inkontinence (SI)",
      "c) enuréza",
      "d) projev vezikovaginální píštěle"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) stresová inkontinence (SI)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Pro stanovení diagnózy inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) stačí anamnestický údaj pacientky o mimovolném úniku moči",
      "b) musí být únik moči pro ženu sociálním a hygienickým problémem",
      "c) je nutný objektivní průkaz úniku moči",
      "d) není nutné urodynamické vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) stačí anamnestický údaj pacientky o mimovolném úniku moči",

      "d) není nutné urodynamické vyšetření"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Stresová inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) se řadí mezi uretrálm inkontinence",
      "b) někdy bývá způsobena defektem vnitřního sfinkteru (ISD)",
      "c) se nevyšetřuje urodynamický",
      "d) se léčí primárně parasympatolytiky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se řadí mezi uretrálm inkontinence",
      "b) někdy bývá způsobena defektem vnitřního sfinkteru (ISD)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Stresová inkontinence může souviset",
    "answers": [
      "a) s hypermobilitou uretrovezikální junkce",
      "b) se sílou stěny močového měchýře v bázi",
      "c) s porušenou fixací pubocervikální fascie",
      "d) s ISD (intrinsic sphincter deficiency)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) s hypermobilitou uretrovezikální junkce",
      "c) s porušenou fixací pubocervikální fascie",
      "d) s ISD (intrinsic sphincter deficiency)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. ISD -intrinsic sphincter deficiency",
    "answers": [
      "a) je spojena s výskytem paravaginálního defektu",
      "b) lze prokázat uroflowmetrií",
      "c) lze prokázat profilometricky",
      "d) lze prokázat pomocí VLPP (Valsalva leak point pressure)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) lze prokázat profilometricky",
      "d) lze prokázat pomocí VLPP (Valsalva leak point pressure)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. McGuire určil skupinu III - ženy se stresovým typem inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) tam, kde byl nalezen ISD (intrinsic sphincter deficiency)",
      "b) tam, kde inklinace uretry při Valsalvově manévru byla více než 45 st.",
      "c) tam, kde inklinace uretry při Valsalvově malévu byla méně než 45 st.",
      "d) žádné předchozí tvrzení neplatí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) tam, kde byl nalezen ISD (intrinsic sphincter deficiency)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Reflexní inkontinence moči je",
    "answers": [
      "a) nechtěný únik moči z uretry zaviněný abnormální reflexní aktivitou míšního centra za nepřítomnosti pocitů běžně spojených s nucením na močení",
      "b) nechtěný únik moči z uretry zaviněný pištěli uretrovaginální",
      "c) nechtěný únik moči z uretry zaviněný chybějící ůetruzorovou aktivitou",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nechtěný únik moči z uretry zaviněný abnormální reflexní aktivitou míšního centra za nepřítomnosti pocitů běžně spojených s nucením na močení"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Paradoxní (přebytková) inkontinence je",
    "answers": [
      "a) nechtěný únik moči, kdy intravezikální tlak převýší maximální intrauretrální tlak; chybí detruzorová aktivita a únik je způsoben pasivním přepětím stěny močového měchýře",
      "b) nechtěný únik moči z uretry zaviněný abnormální reflexní aktivitou míšního centra za nepřítomnosti pocitů běžně spojených s nucením na močení",
      "c) nechtěný únik moči z uretry zaviněný pištěli uretrovaginální",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nechtěný únik moči, kdy intravezikální tlak převýší maximální intrauretrální tlak; chybí detruzorová aktivita a únik je způsoben pasivním přepětím stěny močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. O extrauretrální inkontinenci moči hovoříme",
    "answers": [
      "a) u kongenitální inkontinence - např. extrophia vesicae",
      "b) u získané inkontinence (píštěle)",
      "c) u paradoxní inkontinence",
      "d) u reflexní inkontinence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) u kongenitální inkontinence - např. extrophia vesicae",
      "b) u získané inkontinence (píštěle)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Ke konci těhotenství stresový typ inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) se objevuje častěji než v populaci u žen stejného věku",
      "b) nejsou změny ve výskytu inkontinence při srovnání s populací žen stejného věku",
      "c) ustupuje",
      "d) žádná předchozí odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se objevuje častěji než v populaci u žen stejného věku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Princip »hamaky» (the hammock hypothesis)",
    "answers": [
      "a) vysvětluje příčiny ISD",
      "b) vysvětluje princip podpory uretrovezikální junkce",
      "c) souvisí s odtržením pubocervikální fascie od arcus tendineus fascie pelvis",
      "d) vysvětluje princip nestabilní uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) vysvětluje princip podpory uretrovezikální junkce",
      "c) souvisí s odtržením pubocervikální fascie od arcus tendineus fascie pelvis"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. DeLancey dělí závěsný aparát pochvy na",
    "answers": ["a) 2 úrovně", "b) 3 úrovně", "c) 4 úrovně", "d) 5 úrovní"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 3 úrovně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Úroveň I (level I) podle DeLancey odpovídá závěsu",
    "answers": [
      "a) dolní části pochvy",
      "b) dolních dvou třetin pochvy",
      "c) střední části pochvy",
      "d) horní části pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) horní části pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Pro uložení uretry je nejdůležitější",
    "answers": [
      "a) paravaginální upevnění pochvy na fascii",
      "b) upevnění pochvy na svaly",
      "c) kombinace upevnění pochvy na svaly a fascii",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) kombinace upevnění pochvy na svaly a fascii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Paravaginálnímu defektu odpovídá",
    "answers": [
      "a) pulsní cystokéla",
      "b) sestup dělohy",
      "c) trakční cystokéla",
      "d) rektokéla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) trakční cystokéla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Paravaginální defekt diagnostikujeme",
    "answers": [
      "a) perineálním UZ vyšetřením",
      "b) transabdominálním vyšetřením při naplněném močovém měchýři",
      "c) NMR při naplněném močovém měchýři",
      "d) při klinickém vyšetření na základě vymizení laterálních sulků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) transabdominálním vyšetřením při naplněném močovém měchýři",
      "c) NMR při naplněném močovém měchýři",
      "d) při klinickém vyšetření na základě vymizení laterálních sulků"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Arcus tendineus fascie pelvis se upíná",
    "answers": [
      "a) na dolní šestinu symfýzy přibližně 1 cm od středu",
      "b) na spina ischiadica",
      "c) na horní třetinu symfýzy přibližně 1 cm od středu",
      "d) na sedací hrbol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) na dolní šestinu symfýzy přibližně 1 cm od středu",
      "b) na spina ischiadica"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Rabdosfinkter uretry je inervován převážně",
    "answers": [
      "a) z. hypogastricus",
      "b) z n. pelvicus",
      "c) z n. pudendalis",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) z n. pudendalis"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Úroveň III (level III) podle DeLancey odpovídá závěsu",
    "answers": [
      "a) distální části pochvy",
      "b) dolních dvou třetin pochvy",
      "c) střední části pochvy",
      "d) horní části pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) distální části pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Defekt závěsu pochvy v úrovni II podle DeLancey může způsobit",
    "answers": [
      "a) cystokélu",
      "b) uretrokélu",
      "c) rektokélu",
      "d) sestup poševního pahýlu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) cystokélu", "c) rektokélu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Paravaginální defektje",
    "answers": [
      "a) defekt ve sliznici pochvy",
      "b) defekt v rektovaginálním septu",
      "c) oddělení pubocervikální fascie od arcus tendineus fascie pelvis",
      "d) oddělení uretry od symfýzy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) oddělení pubocervikální fascie od arcus tendineus fascie pelvis"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Mimovolný únik moči se silným nucením na mikci je",
    "answers": [
      "a) urgentní inkontinence",
      "b) reflexní inkontinence",
      "c) overflow-přepadová inkontinence",
      "d) pravá stresová inkontinence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) urgentní inkontinence"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Zastoupení čisté urgentní inkontinence v populaci inkontinentních žen je přibližně",
    "answers": ["a) 10%", "b) 18%", "c) 60%", "d) 30%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 30%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Nykturie",
    "answers": [
      "a) se objevuje u urgentní inkontinence moči",
      "b) se neobjevuje u ISD (intrinsic sphincter deficiency)",
      "c) není běžná u stresového typu inkontinence",
      "d) je nezávislá na příjmu tekutin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se objevuje u urgentní inkontinence moči",

      "c) není běžná u stresového typu inkontinence",
      "d) je nezávislá na příjmu tekutin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Polakisurie",
    "answers": [
      "a) se objevuje u urgentní inkontinence moči",
      "b) se neobjevuje u ISD (intrinsic sphincter deficiency)",
      "c) není běžná u stresového typu inkontinence",
      "d) je nezávislá na příjmu tekutin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se objevuje u urgentní inkontinence moči",

      "c) není běžná u stresového typu inkontinence",
      "d) je nezávislá na příjmu tekutin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Motorická forma urgentní inkontinence moči znamená",
    "answers": [
      "a) únik moči bez kontrakce detruzoru",
      "b) únik moči v důsledku detruzorové kontrakce",
      "c) únik moči při fyzickém pohybu pacienta",
      "d) únik moči při zvýšení intraabdominálního tlaku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) únik moči v důsledku detruzorové kontrakce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Hyperaktivní detruzor znamená",
    "answers": [
      "a) urodynamické pozorování typických nechtěných detruzorových kontrakcí",
      "b) že detruzozové kontrakce zvyšují intravezikální tlak nejméně o 10cm H2O",
      "c) že detruzozové kontrakce zvyšují intravezikální tlak nejméně o 5 cm H2O",
      "d) že detruzozové kontrakce zvyšují intravezikální tlak nejméně o 25 cm H2O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) urodynamické pozorování typických nechtěných detruzorových kontrakcí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Senzorická forma urgentní inkontinence je",
    "answers": [
      "a) synonymum pro dysurii",
      "b) synonymum pro polakisurii",
      "c) nadměrně bolestivá mikce",
      "d) únik moči způsobený zesílenými aferentními impulsy při zcela normální inhibici"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) únik moči způsobený zesílenými aferentními impulsy při zcela normální inhibici"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Jestliže se měchýř kontrahuje po provokačním manévru, pak mluvíme o",
    "answers": [
      "a) hyperaktivním detruzoru",
      "b) stresové inkontinenci moči",
      "c) nestabilní uretře",
      "d) smíšené inkontinenci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) hyperaktivním detruzoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Intersticiální cystitida",
    "answers": [
      "a) se vyskytuje častěji u mužů",
      "b) se vyskytuje stejně často u mužů i u žen",
      "c) vyskytuje se častěji u žen než u mužů, v poměru 10:1",
      "d) vyskytuje se častěji u žen než u mužů, v poměru 1000: 1"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) vyskytuje se častěji u žen než u mužů, v poměru 10:1"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Příznaky intersticiální cystitidy jsou",
    "answers": [
      "a) únik moči při zvýšeném intraabdominálním tlaku",
      "b) polakisurie a nykturie",
      "c) suprapubická a perineální bolest",
      "d) vzácně urgentní inkontinence"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) polakisurie a nykturie",
      "c) suprapubická a perineální bolest",
      "d) vzácně urgentní inkontinence"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Při léčbě intersticiální cystitidy",
    "answers": [
      "a) ve většině případů používáme empirickou léčbu",
      "b) chirurgická léčba se nepoužívá",
      "c) můžeme použít dilataci močového měchýře",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) ve většině případů používáme empirickou léčbu",

      "c) můžeme použít dilataci močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Dyssynergie detruzoru a uretry",
    "answers": [
      "a) označuje synchronní kontrakci detruzoru a uretry",
      "b) označuje asynchronní kontrakci detruzoru a uretry",
      "c) jde o poruchu funkce uretry při mikci",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) označuje synchronní kontrakci detruzoru a uretry",
      "c) jde o poruchu funkce uretry při mikci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Musculus detrusor vesicae je",
    "answers": [
      "a) hladký sval",
      "b) hladký sval s převahou vazivové komponenty",
      "c) příčně pruhovaný sval (m. rhabdosphincter)",
      "d) směs hladkého a příčně pruhovaného svalu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) hladký sval"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Uretra je vystlána",
    "answers": [
      "a) dlaždicovým epitelem",
      "b) cylindrickým epitelem",
      "c) přechodním epitelem",
      "d) cylindrickým epitelem s řasinkami"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) přechodním epitelem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Uretra je dlouhá",
    "answers": ["a) 70mm", "b) 20mm", "c) 30-50mm", "d) 10-20mm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 30-50mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Rabdosfinkter je",
    "answers": [
      "a) příčně pruhovaný sval",
      "b) sval močového měchýře",
      "c) umístěn hlavně v oblasti střední uretry",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) příčně pruhovaný sval",
      "c) umístěn hlavně v oblasti střední uretry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Rabdosfinkter je tvořen",
    "answers": [
      "a) dvěma typy svalových vláken",
      "b) rychle a pomalu se kontrahujícími typy vláken",
      "c) jedním typem vláken",
      "d) neobsahuje různé typy vláken"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) dvěma typy svalových vláken",
      "b) rychle a pomalu se kontrahujícími typy vláken"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Tepny pro uretru jdou",
    "answers": [
      "a) z aa vesicales inferiores",
      "b) z a vaginalis",
      "c) z a pudenda interna",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) z aa vesicales inferiores",
      "b) z a vaginalis",
      "c) z a pudenda interna"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Na retenci moči nemá vliv",
    "answers": [
      "a) parasympatikus",
      "b) množství vypité tekutiny",
      "c) somatické nervy",
      "d) sympatikus"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) množství vypité tekutiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Volní kontrola mikce (inhibice kontrakce detruzoru) je zajištěna",
    "answers": [
      "a) centrem v pons",
      "b) neexistuje zvláštní centrum",
      "c) Budgeho centrem",
      "d) centrem ve frontálním laloku mozku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) centrem ve frontálním laloku mozku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Anatomickým centrem mikčního reflexu je",
    "answers": [
      "a) centrum v předním mozkovém laloku",
      "b) nervová pleteň ve stěně měchýře",
      "c) oblast pons",
      "d) centrum v sakrální míše"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) centrum v sakrální míše"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Kontrakci močového měchýře vyvolá stimulace",
    "answers": [
      "a) parasympatiku",
      "b) somatická",
      "c) sympatiku",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) parasympatiku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Sympatická inervace měchýře má hlavně roli",
    "answers": [
      "a) senzorickou - vedení podnětů ze stěny měchýře",
      "b) nepodílí se na funkci měchýře",
      "c) způsobuje vyprazdňování moči",
      "d) inhibiční - zadržování moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) inhibiční - zadržování moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Somatickou inervaci uretry zajišťuje(í)",
    "answers": [
      "a) nervi pelvici",
      "b) nervus obturatorius",
      "c) nervus pudendus",
      "d) nervus genitofemoralis"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nervus pudendus"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Sympatické a-receptory jsou uloženy převážně",
    "answers": [
      "a) poblíž ústí ureteru do měchýře",
      "b) nejsou v měchýři ani v uretře",
      "c) v trigonu a uretře",
      "d) ve vertexu měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v trigonu a uretře"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Diagnostika močové inkontinence není založena na",
    "answers": [
      "a) ultrazvukovém vyšetření",
      "b) dotaznících",
      "c) urodynamickém vyšetření",
      "d) klinickém vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ultrazvukovém vyšetření"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Při určení typu inkontinence moči pomáhá dotazník",
    "answers": [
      "a) Gaudenzův",
      "b) Aronsonův",
      "c) Novákův",
      "d) žádný z výše jmenovaných"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Gaudenzův"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Normální průsvit uretry je",
    "answers": ["a) 18 Charr", "b) 20 Charr", "c) 24 Charr", "d) 30 Charr"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 24 Charr"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Descenzus poševních stěn a dělohy je podle ICS rozdělen do",
    "answers": [
      "a) 5 stupňů",
      "b) 3 stupně",
      "c) 2 stupně",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 5 stupňů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Descenzus poševních stěn a dělohy podle ICS, stupeň I",
    "answers": [
      "a) nejnižší bod prolapsu je méně než -1 cm nad hymenem",
      "b) nejnižší bod prolapsu je více než -1 cm pod hymenem",
      "c) nejnižší bod prolapsu je více než +1 cm pod hymenem",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nejnižší bod prolapsu je méně než -1 cm nad hymenem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Descenzus poševních stěn a dělohy podle ICS, stupeň II",
    "answers": [
      "a) nejnižší bod prolapsu je méně než -1 cm nad hymenem",
      "b) nejnižší bod prolapsu je více než -1 cm, ale méně než +1 cm nad/pod hymenem",
      "c) nejnižší bod prolapsu je více než +3cm pod hymenem",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) nejnižší bod prolapsu je více než -1 cm, ale méně než +1 cm nad/pod hymenem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Stres test je",
    "answers": [
      "a) zjišťování úniku moči po naplnění močového měchýře při kašli",
      "b) test vážení vložky po fyzické zátěži při naplněném močovém měchýři",
      "c) měření pohybu osy uretry znázorněné zasunutou vatovou štětičkou při zatlačeni",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) zjišťování úniku moči po naplnění močového měchýře při kašli"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Q-tip test",
    "answers": [
      "a) zjišťuje neporušenost reflexního oblouku",
      "b) umožňuje kvantifikaci úniku moči",
      "c) umožňuje orientaci o mobilitě uretrovezikálního spojení",
      "d) umožňuje vizualizovat únik moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) umožňuje orientaci o mobilitě uretrovezikálního spojení"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Q-tip test se hodnotí jako pozitivní",
    "answers": [
      "a) při pohybu cévky o více než 10 stupňů",
      "b) při pohybu cévky o více než 15 stupňů",
      "c) při pohybu cévky o více než 30 stupňů",
      "d) při pohybu cévky o více než 50 stupňů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) při pohybu cévky o více než 30 stupňů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Při Valsalvově manévru",
    "answers": [
      "a) se uvolní svaly pánevního dna",
      "b) se reflexně kontrahují svaly pánevního dna",
      "c) není změna tonu svalů pánevního dna",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) se uvolní svaly pánevního dna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Při kašli",
    "answers": [
      "a) se uvolní svaly pánevního dna",
      "b) se reflexně kontrahují svaly pánevního dna",
      "c) není změna tonu svalů pánevního dna",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) se reflexně kontrahují svaly pánevního dna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. VLPP je zkratka pro",
    "answers": [
      "a) intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry bez současné kontrakce detruzoru při zvýšení intraabdominálního tlaku",
      "b) intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry bez současné kontrakce detruzoru při zakašlání",
      "c) intravezikální tlak, při kterém uniká moč z uretry při kontrakci detruzoru",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry bez současné kontrakce detruzoru při zvýšení intraabdominálního tlaku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry, typický pro hypermobilitu uretry, je",
    "answers": [
      "a) menší než 60 cm H2O",
      "b) 60-90cm H,O",
      "c) větší než 90 cm H,O",
      "d) větší než 150 cm H,O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) větší než 90 cm H,O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Zkratka FDV označuje",
    "answers": [
      "a) první nucení na moč",
      "b) subjektivní senzorický vjem během cystometrie",
      "c) maximální kapacitu močového měchýře",
      "d) maximální nucení na moč"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) první nucení na moč",
      "b) subjektivní senzorický vjem během cystometrie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry, typický pro ISD (intrinsic sphincter deficiency), je",
    "answers": [
      "a) méně než 20 cm H2O",
      "b) méně než 30 cm H,0",
      "c) méně než 60cm H2O",
      "d) méně než 90cm H2O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) méně než 60cm H2O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Pad weight test (test vážení vložky)",
    "answers": [
      "a) umožňuje vizualizovat únik moči",
      "b) test zjišťující neporušenost reflexního oblouku",
      "c) umožňuje orientaci o mobilitě uretrovezikálního spojení",
      "d) umožňuje kvantifikaci množství uniklé moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) umožňuje kvantifikaci množství uniklé moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Podle one hour pad-weight testu se jedná o inkontinenci,je-li ztráta moči",
    "answers": [
      "a) větší než 2 g/hod",
      "b) větší než 1 g/hod",
      "c) větší než 5 g/hod",
      "d) větší než 10 g/hod"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) větší než 2 g/hod",

      "c) větší než 5 g/hod",
      "d) větší než 10 g/hod"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Marshallův test sleduje",
    "answers": [
      "a) nárůst váhy vložky po určených aktivitách",
      "b) žádná odpověď není správná",
      "c) pohyb vatové štětičky v uretře při zvýšení intraabdominálního tlaku",
      "d) únik moči při kašli vestoje při napněném měchýři"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) únik moči při kašli vestoje při napněném měchýři"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Marshallův test",
    "answers": [
      "a) je doplňkovým vyšetřením před operační léčbou stresové inkontinence",
      "b) není detekční metodou stresové inkotinence",
      "c) jeho výsledek není ovlivněn náplní močového měchýře",
      "d) lze provádět v celkové anestezii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je doplňkovým vyšetřením před operační léčbou stresové inkontinence"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Podmínkou urodynamického vyšetření je",
    "answers": [
      "a) vypití 500 ml tekutiny",
      "b) vyšetření kultivace moči a event, vyléčení močové infekce",
      "c) provedení kalibrace uretry",
      "d) provedení intravenózní vylučovací urografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) vyšetření kultivace moči a event, vyléčení močové infekce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Podmínkou urodynamického vyšetření je",
    "answers": [
      "a) provedení vyšetření nalačno",
      "b) vyšetření kultivace moči a event, vyléčení močové infekce",
      "c) vyšetření poševního prostředí",
      "d) provedení intravenózní vylučovací urografie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) vyšetření kultivace moči a event, vyléčení močové infekce",
      "c) vyšetření poševního prostředí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Cystometrie",
    "answers": [
      "a) umožňuje sledovat změny na sliznici močového měchýře",
      "b) sleduje tlakový profil v uretře",
      "c) měří rychlost průtoku moči uretrou za jednotku času",
      "d) analyzuje funkci detruzoru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) analyzuje funkci detruzoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Při plnicí cystometrii se nejčastěji používá rychlost plnění",
    "answers": [
      "a) 10ml/min",
      "b) 10-100ml/min",
      "c) vyšší než 100ml/min",
      "d) vyšší než 200 ml/min"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 10-100ml/min"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Cystoskopie",
    "answers": [
      "a) umožňuje sledovat změny na sliznici močového měchýře",
      "b) analyzuje funkci detruzoru",
      "c) měří rychlost průtoku moči uretrou za jednotku času",
      "d) sleduje tlak v močovém měchýři"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) umožňuje sledovat změny na sliznici močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Okamžitý únik moči uretrou při zvýšení intrabdominálního tlaku na 90-100cm H2O",
    "answers": [
      "a) vylučuje urgentní typ inkontinence",
      "b) nesvědčí pro ISD",
      "c) je typický pro hypermobilitu uretrovezikální junkce",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) nesvědčí pro ISD",
      "c) je typický pro hypermobilitu uretrovezikální junkce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Během plnění močového měchýře stoupá normálně intravezikální tlak asi o",
    "answers": [
      "a) 1-2 cm H2O/100 ml",
      "b) 10 cm H2O/100 ml",
      "c) 20 cm H^O/100 ml",
      "d) 50 cm H2O/100 ml"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 1-2 cm H2O/100 ml"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Detruzorový tlak je",
    "answers": [
      "a) tlak v měchýři minus tlak atmosférický",
      "b) tlak zjištěný v měchýři minus tlak abdominální",
      "c) tlak zjištěný v měchýři při cystometrii",
      "d) žádná z těchto možností není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) tlak zjištěný v měchýři minus tlak abdominální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Compliance vyjadřuje",
    "answers": [
      "a) změnu objemu ke změně tlaku v močovém měchýři",
      "b) vyjadřuje maximální kapacitu močového měchýře",
      "c) vyjadřuje efektivní cystometrickou kapacitu",
      "d) vyjadřuje hodnotu detruzorového tlaku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) změnu objemu ke změně tlaku v močovém měchýři"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Profilometrie (měření uretrálního tlaku) je",
    "answers": [
      "a) kontrastní zobrazení lumen uretry",
      "b) sonografické zobrazení uretry",
      "c) grafické znázornění tlakových poměrů v uretře po celé její délce",
      "d) sonografické hodnocení tloušťky uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) grafické znázornění tlakových poměrů v uretře po celé její délce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Zkratka UPP znamená",
    "answers": [
      "a) uretrální tlakový profil",
      "b) detruzorový tlak",
      "c) intraabdominální tlak, při němž uniká moč",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) uretrální tlakový profil"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Faktor přenosu (TF) se vypočte",
    "answers": [
      "a) TF = vzestup intrauretrálního tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího intracystického tlaku x 100 (%)",
      "b) TF = vzestup intracystického tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího intrauretrálního tlaku x 100 (%)",
      "c) TF = vzestup intrauretrálního tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího intraabdominálního tlaku x 100 (%)",
      "d) TF = vzestup intrauretrálního tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího rektálního tlaku x 100 (%)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) TF = vzestup intrauretrálního tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího intracystického tlaku x 100 (%)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Hodnota intrauretrálního tlaku se normálně pohybuje mezi",
    "answers": [
      "a) 20-30cm H2O",
      "b) 5-15cm H,O",
      "c) 40-90cm H2O",
      "d) nad 100cm H,O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 40-90cm H2O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Na hodnotě intrauretrálního tlaku se nepodílí",
    "answers": [
      "a) stav vaskulatury v submukóze uretry",
      "b) tonus hladkého svalu",
      "c) příčně pruhovaný sval uretry",
      "d) hodnota atmosférického tlaku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) hodnota atmosférického tlaku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Maximální uzávěrový tlak je ",
    "answers": [
      "a) nejvyšší tlak v uretře minus intravezikální tlak",
      "b) tlak v uretře na začátku mikce",
      "c) nejvyšší tlak ve středu uretry",
      "d) nejvyšší tlak v uretře na konci mikce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) nejvyšší tlak v uretře minus intravezikální tlak"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Faktor přenosu",
    "answers": [
      "a) žádná odpověď není správná",
      "b) je poměr vzestupu intrauretrálního tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího intracystického tlaku",
      "c) je poměr vzestupu intracystického tlaku při stresu к vzestupu intraabdominálního tlaku",
      "d) je poměr vzestupu intracystického tlaku к vzestupu intrauretrálního tlaku x 10"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je poměr vzestupu intrauretrálního tlaku při stresu к vzestupu odpovídajícího intracystického tlaku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. К rozlišení funkčního a organického zúžení uretry můžeme použít test, kdy aplikujeme",
    "answers": [
      "a) sympatolytika",
      "b) parasympatomimetika",
      "c) B-sympatomimetika",
      "d) parasympatolytika"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) sympatolytika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. O hypotonní uretře hovoříme, když uretrální uzávěrový tlak je",
    "answers": [
      "a) nižší než 10cmH2O",
      "b) nižší než 20 cm H2O",
      "c) nižší než 30 cm H2O",
      "d) nižší než 50 cm H2O"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) nižší než 20 cm H2O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. Edwardsova formule",
    "answers": [
      "a) je pro výpočet maximálního uretrálního uzávěrového tlaku",
      "b) platí, že hodnota maximálního uretrálního uzávěrového tlaku se vypočte: 100 - věk v letech",
      "c) platí, že hodnota maximálního uretrálního uzávěrového tlaku se vypočte: 150 - věk v letech",
      "d) platí, že hodnota maximálního uretrálního uzávěrového tlaku se vypočte: 100 - váha v kg"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je pro výpočet maximálního uretrálního uzávěrového tlaku",
      "b) platí, že hodnota maximálního uretrálního uzávěrového tlaku se vypočte: 100 - věk v letech"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. O uretrální nestabilitě hovoříme, když zachytíme pokles uretrálního tlaku v průběhu plnění močového měchýře alespoň o",
    "answers": ["a) 5 cm H,O", "b) 10cm H2O", "c) 15 cm H2O", "d) 50 cm H2O"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 15 cm H2O"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Uroflowmetrie",
    "answers": [
      "a) je rtg metoda ke zkoumání mikce",
      "b) je sonografická metoda ke zkoumání mikce",
      "c) hodnotí množství moči vytvořené za jednotku času",
      "d) hodnotí množství moči, které proteče uretrou za jednotku času"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je rtg metoda ke zkoumání mikce",
      "b) je sonografická metoda ke zkoumání mikce",

      "d) hodnotí množství moči, které proteče uretrou za jednotku času"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Ztížený odtok moči způsobený zúžením uretry",
    "answers": [
      "a) může být příčinou urgentní inkontinence",
      "b) funkční zúžení lze diagnostikovat tzv. Regitinovým testem",
      "c) diagnostikujeme jen profilometricky",
      "d) můžeme diagnostikovat i kalibrací uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) může být příčinou urgentní inkontinence",
      "b) funkční zúžení lze diagnostikovat tzv. Regitinovým testem",

      "d) můžeme diagnostikovat i kalibrací uretry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Při uroflowmetrii je maximální hodnota močového proudu přibližně",
    "answers": [
      "a) 5-10ml/s",
      "b) 10-15 ml/s",
      "c) 20 a více ml/s",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 20 a více ml/s"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Při uroflowmetrii je střední hodnota močového proudu",
    "answers": [
      "a) asi 5 ml/s",
      "b) asi 10ml/s",
      "c) asi 15-20ml/s",
      "d) žádná hodnota není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) asi 15-20ml/s"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. U dospělých žen je normální doba mikce asi",
    "answers": ["a) 10-15 s", "b) 15-20s", "c) 20-30s", "d) 60 a více sekund"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 20-30s"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Uretrální elektrická vodivost",
    "answers": [
      "a) za pomoci uretrální sondy se měří uvnitř uretry elektrický odpor, který se mění s pronikající tekutinou",
      "b) měří se v měchýři a v utretře současně",
      "c) měří se v rektu a uretře současně",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) za pomoci uretrální sondy se měří uvnitř uretry elektrický odpor, který se mění s pronikající tekutinou"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Laterální řetízková uretrocystografie",
    "answers": [
      "a) je zobrazovací metoda zavedeného sterilního řetízku a kontrastní náplně močového měchýře",
      "b) kontrastně zobrazuje rektum",
      "c) nejnovější zobrazovací metoda v urogynekologii",
      "d) nic není správně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je zobrazovací metoda zavedeného sterilního řetízku a kontrastní náplně močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Inklinace je",
    "answers": [
      "a) úhel, který svírá osa uretry s kolmicí spuštěnou zUVJ",
      "b) zadní uretrovezikální úhel",
      "c) úhel, který svírá středová osa symfýzy s přímkou spojující dolní okraj spony a UVJ",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) zadní uretrovezikální úhel",

      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. UZ vyšetření vaginální sondou je nejvhodnější",
    "answers": [
      "a) к přehlednému a topografickému pohledu na uretru a močový měchýř",
      "b) к průkazu vezikalizace uretry",
      "c) к diagnostice hypermobility uretrovezikální junkce",
      "d) к měření tloušťky stěny močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [""],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Objem močového měchýře se při UZ vyšetření vypočte",
    "answers": [
      "a) 0,3 x maximální výška x maximální šířka x maximální hloubka močového měchýře",
      "b) 0,432 x maximální výška x maximální šířka x maximální hloubka močového měchýře",
      "c) 0,5233 x maximální výška x maximální šířka x maximální hloubka močového měchýře",
      "d) 0,9 x maximální výška x maximální šířka x maximální hloubka močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) 0,5233 x maximální výška x maximální šířka x maximální hloubka močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Ultrazvukové vyšetření v urogynekologii nahrazuje",
    "answers": [
      "a) uretrocystografii",
      "b) cystometrii",
      "c) profilometrii",
      "d) uroflow"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) uretrocystografii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "102. Ultrazvukové vyšetření v urogynekologii nás hlavně informuje o",
    "answers": [
      "a) pozici a mobilitě uretrovezikální junkce a vezikalizaci uretry",
      "b) tlakových poměrech v uretře",
      "c) zevním ústí uretry",
      "d) uložení symfýzy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) pozici a mobilitě uretrovezikální junkce a vezikalizaci uretry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. Při UZ vyšetření v urogynekologii používáme nejčastěji přístup",
    "answers": [
      "a) vaginální",
      "b) rektální",
      "c) perineální a introitální",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) perineální a introitální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Vezikalizace proximální uretry v UZ obraze je typická pro ženy",
    "answers": [
      "a) s pravou stresovou inkontinencí moči",
      "b) s urgentní inkontinencí moči",
      "c) s reflexní inkontinencí moči",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) s pravou stresovou inkontinencí moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "105. Hypermobilita uretrovezikálníjunkce",
    "answers": [
      "a) je ovlivnitelná náplní močového měchýře",
      "b) je dobře detekovatelná ultrazvukovým vyšetřením",
      "c) je omezena kolpopexí podle Burche",
      "d) může být spojena s paravaginálním defektem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je ovlivnitelná náplní močového měchýře",
      "b) je dobře detekovatelná ultrazvukovým vyšetřením",
      "c) je omezena kolpopexí podle Burche",
      "d) může být spojena s paravaginálním defektem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "106. Úhel gama",
    "answers": [
      "a) je zadní uretrovezikální úhel",
      "b) je úhel, který svírá středová osa symfýzy s přímkou spojující dolní okraj spony a UVJ",
      "c) se většinou zvětšuje při Valsalvově manévru",
      "d) lze měřit Q-tip testem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je úhel, který svírá středová osa symfýzy s přímkou spojující dolní okraj spony a UVJ",
      "c) se většinou zvětšuje při Valsalvově manévru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "107. Při ultrazvukovém vyšetření v urogynekologii úhel gama je",
    "answers": [
      "a) zadní vezikouretrální úhel",
      "b) inklinace uretry",
      "c) úhel mezi osou symfýzy a spojnicí vnitřního ústí uretry s dolním okrajem symfýzy",
      "d) úhel mezi osou symfýzy a osou uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) úhel mezi osou symfýzy a spojnicí vnitřního ústí uretry s dolním okrajem symfýzy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "108. Při ultrazvukovém vyšetření po kolpopexi podle Burche znamená úhel gama menší než 40 stupňů",
    "answers": [
      "a) nadměrnou elevaci hrdla močového měchýře při operaci",
      "b) že pacientka bude trpět mikčními obtížemi",
      "c) že pacientka nebude mít žádné problémy po operaci",
      "d) že pacientka bude po operaci inkontinentní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nadměrnou elevaci hrdla močového měchýře při operaci",
      "b) že pacientka bude trpět mikčními obtížemi"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "109. Při ultrazvukovém vyšetření po závěsné operaci, která úspěšně řeší stresový typ inkontinence moči, zaznamenáme",
    "answers": [
      "a) větší mobilitu hrdla močového měchýře než před operací",
      "b) omezení nadměrné mobility hrdla močového měchýře",
      "c) průměrnou tloušťku stěny močového měchýře větší než 5 mm",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) omezení nadměrné mobility hrdla močového měchýře"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "110. Průměrná tloušťka stěny močového měchýře menší než 5 mm je typická pro",
    "answers": [
      "a) kontinentní ženy",
      "b) pacientky se stresovým typem inkontinence moči, bez předchozí urogynekologické operace",
      "c) detruzorovou instabilitu",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) kontinentní ženy",
      "b) pacientky se stresovým typem inkontinence moči, bez předchozí urogynekologické operace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "111. Průměrná tloušťka stěny močového měchýře větší než 5 mm je typická pro",
    "answers": [
      "a) stresový typ inkontinence moči",
      "b) reflexní inkontinencí",
      "c) pro idiopatickou hyperaktivitu detruzoru",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) pro idiopatickou hyperaktivitu detruzoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "112. Sympatomimetika v terapii močové inkontinence",
    "answers": [
      "a) používáme u stresové inkontinence",
      "b) nikdy nepoužíváme",
      "c) používáme vždy v kombinaci s parasympatolytiky",
      "d) mohou změnit uretrální tlakový profil"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [""],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "113. Mezi nevhodné operace pro řešení stresové inkontinence v současnosti patří",
    "answers": [
      "a) TVT (tension free vaginal tape)",
      "b) kolpopexe podle Burche",
      "c) augmentace močového měchýře",
      "d) operace MMK (Marshal-Marcheti-Kranz)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) augmentace močového měchýře",
      "d) operace MMK (Marshal-Marcheti-Kranz)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "114. Terapie urgence",
    "answers": [
      "a) je většinou u smíšené inkontinence primární terapií",
      "b) je obtížná u pacientek s glaukomem",
      "c) může být v některých případech i chirurgická",
      "d) může se zahájit bez kultivačního vyšetření moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je většinou u smíšené inkontinence primární terapií",
      "b) je obtížná u pacientek s glaukomem",
      "c) může být v některých případech i chirurgická"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "115. Trénink měchýře (bladder retraining drill) je metoda léčby",
    "answers": [
      "a) pravé stresové inkontinence moči",
      "b) reflexní inkontinence moči",
      "c) urgentní inkontinence moči",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) urgentní inkontinence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "116. Parasympatolytika působí hlavně",
    "answers": [
      "a) inhibičně na detruzor",
      "b) inhibičně na zevní uretrální sfinkter",
      "c) stimulačně na zevní uretrální sfinkter",
      "d) stimulačně na detruzor"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) inhibičně na detruzor"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "117. Léčba estrogeny v urogynekologii",
    "answers": [
      "a) je převážně lokální",
      "b) může se používat při léčbě stresové inkontinence u žen po menopauze",
      "c) může se používat při léčbě urgentní inkontinence u žen po menopauze",
      "d) nikdy se neprovádí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je převážně lokální",
      "b) může se používat při léčbě stresové inkontinence u žen po menopauze",
      "c) může se používat při léčbě urgentní inkontinence u žen po menopauze"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "118. Nedostatek estrogenů způsobuje",
    "answers": [
      "a) urogenitální atrofii",
      "b) nepřítomnost laktobacilu v pochvě",
      "c) zvýšení pH pochvy",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) urogenitální atrofii",
      "b) nepřítomnost laktobacilu v pochvě",
      "c) zvýšení pH pochvy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "119. Dlouhodobé podávání estrogenů způsobuje",
    "answers": [
      "a) redukci uroinfekce",
      "b) snižuje elasticitu poševní tkáně",
      "c) snižuje prokrvení v uretrálních plexech",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) redukci uroinfekce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "120. К terapii urgentní inkontinence moči se nejčastěji užívají",
    "answers": [
      "a) parasympatomimetika",
      "b) parasympatolytika",
      "c) B-sympatolytika",
      "d) žádná opověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) parasympatolytika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "121. К terapii urgentní inkontinence moči se nejčastěji užívá",
    "answers": ["a) oxybutinin", "b) tolterodin", "c) Trospium", "d) Ubretid"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) oxybutinin", "b) tolterodin", "c) Trospium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "122. К terapii urgentní inkontinence moči se nejčastěji užívá",
    "answers": ["a) Mitodrin", "b) tolterodin", "c) propiverin", "d) Ubretid"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) tolterodin", "c) propiverin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "123. К terapii urgentní inkontinence moči se nejčastěji užívá",
    "answers": ["a) efedrin", "b) oxybutinin", "c) Trospium", "d) propiverin"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) oxybutinin", "c) Trospium", "d) propiverin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "124. Při terapii urgentní inkontinence moči působí selektivně na receptory M2 a M3",
    "answers": [
      "a) imipramin",
      "b) Solifenacin, Darifenacin",
      "c) tolterodin",
      "d) žádný z uvedených léků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) Solifenacin, Darifenacin", "c) tolterodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "125. V terapii urgentní inkontinence moči se neužívají",
    "answers": [
      "a) tricyklická antidepresiva",
      "b) parasympatolytika",
      "c) B-mimetika",
      "d) parasympatomimetika"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) parasympatolytika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "126. К léčbě stresové inkontinence moči nelze užít",
    "answers": [
      "a) inhibitory zpětného vychytávám serotoninu a noradrenalinu",
      "b) a-sympatomimetika",
      "c) tricyklická antidepresiva",
      "d) antiprostaglandiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) antiprostaglandiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "127. К medikamentózní léčbě stresové inkontionence nelze užít",
    "answers": ["a) oxybutinin", "b) Trospium", "c) Mitodrin", "d) imipramin"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) oxybutinin", "b) Trospium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "128. К medikamentózní léčbě stresové inkontinence můžeme užít",
    "answers": [
      "a) inhibitory zpětného vychytávání serotoninu a noradrenalinu",
      "b) Mitodrin",
      "c) imipramin",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) inhibitory zpětného vychytávání serotoninu a noradrenalinu",
      "b) Mitodrin",
      "c) imipramin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "129. Imipramin při léčbě inkontinence moči působí hlavně",
    "answers": [
      "a) parasympatomimeticky",
      "b) parasympatolyticky",
      "c) a-sympatomimeticky",
      "d) B-sympatolyticky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) parasympatolyticky", "c) a-sympatomimeticky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "130. Elektrostimulace je vhodná",
    "answers": [
      "a) pouze pro terapii stresové inkontinence moči",
      "b) pro terapii inkontinence moči není vůbec vhodná",
      "c) pouze pro terapii urgentní inkontinence moči",
      "d) к terapii stresové i urgentní inkontinence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) к terapii stresové i urgentní inkontinence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "131. Při léčbě stresové inkontinence moči se užívá elektrostimulace o frekvenci",
    "answers": [
      "a) kolem 50 Hz",
      "b) 10 Hz",
      "c) 5 Hz",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) kolem 50 Hz"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "132. Elektrostimulace o frekvenci 5-10 Hz ovlivňuje hlavně",
    "answers": [
      "a) B-adrenergní vlákna nn. hypogastrici",
      "b) způsobuje útlum parasympatických vláken nn. pelvici",
      "c) stimuluje a-adrenergní vlákna",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) B-adrenergní vlákna nn. hypogastrici",
      "b) způsobuje útlum parasympatických vláken nn. pelvici"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "133. Při léčbě urgentní inkontinence moči se užívá elektrostimulace o frekvenci",
    "answers": [
      "a) 10 Hz",
      "b) 50 Hz",
      "c) 100 Hz",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 10 Hz"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "134. Kolpexin je",
    "answers": [
      "a) plastová kulovitá intravaginální pomůcka s ocelovou kuličkou uvnitř",
      "b) intravaginální pomůcka ke cvičení svalů pánevního dna",
      "c) intrauretrální zátka",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) plastová kulovitá intravaginální pomůcka s ocelovou kuličkou uvnitř",
      "b) intravaginální pomůcka ke cvičení svalů pánevního dna"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "135. Při léčbě stresové a smíšené inkontinence moči se neužívá",
    "answers": [
      "a) cvičení svalů pánevního dna",
      "b) Kolpexin",
      "c) elektrostimulace",
      "d) Ubretid"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) Ubretid"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "136. Při léčbě stresové inkontinence moči se převážně využívá",
    "answers": [
      "a) a-sympatomimetický efekt léků",
      "b) parasympatolytický efekt léků",
      "c) B-sympatomimetický efekt léků",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) a-sympatomimetický efekt léků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "137. Pesary mají redukovat či odstranit stresovou inkontinenci",
    "answers": [
      "a) změnou anatomických poměrů",
      "b) zvýšením výtokového odporu uretry",
      "c) změnou tlaku v rektu",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) změnou anatomických poměrů",
      "b) zvýšením výtokového odporu uretry"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "138. Kolpopexe podle Burche",
    "answers": [
      "a) je přední plastika poševní",
      "b) je zadní plastika poševní",
      "c) je jehlová závěsná operace",
      "d) je závěsná operace, která řeší stresový typ inkontinence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) je závěsná operace, která řeší stresový typ inkontinence moči"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "139. Operací kolpopexe podle Burche",
    "answers": [
      "a) fixujeme endopelvickou fascii 1-2 cm laterálně od uretrovezikální junkce stehy к lig. Cooperi",
      "b) fixujeme endopelvickou fascii к přímým svalům břišním",
      "c) fixujeme distální část uretry к lig. Cooperi",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) fixujeme endopelvickou fascii 1-2 cm laterálně od uretrovezikální junkce stehy к lig. Cooperi"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "140. Při operaci kolpopexe podle Burche",
    "answers": [
      "a) je nutná elevace hrdla močového měchýře",
      "b) je nutné pouze omezení nadměrné mobility hrdla močového měchýře",
      "c) se zvyšuje mobilita UVJ",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je nutné pouze omezení nadměrné mobility hrdla močového měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "141. Operace paravaginálního defektu (PVDR)",
    "answers": [
      "a) řeší ve všech případech stresovou inkontinenci moči",
      "b) je operace, která může řešit stresový typ inkontinence moči a upravuje anatomické poměry dolních močových cest",
      "c) může řešit trakční cystokélu",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je operace, která může řešit stresový typ inkontinence moči a upravuje anatomické poměry dolních močových cest",
      "c) může řešit trakční cystokélu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "142. Při operaci colporrhaphia anterior je nutné pro úspěšnost operace při současném řešení stresového typu inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) omezit nadměrnou mobilitu hrdla močového měchýře",
      "b) není nutné omezit nadměrnou mobilitu hrdla močového měchýře",
      "c) provést TVT",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) omezit nadměrnou mobilitu hrdla močového měchýře",

      "c) provést TVT"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "143. Distenze močového měchýře v narkóze je",
    "answers": [
      "a) jeden ze způsobů léčby stresového typu inkontinence moči",
      "b) ovlivnění urgence porušením nervových zakončení ve stěně měchýře",
      "c) příprava močového měchýře před operací",
      "d) je léčba overflow-přepadové inkontinence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) ovlivnění urgence porušením nervových zakončení ve stěně měchýře"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "144. Operace TVT (volná poševní klička) řeší",
    "answers": [
      "a) stresový typ inkontinence moči",
      "b) urgentní typ inkontinence moči",
      "c) sestup dělohy",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) stresový typ inkontinence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "145. Při operaci TVT (volná poševní klička) pásek",
    "answers": [
      "a) je umístěn pod proximální část uretry",
      "b) musí elevovat uretru v klidu",
      "c) se fixuje к symfýze",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) žádná odpověď není správná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "146. Při operační léčbě stresové inkontionence moči můžeme provádět",
    "answers": [
      "a) TVT (volná poševní klička)",
      "b) kolpopexe podle Burche",
      "c) kolpoperineoplastiku",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) TVT (volná poševní klička)",
      "b) kolpopexe podle Burche"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "147. Operace TVT (volná poševní klička) se doporučuje hlavně u",
    "answers": [
      "a) ISD (intrinsic sphincter deficiency)",
      "b) urgentního typu inkontinence moči",
      "c) enterokély",
      "d) sestupu dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ISD (intrinsic sphincter deficiency)"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "148. Viva R je",
    "answers": [
      "a) uretrální ucpávka",
      "b) druh cévky",
      "c) název vaginálního kónusu",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) uretrální ucpávka"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "149. Inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) má dopad na psychiku a sociální vztahy pacientky",
      "b) nemá dopad na psychiku a sociální vztahy pacientky",
      "c) má často dopad na sexuální život pacientky",
      "d) předchozí odpovědi neplatí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) má dopad na psychiku a sociální vztahy pacientky",

      "c) má často dopad na sexuální život pacientky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "150. Operace řešící stresový typ inkontinence moči",
    "answers": [
      "a) ovlivňují často sexuální život pacientky",
      "b) neovlivňují sexuální život pacientky",
      "c) mají často dopad na psychiku pacientky",
      "d) nemají dopad na psychiku pacientky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) ovlivňují často sexuální život pacientky",
      "c) mají často dopad na psychiku pacientky"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "151. Abdominal leak point pressure",
    "answers": [
      "a) je intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry bez současné kontrakce detruzoru",
      "b) je intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry se současnou kontrakcí detruzoru",
      "c) je intraabdominální tlak, při kterém pacientka pocítí maximální nucení na močení",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je intraabdominální tlak, při kterém uniká moč z uretry bez současné kontrakce detruzoru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "152. Ultrazvukové vyšetření pozice, mobility a vezikalizace uretry se vyšetřuje",
    "answers": [
      "a) s náplní močového měchýře 100 ml",
      "b) s náplní močového měchýře 200ml",
      "c) s náplní močového měchýře 300 ml",
      "d) s náplní močového měchýře 500 ml"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["10. Gynekologická urologie. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) s náplní močového měchýře 200ml",
      "c) s náplní močového měchýře 300 ml"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Hlavní kontracepční mechanismus kombinované hormonální antikoncepce je",
    "answers": [
      "a) snížení libida",
      "b) zabránění proliferace endometria",
      "c) zablokování ovulace",
      "d) vyvolání časného potratu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) zablokování ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Přípravky kombinované hormonální kontracepce se nerozdělují podle",
    "answers": [
      "a) konstrukce",
      "b) typu estrogenů",
      "c) typu gestagenu",
      "d) dávky estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) typu estrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Tzv. vysokodávkované přípravky kombinované hormonální kontracepce obsahují v jedné tabletě",
    "answers": [
      "a) více než 50 pg ethinylestradiolu",
      "b) více než 35 pg ethinylestradiolu",
      "c) více než 100 pg ethinylestradiolu",
      "d) více než 2 mg progestinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) více než 35 pg ethinylestradiolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Lynestrenol se dále metabolizuje na",
    "answers": [
      "a) levonorgestrel",
      "b) norethisteron",
      "c) keto-desogestrel",
      "d) dienogest"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) norethisteron"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Monofázické přípravky kombinované hormonální kontracepce mají",
    "answers": [
      "a) stejnou dávku estrogenů i gestagenu ve všech tabletách",
      "b) stejnou dávku estrogenů ve všech tabletách",
      "c) stejnou dávku gestagenu ve všech tabletách",
      "d) stejnou dávku estrogenů a dvě fáze s různou dávkou gestagenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) stejnou dávku estrogenů i gestagenu ve všech tabletách"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Při užívání kombinovaného přípravku hormonální kontracepce zvyšuje sex hormon binding globulin (SHBG)",
    "answers": [
      "a) ethinylestradiol",
      "b) norgestimát",
      "c) dienogest",
      "d) levonorgestrel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ethinylestradiol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Nejnižší denní dávka ethinylestradiolu užívaná v dnešních přípravcích kombinované hormonální kontracepce je",
    "answers": ["a) 15 pg", "b) 25 pg", "c) 10 pg", "d) 5 pg"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 15 pg"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Některé gestageny ovlivňují periferní metabolismus androgenů inhibicí aktivity",
    "answers": [
      "a) amylázy",
      "b) 5a-reduktázy",
      "c) 5a-dehydrogenázy",
      "d) aromatázy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 5a-reduktázy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Nejvyšší dávka ethinylestradiolu užívaná v dnešních přípravcích kombinované hormonální kontracepce je",
    "answers": ["a) 35 pg", "b) 45 pg", "c) 50 pg", "d) 100 pg"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 50 pg"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Jako estrogenní složka se v přípravcích kombinované hormonální kontracepce používá",
    "answers": [
      "a) ethinylestradiol",
      "b) mestranol",
      "c) estriol",
      "d) estradiol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ethinylestradiol"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Typickým zástupcem tzv. druhé generace gestagenů je",
    "answers": [
      "a) dienogest",
      "b) norgestimát",
      "c) levonorgestrel",
      "d) drospirenon"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) levonorgestrel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Nejsilnější antiandrogenní účinek má",
    "answers": [
      "a) norgestimát",
      "b) levonorgestrel",
      "c) cyproteron-acetát",
      "d) dienogest"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) cyproteron-acetát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Přípravek kombinované hormonální kontracepce může žena s amenoreou začít užívat",
    "answers": [
      "a) kdykoli",
      "b) kdykoli po vyloučení těhotenství",
      "c) po vyvolání krvácení ze spádu",
      "d) vždy první den v měsíci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) kdykoli po vyloučení těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Kontinuální schéma užívání přípravku kombinované hormonální kontracepce nelze využít v léčbě",
    "answers": [
      "a) hyperandrogenního syndromu",
      "b) katameniálně vázané epilepsie",
      "c) endometriózy",
      "d) hormonálně indukované arteriální hypertenze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) hormonálně indukované arteriální hypertenze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. First-pass efekt znamená",
    "answers": [
      "a) indukci jatemích enzymů při metabolizaci účinné látky v játrech",
      "b) efekt perorálně podané účinné látky na gastrointestinální systém",
      "c) konverzi účinné látky na metabolity ve sliznici tenkého střeva a v játrech",
      "d) zvýšení jatemích enzymů po začátku užívání hormonální antikoncepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) konverzi účinné látky na metabolity ve sliznici tenkého střeva a v játrech"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Nekojící žena po porodu může začít užívat přípravek kombinované hormonální kontracepce",
    "answers": ["a) druhý den po porodu", "b) okolo"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) okolo"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Největší riziko selhání je důsledkem chyby v užívání v období",
    "answers": [
      "a) uprostřed cyklu",
      "b) během posledních 7 tablet v cyklu",
      "c) riziko je stejné během celého cyklu",
      "d) během prvních sedmi tablet v cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) během prvních sedmi tablet v cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Třífázové přípravky mají oproti jednofázovým",
    "answers": [
      "a) nižší výskyt nepravidelného krvácení",
      "b) vyšší riziko tvorby funkčních ovariálních cyst",
      "c) nižší riziko tromboembolické nemoci",
      "d) nižší výskyt nežádoucích účinků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) vyšší riziko tvorby funkčních ovariálních cyst"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Některé progestiny ovlivňují účinnost jiných léčiv v důsledku",
    "answers": [
      "a) omezení vstřebávání při změně střevní flóry",
      "b) natriuretického efektu",
      "c) inhibice jatemích enzymů",
      "d) opakovaného zvracení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) inhibice jatemích enzymů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Kombinovaná hormonální kontracepce se nevyužívá v léčbě",
    "answers": [
      "a) hypermenorey",
      "b) menoragie",
      "c) oligomenorey",
      "d) kryptomenorey"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) kryptomenorey"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Užívání kombinované hormonální kontracepce snižuje významně riziko",
    "answers": [
      "a) ovariálního karcinomu",
      "b) karcinomu děložního čípku",
      "c) karcinomu prsu",
      "d) maligního melanomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ovariálního karcinomu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Snížené riziko ovariálního karcinomu přetrvává po vysazení hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) 1-5 let",
      "b) 5-10 let",
      "c) 10-20 let",
      "d) riziko je snížené jen během užívání"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 10-20 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Riziko nepravidelného krvácení při užívání hormonální kontracepce nezvyšuje",
    "answers": [
      "a) chyba v užívání",
      "b) kouření",
      "c) strava s vyšším obsahem tuků",
      "d) současné užívání léků, které se metabolizují v játrech"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) strava s vyšším obsahem tuků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Mezi méně závažné nežádoucí účinky hormonální kontracepce nepatří",
    "answers": [
      "a) bolesti hlavy",
      "b) napětí v prsech",
      "c) poruchy vidění",
      "d) zvracení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) poruchy vidění"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Kombinovaná hormonální kontracepce zvyšuje riziko tromboembolické nemoci",
    "answers": ["a) lkrát", "b) 3-4krát", "c) 5-1Okřát", "d) nejméně 1 Okřát"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 3-4krát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Současné přípravky kombinované hormonální kontracepce krevní tlak",
    "answers": [
      "a) snižují",
      "b) nemění nebo minimálně zvyšují o 1-2 mm Hg",
      "c) zvyšují v průměru o 10-20mm Hg",
      "d) zvyšují především systolický TK"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) nemění nebo minimálně zvyšují o 1-2 mm Hg"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Pravidelné mamografické vyšetření u uživatelek hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) se provádí podle stejných doporučení jako u ostatních žen",
      "b) se provádí jednou za 2 roky",
      "c) se provádí jednou za 5 let",
      "d) se provádí u žen s vyšším rizikem karcinomu prsu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se provádí podle stejných doporučení jako u ostatních žen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Riziko karcinomu prsu",
    "answers": [
      "a) je nejvyšší u uživatelek gestagenní antikoncepce",
      "b) se mírně zvyšuje s celkovou dobou užívání kombinované hormonální kontracepce",
      "c) se při užívání hormonální kontracepce nemění",
      "d) je nejvyšší u přípravků s vysokou dávkou estrogenů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) se mírně zvyšuje s celkovou dobou užívání kombinované hormonální kontracepce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Uživatelky kombinované hormonální kontracepce nemají vyšší riziko",
    "answers": [
      "a) hepatocelulámího karcinomu",
      "b) adenomu jater",
      "c) hemangiomu jater",
      "d) fokální nodulámí hyperplazie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) hemangiomu jater"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Norplant je depotní forma kontracepce s obsahem",
    "answers": [
      "a) medroxy-progesteron acetátu",
      "b) norethisteronu",
      "c) levonorgestrelu",
      "d) gestodenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) levonorgestrelu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Koncentraci HDL-cholesterolu",
    "answers": [
      "a) zvyšují estrogeny",
      "b) snižují estrogeny",
      "c) zvyšují androgeny",
      "d) zvyšují gestageny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zvyšují estrogeny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Koncentrace triacylglycerolů se při užívání kombinované hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) nemění",
      "b) zvyšuje",
      "c) snižuje",
      "d) zvyšuje se méně u přípravku s progestiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zvyšuje"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Změna přípravku kombinované hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) je doporučena vždy po dvou letech",
      "b) je doporučena vždy po 5 letech",
      "c) není nutná",
      "d) měla by být provedena alespoň jednou v životě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) není nutná"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Při dlouhodobém užívání hormonální antikoncepce je přestávka v užívání doporučena",
    "answers": [
      "a) jednou ročně",
      "b) jednou za dva roky",
      "c) alespoň jednou za pět let",
      "d) není doporučena"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) není doporučena"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Kombinovaná hormonální antikoncepce nemusí být vysazena",
    "answers": [
      "a) při podezření na plicní embolii",
      "b) při jednostranném otoku dolní končetiny",
      "c) při náhle vzniklých poruchách vizu",
      "d) při hyperprolaktinémii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) při hyperprolaktinémii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Tubámí sterilizace",
    "answers": [
      "a) je příčinou předčasného ovariálního selhání asi u 2 % žen",
      "b) nemění koncentraci hormonů",
      "c) snižuje ovariální produkci estrogenů",
      "d) může být příčinou anovulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) nemění koncentraci hormonů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Tubární sterilizace je hrazena ze zdravotního pojištění",
    "answers": [
      "a) vždy",
      "b) pouze u žen starších 40 let",
      "c) pouze ze zdravotní indikace",
      "d) pouze při císařském řezu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) vždy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Tubární sterilizaci nelze provést",
    "answers": [
      "a) podvazem vejcovodu",
      "b) elektrokoagulací",
      "c) naložením kovového klipu",
      "d) salpingotomií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) salpingotomií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Ženy s diabetem 1 typu",
    "answers": [
      "a) nesmějí užívat hormonální antikoncepci",
      "b) mohou užívat pouze gestagenní kontracepční přípravky",
      "c) mohou využívat všechny kontracepční metody",
      "d) mohou užívat hormonální antikoncepci, pouze pokud mají nezvýšené jatemí testy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) mohou využívat všechny kontracepční metody"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Nejméně rozšířenou kontracepční metodou je v naší republice",
    "answers": [
      "a) přerušovaná soulož",
      "b) kondom",
      "c) nitroděložní tělísko",
      "d) kombinovaná hormonální antikoncepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nitroděložní tělísko"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. S celkovou dobou užívání kombinované hormonální kontracepce se zvyšuje riziko",
    "answers": [
      "a) hluboké žilní trombózy",
      "b) karcinomu prsu",
      "c) karcinomu ovaria",
      "d) amenorey"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) karcinomu prsu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Snahu o otěhotnění lze po vysazení kombinované hormonální kontracepce doporučit",
    "answers": [
      "a) po 2 měsících",
      "b) po 1 menstruaci",
      "c) minimálně po 6 měsících",
      "d) okamžitě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) okamžitě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Během užívání kombinované hormonální kontracepce je nutné provádět následující laboratorní vyšetření",
    "answers": [
      "a) krevní obraz",
      "b) jatemí testy",
      "c) žádné",
      "d) koagulační vyšetření"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) žádné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Kombinovanou hormonální kontracepci lze u zdravé ženy doporučit do",
    "answers": ["a) 35 let", "b) 45 let", "c) do menopauzy", "d) do 50 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) do menopauzy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Kombinovanou hormonální kontracepci lze u zdravé ženy doporučit",
    "answers": [
      "a) se začátkem pohlavního života",
      "b) od 15 let",
      "c) od 18 let",
      "d) alespoň po dvou letech pravidelné menstruace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) se začátkem pohlavního života"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Nitroděložní kontracepci nedoporučujeme jako metodu volby pro tyto skupiny žen",
    "answers": [
      "a) se špatnou compliance orálních metod",
      "b) kojící ženy",
      "c) kuřačky",
      "d) nuligravidy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) nuligravidy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Nitroděložní kontracepci nelze doporučit jako metodu volby pro tyto skupiny žen",
    "answers": [
      "a) ženy s kontraindikacemi užívání estrogenů",
      "b) ženy s anamnézou opakovaných pánevních zánětů",
      "c) kuřačky",
      "d) ženy, které již vaginálně porodily"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) ženy s anamnézou opakovaných pánevních zánětů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Nitroděložní tělísko s obsahem kovu obsahuje",
    "answers": ["a) kobalt", "b) nikl", "c) měď", "d) titan"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) měď"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Nitroděložní tělísko s obsahem mědi lze zavést",
    "answers": [
      "a) ke snížení intenzity krvácení",
      "b) každé ženě",
      "c) po léčbě gynekologického zánětu",
      "d) po gynekologickém vyšetření a vyloučení gynekologického zánětu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) po gynekologickém vyšetření a vyloučení gynekologického zánětu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Nitroděložní kontracepce je vhodná pro ženy",
    "answers": [
      "a) nad 35 let kouřící více než 15 cigaret denně",
      "b) s výskytem děložních anomálií",
      "c) promiskuitní",
      "d) léčené imunosupresivy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) nad 35 let kouřící více než 15 cigaret denně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Při použití nitroděložního tělíska jako postkoitální kontracepce obvykle zavádíme",
    "answers": [
      "a) tělísko uvolňující gestagen",
      "b) tělísko inertní, nemedikované",
      "c) tělísko s obsahem mědi",
      "d) nitroděložní tělísko nelze jako postkoitální antikoncepci použít"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) tělísko s obsahem mědi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Norplant je depotní forma kontracepce s obsahem",
    "answers": [
      "a) medroxy-progesteron acetátu",
      "b) norethisteronu",
      "c) levonorgestrelu",
      "d) gestodenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) levonorgestrelu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Gestagen uvolňovaný z medikovaného nitroděložního tělíska je",
    "answers": [
      "a) lynestrenol",
      "b) levonorgestrel",
      "c) desogestrel",
      "d) gestoden"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) levonorgestrel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Mezi absolutní kontraindikace nitroděložní kontracepce nepatří",
    "answers": [
      "a) vrozené vady dělohy",
      "b) malá děloha a uzavřené hrdlo u nulipary",
      "c) nejasné krvácení z dělohy",
      "d) endometritida nebo adnexitida v anamnéze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) endometritida nebo adnexitida v anamnéze"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Kontraindikací nitroděložního tělíska s obsahem mědi je",
    "answers": [
      "a) Wilsonova nemoc",
      "b) stav po císařském řezu",
      "c) laktace",
      "d) infekční žloutenka v anamnéze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Wilsonova nemoc"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Nitroděložní tělísko s gestagenem není vhodné pro ženy",
    "answers": [
      "a) se zvýšeným rizikem hyperplazie endometria",
      "b) se silným menstruačním krvácením",
      "c) vyžadující vysokou spolehlivost antikoncepční metody",
      "d) opakovaně léčené pro recidivující ovariální cysty"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) opakovaně léčené pro recidivující ovariální cysty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Nitroděložní tělísko s gestagenem",
    "answers": [
      "a) zvyšuje intenzitu menstruačního krvácení",
      "b) snižuje intenzím menstruačního krvácení",
      "c) zvyšuje riziko nitroděložního těhotenství",
      "d) zvyšuje riziko mimoděložního těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) snižuje intenzím menstruačního krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. LJ nitroděložního tělíska s gestagenem je riziko vzniku funkčních ovariálních cyst oproti tělísku s obsahem mědi",
    "answers": [
      "a) přibližně stejné",
      "b) nižší",
      "c) vyšší",
      "d) nižší pouze v první polovině menstruačního cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) vyšší"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Mezi hlavní kontracepční mechanismy nitroděložního tělíska s gestagenem nepatří",
    "answers": [
      "a) spolehlivá blokáda ovulace",
      "b) pseudozánětlivá reakce v dutině děložní",
      "c) změna kvality cervikálního hlenu",
      "d) vliv na histologickou strukturu endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) spolehlivá blokáda ovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Nitroděložní tělísko s gestagenem by mělo být zaváděno",
    "answers": [
      "a) 7.-10. den menstruačního cyklu",
      "b) 10.-14. den menstruačního cyklu",
      "c) během prvních 7 dnů menstruačního cyklu",
      "d) na fázi cyklu vůbec nezáleží"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) během prvních 7 dnů menstruačního cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Doporučená doba se zavedeným nitroděložním tělískem s gestagenem je",
    "answers": ["a) 2 roky", "b) 3 roky", "c) 5 let", "d) 8 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 5 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Dosažené plazmatické koncentrace levonorgestrelu po zavedení tělíska jsou",
    "answers": [
      "a) přibližně odpovídající koncentraci při Norplantu",
      "b) vyšší než při užívání perorální gestagenní kontracepce",
      "c) vyšší než při zavedeném Norplantu",
      "d) nižší než u Norplantu i perorální gestagenní kontracepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) nižší než u Norplantu i perorální gestagenní kontracepce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. К amenoree dochází u nositelek tělíska s levonorgestrelem po roce po zavedení",
    "answers": ["a) v 80%", "b) ve 20 %", "c) v5%", "d) nedochází vůbec"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) ve 20 %"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Pearlův index nitroděložního tělíska s levonorgestrelem je",
    "answers": ["a) 0,02", "b) 0,1", "c) 0,3", "d) 0,6"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 0,02"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Nitroděložní tělísko s levonorgestrelem nelze využít к léčbě",
    "answers": [
      "a) hypermenorey",
      "b) polymenorey",
      "c) hypomenorey",
      "d) dysmenorey"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) hypomenorey"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Pearlův-index ženské sterilizace je",
    "answers": ["a) 2", "b) 1", "a) 0,08-0,1", "d) 0,5"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 2"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Selhání tubární sterilizace není možné vysvětlit",
    "answers": [
      "a) technickou chybou, nejčastěji záměnou ligamentum rotundum za tubu",
      "b) spontánní rekanalizací",
      "c) nedostatečnou anestezií při zákroku",
      "d) tím, že к fertilizaci došlo před provedením zákroku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nedostatečnou anestezií při zákroku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Mezi indikace předčasné extrakce nitroděložního tělíska nepatří",
    "answers": [
      "a) akutní pánevní zánět",
      "b) nitroděložní těhotenství",
      "c) amenorea",
      "d) hypermenorea nebo dysmenorea"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) amenorea"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Indikací vysazení orální kontracepce je",
    "answers": [
      "a) mastodynie",
      "b) nauzea",
      "c) nespavost",
      "d) nově vzniklá migréna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) nově vzniklá migréna"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Při intrauterinním otěhotnění při zavedeném nitroděložním tělísku je riziko vrozených vývojových vad plodu",
    "answers": [
      "a) zvýšené u všech typů nitroděložní kontracepce",
      "b) zvýšené u tělíska s obsahem mědi",
      "c) snížené u tělíska s levonorgestrelem",
      "d) nezvýšené"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) nezvýšené"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Mezi možné komplikace při dlouhodobě ponechaném nitroděložním tělísku (tj. déle než 5 let) patří",
    "answers": [
      "a) aktinomykóza",
      "b) dysfunkční krvácení",
      "c) perforace dělohy",
      "d) snížené libido"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) aktinomykóza"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Součástí běžného postupu před zavedením nitroděložního tělíska není",
    "answers": [
      "a) poučení ženy o metodě, jejích rizicích a možnostech, a o ostatních kontracepčních metodách",
      "b) odebrání anamnézy se zřetelem na kontraindikace",
      "c) kultivace z pochvy",
      "d) preventivní onkologická prohlídka"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) kultivace z pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Metody přirozeného plánování rodičovství nezahrnují",
    "answers": [
      "a) použití kondomu",
      "b) posouzení stavu čípku",
      "c) měření bazální teploty",
      "d) posouzení viskozity cervikálního hlenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) použití kondomu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Sterilizace koagulací laparoskopickou cestou není",
    "answers": [
      "a) spojena s krátkodobou anestezií ženy",
      "b) vratnou metodou antikoncepce",
      "c) spojena s krátkodobou hospitalizací ženy",
      "d) prováděna v nemocničních lůžkových zařízeních"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) vratnou metodou antikoncepce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Tubární sterilizaci nelze provést",
    "answers": [
      "a) současně při operaci v malé pánvi z jiné indikace",
      "b) v postpartálním období",
      "c) současně při umělém ukončení gravidity",
      "d) bez souhlasu pacientky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) bez souhlasu pacientky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Pro perorální formu gestagenní kontracepce se někdy používá označení",
    "answers": [
      "a) mikropilulky",
      "b) minipilulky",
      "c) semipilulky",
      "d) makropilulky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) minipilulky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. Gestagenní kontracepce není metodou volby pro",
    "answers": [
      "a) ženy s kontraindikacemi užívání estrogenů",
      "b) kuřačky starší 35 let",
      "c) ženy s anamnézou opakovaného výskytu ovariálních cyst",
      "d) kojící ženy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) ženy s anamnézou opakovaného výskytu ovariálních cyst"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Gestagenní kontracepce je metodou volby pro ženy",
    "answers": [
      "a) s výskytem nepravidelného menstruačního krvácení",
      "b) s kožními androgenními příznaky",
      "c) s poruchami libida",
      "d) se zvýšeným rizikem karcinomu endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) se zvýšeným rizikem karcinomu endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Gestagenní kontracepci by měly užívat ženy",
    "answers": [
      "a) starší 20 let",
      "b) do 40 let",
      "c) do 45 let",
      "d) bez věkového omezení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) bez věkového omezení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Nejčastější příčinou přerušení užívání gestagenní kontracepce je",
    "answers": [
      "a) nepravidelné krvácení",
      "b) akné",
      "c) bolest hlavy",
      "d) snížení libida"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) nepravidelné krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Gestagenní kontracepce je vhodnou metodou pro ženy",
    "answers": [
      "a) trpící depresemi",
      "b) trpící vaskulámí migrénou",
      "c) se sklonem к tvorbě akné",
      "d) s osteoporózou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) trpící vaskulámí migrénou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. К obnovení fertility po vysazení perorální formy gestagenní kontracepce nebo subkutánních implantátů dochází",
    "answers": [
      "a) do 2 měsíců",
      "b) do 3 měsíců",
      "c) do 6 měsíců",
      "d) návrat fertility je okamžitý"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) návrat fertility je okamžitý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. К obnovení fertility po vysazení injekční kontracepce depotním medroxyprogesteron acetátem dochází nejdříve po",
    "answers": [
      "a) 2 měsících",
      "b) 3 měsících",
      "c) 4 měsících",
      "d) 6 měsících od poslední injekce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 4 měsících"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Perorální gestagenní kontracepci je nejvhodnější začít užívat",
    "answers": [
      "a) 1 den menstruačního krvácení",
      "b) 7 den cyklu",
      "c) 10 den cyklu",
      "d) 21 den cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 1 den menstruačního krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Injekční gestagenní kontracepci je nejvhodnější zahájit a subkutánní implantáty je nejvhodnější zavést",
    "answers": [
      "a) 15-20 den cyklu",
      "b) 10-15 den cyklu",
      "c) 5-10 den cyklu",
      "d) 1-5 den cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 1-5 den cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Mezi nekontracepční terapeutické účinky gestagenní kontracepce nepatří vliv na",
    "answers": [
      "a) hyperplazii endometria",
      "b) výskyt ovariálních cyst",
      "c) endometriózu",
      "d) dysmenoreu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) výskyt ovariálních cyst"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. К výskytu nepravidelného krvácení během prvního roku užívání perorální gestagenní kontracepce dochází",
    "answers": ["a) v 1 %", "b) v 5-15%", "c) ve 30-40 %", "d) ve 100%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) ve 30-40 %"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. К výskytu nepravidelného krvácení během prvního roku aplikace Depo-Provery dochází",
    "answers": ["a) v 1 %", "b) v 5-15%", "c) ve 30-40 %", "d) v 50-70%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) v 50-70%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. К výskytu nepravidelného krvácení během prvního roku po zavedení Norplantu dochází",
    "answers": ["a) v 1 %", "b) v 5-15%", "c) v 80%", "d) ve 100%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v 80%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Změny libida jsou u gestagenních kontracepčních přípravků nejčastěji pozorovány",
    "answers": [
      "a) u perorální formy",
      "b) u injekční formy",
      "c) u subkutánních implantátů",
      "d) změny libida nepatří mezi vedlejší účinky gestagenní kontracepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) u injekční formy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Jako postkoitální kontracepci nelze použít",
    "answers": [
      "a) Postinor",
      "b) dvoudávkovou aplikaci preparátů orální kombinované kontracepce",
      "c) zavedení nitroděložního tělíska",
      "d) Depo-Proveru"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) Depo-Proveru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Účinnou látkou injekční gestagenní kontracepce (Depo-Provera) je",
    "answers": [
      "a) 3 keto-desogestrel",
      "b) dienogest",
      "c) medroxyprogesteron acetát",
      "d) norgestimát"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) medroxyprogesteron acetát"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Aplikační interval Depo-Provery je",
    "answers": ["a) 3 týdny", "b) 4 týdny", "c) 8 týdnů", "d) 12 týdnů"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 12 týdnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Účinnou látkou v přípravku perorální gestagenní kontracepce může být",
    "answers": [
      "a) lynestrenol nebo desogestrel",
      "b) gestoden",
      "c) dienogest",
      "d) levonorgestrel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) lynestrenol nebo desogestrel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Postinor obsahuje",
    "answers": [
      "a) norgestimát",
      "b) levonorgestrel",
      "c) norethisteron",
      "d) desogestrel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) levonorgestrel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Jako metodu postkoitální kontracepce lze použít zavedení nitroděložního tělíska do",
    "answers": [
      "a) 2 dnů",
      "b) 4 dnů",
      "c) 5 dnů",
      "d) 7 dnů po nechráněném pohlavním styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 5 dnů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Levonorgestrel uvolňovaný z Norplantu si udržuje stabilní koncentrace po dobu",
    "answers": ["a) 3 let", "b) 5 let", "c) 10 let", "d) 15 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 5 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Účinná látka subkutánního implantátu Implanonu je",
    "answers": [
      "a) etonogestrel",
      "b) levonorgestrel",
      "c) drospirenon",
      "d) lynestrenol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) etonogestrel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Subkutánní implantát Implanon se skládá ze",
    "answers": ["a) 6 tyčinek", "b) 4 tyčinek", "c) 2 tyčinek", "d) 1 tyčinky"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 1 tyčinky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Implanon uvolňuje dostatečnou koncentraci účinné látky po dobu",
    "answers": ["a) 2 let", "b) 3 let", "c) 5 let", "d) 6 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 3 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "102. Nejčastější metoda estrogen-gestagenní postkoitální kontracepce se nazývá",
    "answers": [
      "a) Giussepeho",
      "b) Oginova-Knausova",
      "c) Yuzpeho",
      "d) Somogyiho"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) Yuzpeho"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. První dávka hormonální postkoitální kontracepce musí být užita po nechráněném pohlavním styku do",
    "answers": ["a) 12 hodin", "b) 24 hodin", "c) 36 hodin", "d) 72 hodin"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 72 hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Tzv. interval tolerance pro užití zapomenuté tablety orálního kontraceptiva je",
    "answers": [
      "a) 8 hodin od obvyklé hodiny užití tablety kontraceptiva",
      "b) 6 hodin",
      "c) 12 hodin",
      "d) 24 hodin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 12 hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "105. Pearlův index je",
    "answers": [
      "a) index neplodných dnů",
      "b) počet těhotenství ve skupině 100 žen za rok při dodržování určité metody kontracepce",
      "c) počet sterilních žen ve skupině 100 žen za rok",
      "d) index nespolehlivosti určité metody kontracepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) počet těhotenství ve skupině 100 žen za rok při dodržování určité metody kontracepce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "106. Nejnižší Pearlův index má",
    "answers": [
      "a) mužská sterilizace",
      "b) ženská sterilizace",
      "c) nitroděložní tělísko",
      "d) orální kombinovaná kontracepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) mužská sterilizace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "107. Oginova-Knausova metoda vypočítává plodné a neplodné dny tak, že",
    "answers": [
      "a) od délky nejkratšího menstruačního cyklu se odečte 18 dnů a od nejdelšího menstruačního cyklu 11 dnů, interval získaný těmito dvěma údaji udává interval plodných dnů",
      "b) řídí se podle bazální teploty",
      "c) od délky nejkratšího menstruačního cyklu se odečte 11 dnů a od nejdelšího menstruačního cyklu se odečte 18 dní, interval získaný těmito dvěma údaji udává interval plodných dnů",
      "d) od délky nejkratšího menstruačního cyklu se odečte 18 dní a od délky nejdelšího menstruačního cyklu se odečte 14 dnů, interval těmito dvěma údaji je interval neplodných dnů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) od délky nejkratšího menstruačního cyklu se odečte 18 dnů a od nejdelšího menstruačního cyklu 11 dnů, interval získaný těmito dvěma údaji udává interval plodných dnů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "108. Hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) používá se od počátku tohoto století",
      "b) byla zavedena do klinické praxe roku 1975",
      "c) používá se od 2 světové války",
      "d) byla zavedena do klinické praxe roku 1955"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) byla zavedena do klinické praxe roku 1955"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "109. Z přípravků hormonální kontracepce jsou pro ženu nejvhodnější",
    "answers": [
      "a) výběrje individuální",
      "b) jednofázové přípravky",
      "c) dvoufázové, sekvenční přípravky",
      "d) třífázové přípravky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) výběrje individuální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "110. Kontracepční efekt hormonálních přípravků spočívá v tom, že",
    "answers": [
      "a) sníží libido ženy",
      "b) nedojde к proliferací endometria",
      "c) způsobují časný potrat",
      "d) zablokují ovulaci prostřednictvím zpětné vazby cestou hypothalamo-hypofyzámího systému"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) zablokují ovulaci prostřednictvím zpětné vazby cestou hypothalamo-hypofyzámího systému"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "111. Kontracepční působení hormonální kontracepce nezahrnuje",
    "answers": [
      "a) zvýšení viskozity cervikálního hlenu",
      "b) zablokování ovulace",
      "c) ovlivnění motility spermií",
      "d) ovlivnění motility tub"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) ovlivnění motility spermií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "112. Před podáním orální kontracepce je nutné",
    "answers": [
      "a) stanovit hodnotu sérové amylázy",
      "b) odebrat důkladně anamnézu ženy",
      "c) zvážit ženu",
      "d) natočit EKG"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) odebrat důkladně anamnézu ženy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "113. Gestagenní antikoncepce je vhodná",
    "answers": [
      "a) pro kojící ženy",
      "b) pro ženy s vyšším výskytem akné",
      "c) pro ženy po extrauterinní graviditě",
      "d) pro ženy po spontánním abortu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) pro kojící ženy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "114. Příznivým vedlejším účinkem orální kontracepce není",
    "answers": [
      "a) odstranění premenstruální tenze",
      "b) navození pravidelného menstruačního cyklu",
      "c) odstranění migrény",
      "d) odstranění bolestivé menstruace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) odstranění migrény"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "115. Orální kontraceptiva dlouhodobě užívaná snižují riziko",
    "answers": [
      "a) karcinumu endometria",
      "b) karcinomu prsu",
      "c) karcinomu děložního hrdla",
      "d) morbus Hodgkin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) karcinumu endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "116. Absolutní kontraindikací podání orální kontracepce není",
    "answers": [
      "a) tromboflebitida nebo stav po prodělané tromboflebitidě či flebotrombóze",
      "b) věk ženy nad 40 let",
      "c) neléčená hypertenze",
      "d) hormonálně dependentní karcinomy (mamy, endometria apod.)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) věk ženy nad 40 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "117. Účinnost přípravků orální kontracepce nemění současné podání",
    "answers": [
      "a) antikonvulziv",
      "b) antibiotik",
      "c) paracetamolu",
      "d) barbiturátů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. I. ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) paracetamolu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Konstrukce kombinované hormonální kontracepce může být",
    "answers": [
      "a) jednofázová",
      "b) dvoufázová",
      "c) třífázová",
      "d) kombifázová"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) jednofázová",
      "b) dvoufázová",
      "c) třífázová",
      "d) kombifázová"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Antiandrogenní účinek nemá",
    "answers": [
      "a) cyproteron-acetát",
      "b) dienogest",
      "c) norgestimát",
      "d) levonorgestrel"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) levonorgestrel"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Částečně estrogenní aktivitu nemá",
    "answers": [
      "a) gestoden",
      "b) dienogest",
      "c) norethisteron",
      "d) lynestrenol"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [""],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Širokospektrá antibiotika mohou snížit spolehlivost hormonální kontracepce v důsledku",
    "answers": [
      "a) omezení vstřebávání při změně střevní flóry",
      "b) natriuretického efektu",
      "c) opakovaného zvracení při nevolnosti",
      "d) zvýšení aktivity jatemích enzymů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) omezení vstřebávání při změně střevní flóry",
      "b) natriuretického efektu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Uživatelky kombinované hormonální kontracepce mají ve srovnání s ženami, které užívají bariérovou antikoncepci",
    "answers": [
      "a) vyšší riziko mimoděložního těhotenství",
      "b) nižší riziko mimoděložního těhotenství",
      "c) nižší riziko funkčních ovariálních cyst",
      "d) vyšší riziko funkčních ovariálních cyst"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) nižší riziko mimoděložního těhotenství",
      "c) nižší riziko funkčních ovariálních cyst"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Přípravky kombinované hormonální kontracepce snižují riziko",
    "answers": [
      "a) ovariálních koetánních teratomů",
      "b) serózních kystadenomů ovaria",
      "c) korpusluteálních ovariálních cyst",
      "d) folikulámích ovariálních cyst"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) korpusluteálních ovariálních cyst",
      "d) folikulámích ovariálních cyst"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Přípravky kombinované hormonální kontracepce lze využít v léčbě",
    "answers": [
      "a) dysmenorey",
      "b) katameniální epilepsie",
      "c) karcinomu endometria",
      "d) premenstruálního syndromu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) dysmenorey",
      "b) katameniální epilepsie",

      "d) premenstruálního syndromu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Užívání kombinované hormonální kontracepce může způsobit",
    "answers": [
      "a) manifestaci akné",
      "b) zlepšení akné",
      "c) zvýšenou pigmentaci kůže",
      "d) zvýšenou fotosenzitivitu kůže"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) manifestaci akné",
      "b) zlepšení akné",
      "c) zvýšenou pigmentaci kůže",
      "d) zvýšenou fotosenzitivitu kůže"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Riziko tromboembolické nemoci při užívání kombinované hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) je nejnižší během prvních tří měsíců užívání",
      "b) je nejvyšší během prvních tří měsíců užívání",
      "c) postupně se snižuje s celkovou dobou užívání",
      "d) postupně se zvyšuje s celkovou dobou užívání"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je nejvyšší během prvních tří měsíců užívání",
      "c) postupně se snižuje s celkovou dobou užívání"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Riziko tromboembolické nemoci při užívání kombinované hormonální antikoncepce je závislé na",
    "answers": [
      "a) konstrukci přípravku",
      "b) dávce estrogenů",
      "c) zvoleném estrogenů",
      "d) typu progestinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) dávce estrogenů", "d) typu progestinu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. »Leidenská mutace«",
    "answers": [
      "a) je jednou z vrozených trombofilních stavů",
      "b) zvyšuje významně riziko tromboembolické nemoci",
      "c) je relativní kontraindikací kombinované hormonální kontracepce",
      "d) je absolutní kontraindikací kombinované hormonální kontracepce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je jednou z vrozených trombofilních stavů",
      "b) zvyšuje významně riziko tromboembolické nemoci",
      "c) je relativní kontraindikací kombinované hormonální kontracepce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Riziko infarktu myokardu je při užívání kombinované hormonální antikoncepce",
    "answers": [
      "a) sníženo",
      "b) sníženo, především u mladších žen s rizikem ICHS",
      "c) zvýšeno, především u starších kuřaček",
      "d) zvýšeno, především u starších žen s hypertenzí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) zvýšeno, především u starších kuřaček",
      "d) zvýšeno, především u starších žen s hypertenzí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Měření krevního tlaku u uživatelek hormonální kontracepce",
    "answers": [
      "a) není nutné",
      "b) je významné především pro riziko kardiovaskulárního onemocnění",
      "c) se provádí při každé kontrole",
      "d) se provádí pouze u žen s hypertenzí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) je významné především pro riziko kardiovaskulárního onemocnění",
      "c) se provádí při každé kontrole"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Vyšetřeníjatemích testů u uživatelek hormonální antikoncepce",
    "answers": [
      "a) u zdravých žen není nutné",
      "b) se provádí jednou za rok",
      "c) je doporučené u žen nad 35 let",
      "d) je doporučené u žen s anamnézou jatemího onemocnění"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) u zdravých žen není nutné",
      "d) je doporučené u žen s anamnézou jatemího onemocnění"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Riziko karcinomu děložního čípku",
    "answers": [
      "a) je mírně zvýšené u uživatelek kombinované hormonální kontracepce",
      "b) je mírně zvýšené u nositelek nitroděložního tělíska",
      "c) je mírně zvýšené u žen, které používají pravidelně bariérovou antikoncepci",
      "d) není ovlivněné tubámí sterilizací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) je mírně zvýšené u uživatelek kombinované hormonální kontracepce",

      "d) není ovlivněné tubámí sterilizací"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Tůbární sterilizaci lze podle platného zákona provést u ženy",
    "answers": [
      "a) starší 35 let, pokud má alespoň dvě děti",
      "b) starší 40 let",
      "c) starší 30 let, pokud má alespoň tři děti",
      "d) mladší 30 let, pokud má alespoň čtyři děti"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) starší 40 let",
      "c) starší 30 let, pokud má alespoň tři děti",
      "d) mladší 30 let, pokud má alespoň čtyři děti"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Kombinovanou hormonální kontracepci můžeme doporučit ženě",
    "answers": [
      "a) s léčenou hypertenzí",
      "b) s anamnézou hluboké žilní trombózy",
      "c) s varixy",
      "d) s anamnézou hepatitidy A"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) s léčenou hypertenzí",

      "c) s varixy",
      "d) s anamnézou hepatitidy A"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Kombinovaná hormonální kontracepce by měla být vysazena",
    "answers": [
      "a) při plánované cestě letadlem delší než 10 hodin",
      "b) při plánovaném větším chirurgickém výkonu",
      "c) při každé hospitalizaci",
      "d) při úrazu, jehož důsledkem je dlouhodobá imobilizace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) při plánovaném větším chirurgickém výkonu",

      "d) při úrazu, jehož důsledkem je dlouhodobá imobilizace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Významným rizikovým faktorem tromboembolické nemoci je",
    "answers": [
      "a) antifosfolipidový syndrom",
      "b) rodinná anamnéza tromboembolické nemoci",
      "c) deficit proteinu S",
      "d) osobní anamnéza tromboembolické nemoci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) antifosfolipidový syndrom",
      "b) rodinná anamnéza tromboembolické nemoci",
      "c) deficit proteinu S",
      "d) osobní anamnéza tromboembolické nemoci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Mezi ženské bariérové kontracepční metody patří",
    "answers": [
      "a) ženský kondom",
      "b) diafragma",
      "c) cervikální klobouček",
      "d) vaginální houba"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) ženský kondom",
      "b) diafragma",
      "c) cervikální klobouček",
      "d) vaginální houba"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Chybění pseudomenstruačního krvácení během užívání kombinované hormonální kontracepce může být důsledkem",
    "answers": [
      "a) těhotenství",
      "b) karcinomu endometria",
      "c) porušení zpětné vazby",
      "d) Ashermannova syndromu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) těhotenství", "c) porušení zpětné vazby"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Mezi používaná nitroděložní tělíska patří",
    "answers": [
      "a) tělíska z inertních plastických hmot, nemedikovaná",
      "b) medikovaná tělíska s obsahem mědi",
      "c) medikovaná tělíska uvolňující estrogeny",
      "d) medikovaná tělíska uvolňující gestagen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) tělíska z inertních plastických hmot, nemedikovaná",
      "b) medikovaná tělíska s obsahem mědi",

      "d) medikovaná tělíska uvolňující gestagen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Mezi relativní kontraindikace nitroděložního tělíska s gestagenem patří",
    "answers": [
      "a) stav po opakované léčbě ovariálních cyst",
      "b) intolerance hypomenorey či amenorey",
      "c) závažná onemocnění jater",
      "d) dysfunkční děložní krvácení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) stav po opakované léčbě ovariálních cyst",
      "b) intolerance hypomenorey či amenorey",
      "c) závažná onemocnění jater"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Kombinované přípravky hormonální kontracepce mohou",
    "answers": [
      "a) snižovat glukózovou toleranci",
      "b) zvyšovat glukózovou toleranci",
      "c) snižovat periferní inzulínovou senzitivitu",
      "d) zvyšovat periferní inzulínovou senzitivitu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) snižovat glukózovou toleranci",

      "c) snižovat periferní inzulínovou senzitivitu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Vyberte správné odpovědi",
    "answers": [
      "a) nuliparita je kontraindikací nitroděložní kontracepce",
      "b) podmínkou použití nitroděložního tělíska u nuliparje děložní hrdlo prostupné pro zavaděč",
      "c) z nitroděložních tělísek preferujeme u nulipar medikované tělísko uvolňující gestagen",
      "d) jako postkoitálm kontracepci lze nitroděložní tělísko zavést do 5 dnů po nechráněném styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) podmínkou použití nitroděložního tělíska u nuliparje děložní hrdlo prostupné pro zavaděč",
      "c) z nitroděložních tělísek preferujeme u nulipar medikované tělísko uvolňující gestagen",
      "d) jako postkoitálm kontracepci lze nitroděložní tělísko zavést do 5 dnů po nechráněném styku"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Implantace Norplantu zabraňuje otěhotnění po dobu",
    "answers": ["a) 3 let", "b) 8 let", "c) 1 roku", "d) 5 let"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 5 let"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Mezi nekontracepční terapeutické účinky nitroděložního tělíska s levonorgestrelem nepatří vliv na",
    "answers": [
      "a) mastodynii",
      "b) prekancerózy děložního hrdla",
      "c) hyperplazii endometria",
      "d) dysfunkční děložní krvácení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) prekancerózy děložního hrdla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Při přítomnosti cervikálních dysplazií nitroděložní tělísko",
    "answers": [
      "a) není možno zavést vůbec",
      "b) lze zavést po léčbě",
      "c) lze zavést kdykoliv",
      "d) lze zavést pouze u CIN I"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) lze zavést po léčbě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Po zavedení nitroděložního tělíska má být jeho vzdálenost od fundu děložního nejvýše",
    "answers": ["a) lem", "b) 2 cm", "c) 3cm", "d) 4 cm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 2 cm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Dojde-li к otěhotnění při zavedené nitroděložní kontracepci, je riziko mimoděložního těhotenství",
    "answers": [
      "a) obdobné jako u jiných forem kontracepce",
      "b) zvýšené",
      "c) zvýšené pouze v prvním roce od zavedení",
      "d) nižší ve srovnám s jinými kontracepčními metodami"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zvýšené"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Mezi běžně užívané aplikační cesty gestagenní kontracepce nepatří",
    "answers": [
      "a) perorální",
      "b) injekční",
      "c) podkožní implantáty",
      "d) transdermální"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) transdermální"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Nejvhodnější hormonální kontracepci pro ženy s velmi špatnou compliance je forma",
    "answers": ["a) subkutánní", "b) injekční", "c) perorální", "d) vaginální"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) subkutánní", "b) injekční"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Amenorea se po roce užívání Depo-Provery objevuje",
    "answers": ["a) v 10%", "b) ve 25%", "c) v 50%", "d) ve 100%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v 50%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Depotní subkutánní gestagenní systém Norplant obsahuje",
    "answers": [
      "a) 4 silastikové kapsle",
      "b) 6 silastikových kapslí",
      "c) 8 silastikových kapslí",
      "d) 12 silastikových kapslí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 6 silastikových kapslí"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Diafragma se extrahuje z pochvy",
    "answers": [
      "a) 1 hodinu po styku",
      "b) bezprostředně po styku",
      "c) nejdříve za 6 hodin po styku",
      "d) 24 hodin po styku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nejdříve za 6 hodin po styku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Kontracepční spolehlivost diafragmy zvyšuje",
    "answers": [
      "a) použití spermicidních prostředků",
      "b) její nasazení po styku",
      "c) výplach pochvy po styku",
      "d) větší průměr diafragmy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["11. KONTRACEPCE. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) použití spermicidních prostředků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Za 1 měsíc se v ovariu dospělé ženy s funkčním menstruačním cyklem nově vytvoří přibližně",
    "answers": [
      "a) 100 primordiálních folikulů",
      "b) 10 primordiálních folikulů",
      "c) 1 primordiální folikul",
      "d) žádný primordiální folikul"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) žádný primordiální folikul"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Zdravá žena ve věku 25 roků, která má nechráněI ný pohlavní styk se zdravým mužem ob den, I v průměru otěhotní",
    "answers": [
      "a) v prvém menstruačním cyklu",
      "b) během 3 menstruačních cyklů",
      "c) během 6 menstruačních cyklů",
      "d) během 12 menstruačních cyklů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) během 6 menstruačních cyklů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Pravděpodobnost otěhotnění závisí na věku ženy. Po darování oocytů -in vitro fertilizaci a embryotransferu - otěhotní příjemkyně embryí s pravdě1 podobností odpovídající věku",
    "answers": [
      "a) příjemkyně",
      "b) dárkyně",
      "c) té starší z nich",
      "d) té mladší z nich",
      "4 Při embryotransferu v rámci in vitro fertilizace I vnášíme embrya",
      "a) do pochvy",
      "b) do dělohy",
      "c) do vejcovodu",
      "d) do vaječníku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) dárkyněb) do dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Při normospermii nacházíme ve spermatu v 1 ml",
    "answers": [
      "a) alespoň 100 milionů spermií",
      "b) alespoň 1 spermii",
      "c) alespoň 20 milionů spermií",
      "d) alespoň 100 spermií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) alespoň 20 milionů spermií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Za sterilitu považujeme, když při nechráněném t styku 3-4krát týdně nedojde к těhotenství během",
    "answers": ["a) jednoho roku", "b) 10 let", "c) 1 měsíce", "d) 1 týdne"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) jednoho roku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Nekrospermie znamená",
    "answers": [
      "a) nekrotické látky působící na spermie",
      "b) odběr spermatu z varlete bezprostředně po smrti muže",
      "c) žádné spermie v ejakulátu se nepohybují",
      "d) spermie podlehly nekróze"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) žádné spermie v ejakulátu se nepohybují"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Příčinou sterility je všeobecně",
    "answers": [
      "a) vliv znečištění pitné vody radioaktivitou",
      "b) především muž",
      "c) především žena",
      "d) někdy muž, někdy žena - oba přibližně stejně často"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) někdy muž, někdy žena - oba přibližně stejně často"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. К oplození oocytu spermií dochází",
    "answers": [
      "a) ve vaječníku",
      "b) ve vejcovodu",
      "c) v děloze",
      "d) v pochvě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) ve vejcovodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Implantace embrya nastává",
    "answers": [
      "a) 6-7 minut po oplození",
      "b) 6-7 dní po oplození",
      "b) 280 dní, tedy 40 týdnů od poslední menstruace",
      "c) u člověka implantace nenastává, termín se týká jen myší"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 6-7 dní po oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Po implantaci plodové vejce vytváří signál pro žluté tělísko, takže žluté tělísko nezanikne, produkuje dále estrogeny a progesteron, a tak udržuje endometrium v sekreční fázi. Tento signální hormon je",
    "answers": [
      "a) adrenalin",
      "b) renin",
      "c) folikulostimulační hormon",
      "d) choriový gonadotropin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) choriový gonadotropin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Vzhledem к tomu, že stáří těhotenství počítáme od",
    "answers": [
      "a) 0 týdnů",
      "b) 2 týdny + 0 dní",
      "c) 4 týdny",
      "d) 0,5 týdne"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 2 týdny + 0 dní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Denně se ve varlatech zdravého muže vytváří řádově",
    "answers": [
      "a) 1 spermie",
      "b) 10 000 spermií",
      "c) 1 milion spermií",
      "d) 10 milionů spermií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 10 milionů spermií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Hlavička spermie je veliká asi jako",
    "answers": [
      "a) erytrocyt, tedy červená krvinka",
      "b) oocyt, tedy vajíčko",
      "c) mravenec rodu Pharaon",
      "d) velikost je tak rozdílná, že ji nelze к ničemu přirovnat"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) erytrocyt, tedy červená krvinka"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Bičík spermie je asi 10-12krát delší než hlavička spermie, a měří tedy",
    "answers": ["a) 1-2 pm", "b) 10-20 pm", "c) 60-70 pm", "d) 1-2 pm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 60-70 pm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Postkoitální test neboli test interakce spermií s hlenem děložního hrdla považujeme za pozitivní, nalezneme-li",
    "answers": [
      "a) alespoň 1 nepohyblivou spermii v celém preparátu",
      "b) alespoň 1 pohyblivou spermii v celém preparátu",
      "c) řetězec nejméně 10 spermií pohybujících se lineárně jedna za druhou",
      "d) alespoň 2 spermie vzájemně fixované jedna к druhé"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) alespoň 1 pohyblivou spermii v celém preparátu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Příčinou oligoastenozoospermie je nejčastěji",
    "answers": [
      "a) tabakismus",
      "b) práce s radarem",
      "c) přehřívání varlat u řidičů nosících těsné slipy",
      "d) příčinu nelze většinou stanovit"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) příčinu nelze většinou stanovit"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Prognóza sterility z andrologické příčiny je",
    "answers": [
      "a) dobrá, otěhotní většina žen",
      "b) špatná, léčba nemá smysl",
      "c) špatná, otěhotní sice většina žen, ale více než 50 % plodů má vrozenou vývojovou vadu",
      "d) špatná, ženy sice otěhotní, ale většinou potratí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) dobrá, otěhotní většina žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Nejčastější příčinou neplodnosti ze strany ženy v Česku je",
    "answers": [
      "a) anovulace",
      "b) endometrióza",
      "c) vaginismus",
      "d) protilátky ženy proti spermiím"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) anovulace"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Stanovení bazální koncentrace folikulostimulačnílio (FSH) a Iuteinizačního (LH) hormonu a související koncentrace estradiolu v krvi provádíme",
    "answers": [
      "a) 2-3 den cyklu, tedy při menstruaci",
      "b) co nejblíže před ovulací",
      "c) hned po ovulaci",
      "d) před menstruací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 2-3 den cyklu, tedy při menstruaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Stanovíme-П hodnotu prolaktinu ráno, brzy poté, co žena vstane (do 3 hodin po probuzení), nalezneme u téměř všech žen",
    "answers": [
      "a) fyziologické hodnoty",
      "b) falešně vysoké hodnoty imitující hyperprolaktinémii",
      "c) falešně nízké hodnoty zakrývající hyperprolaktinémii i tam, kde je přítomna",
      "d) žádný prolaktin v tuto dobu nelze stanovit, jeho koncentrace jsou nulové"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) falešně vysoké hodnoty imitující hyperprolaktinémii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Příčinu neplodnosti nezjistíme a sterilitu nazveme idiopatickou u",
    "answers": [
      "a) 1 % vyšetřovaných párů",
      "b) 5-10% vyšetřovaných párů",
      "c) 50-60 % vyšetřovaných párů",
      "d) příčinu zjistíme vždy, ale mnohdy ji neumíme léčit"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 5-10% vyšetřovaných párů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Vyšetříme-li jeden cyklus u ženy a zjistíme, že ovulace proběhla a koncentrace hormonů jsou v normě, víme že",
    "answers": [
      "a) příští cyklus bude také ovulační",
      "b) příští dva cykly budou ovulační",
      "c) příštích 5 cyklů bude ovulačních",
      "d) s pravděpodobností 80-90 % bude příští cyklus také ovulační"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) s pravděpodobností 80-90 % bude příští cyklus také ovulační"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Podle ultrazvukového nálezu na ovariích můžeme usuzovat na ovariální rezervu a na odpověď ovarií na budoucí hormonální stimulaci. Pro toto posouzeníje rozhodující",
    "answers": [
      "a) objem ovarií",
      "b) vzdálenost ovarií od dělohy",
      "c) počet folikulů velikosti 2—4mm",
      "d) maximální velikost předovulačního folikulu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) počet folikulů velikosti 2—4mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Postkoitální test neboli test interakce spermií s hlenem děložního hrdla vede po většinu cyklu к negativnímu výsledku, pouze v případě správných koncentrací hormonů může být pozitivní. Tato příznivá situace nastává",
    "answers": [
      "a) těsně po menstruaci",
      "b) předovulačně, tedy při vysoké koncentraci estrogenůa dosud nízké koncentraci gestagenů",
      "c) na vrcholu П. fáze cyklu, tedy při střední koncentraci estrogenů a vysoké koncentraci gestagenů",
      "d) v těhotenství, kdy jsou koncentrace estrogenů a gestagenů vysoké"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) předovulačně, tedy při vysoké koncentraci estrogenůa dosud nízké koncentraci gestagenů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Folikul v ovariu pod vlivem folikulostimulačního hormonu během",
    "answers": [
      "a) 1-2mm za den",
      "b) lOmmzaden",
      "c) exponenciálně, tedy nejprve lmm za den, pak až, 100mm za den",
      "d) logaritmicky, tedy nejprve rychle, 100mm za den, a potom postupně méně, až se jeho růst stává neměřitelný"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 1-2mm za den"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Zenu s opakovaným nálezem »sactosalpinx« při ultrazvukovém vyšetření doporučíme к",
    "answers": [
      "a) hysterosalpingografii",
      "b) in vitro fertilizaci",
      "c) laparoskopickému ověření a salpingektomii postižené tuby nebo jejímu uzavření u děložního rohu",
      "d) na léčbu neplodnosti rezignujeme"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) laparoskopickému ověření a salpingektomii postižené tuby nebo jejímu uzavření u děložního rohu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Tůbární neprůchodnost léčíme",
    "answers": [
      "a) mikrochirurgicky",
      "b) in vitro fertilizaci",
      "c) hydrotubací pod vysokým tlakem",
      "d) antibiotiky"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) in vitro fertilizaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Oocyt člověka můžeme jako jedinou buňku lidského těla vidět prostým okem - bez lupy a mikroskopu, protože jeho průměr je",
    "answers": ["a) 0,lmm", "b) 1 mm", "c) 10mm", "d) 10cm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 0,lmm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. К dozrání a uvolnění oocytu z folikulu dochází po LH peaku (či podání indukční dávky hCG) za",
    "answers": [
      "a) 1 hodinu",
      "b) 1,5 dne, tedy za 36 hodin",
      "c) za 14 dní",
      "d) uvedené skutečnosti spolu nesouvisejí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 1,5 dne, tedy za 36 hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Léčebná stimulace folikulárního růstu v principu spočívá v",
    "answers": [
      "a) zvýšení průtoku krve ovariem",
      "b) zvýšení sekrece progesteronu",
      "c) zvýšení koncentrace folikulostimulačního hormonu",
      "d) snížení vylučování estradiolu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) zvýšení koncentrace folikulostimulačního hormonu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Selekce dominantního folikulu je děj, kdy z kohorty rekrutujících se folikulů zpětnovazebním snížením koncentrace FSH nakonec к ovulaci dospěje jen 1 folikul. Tato selekce probíhá",
    "answers": [
      "a) 2-3 měsíce před konkrétním cyklem ženy",
      "b) během prvých 3 dní cyklu",
      "c) od 4 dne až do ovulace",
      "d) od 4 dne až do preovulačního peaku LH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) od 4 dne až do preovulačního peaku LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Stimulací ovarií folikulostimulačním hormonem nebo antiestrogeny",
    "answers": [
      "a) zachraňujeme folikuly, které by jinak propadly atrézii",
      "b) rychleji snižujeme ovariální rezervu",
      "c) vracíme ženě mládí",
      "d) urychlujeme menopauzu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) zachraňujeme folikuly, které by jinak propadly atrézii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Genetické vyšetření a stanovení karyotypu představuje pro léčbu neplodnosti",
    "answers": [
      "a) žádný přínos",
      "b) téměř žádný přínos, protože patologický výsledek je velmi zřídkavý a i ten jen málokdy vede ke změně léčby",
      "c) velký přínos, protože většina lidí má karytyp patologický",
      "d) je nejdůležitějším vyšetřením, bez kterého nelze vůbec neplodnost vyléčit"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) téměř žádný přínos, protože patologický výsledek je velmi zřídkavý a i ten jen málokdy vede ke změně léčby"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Cystická fibróza je",
    "answers": [
      "a) dominantně dědičná",
      "b) recesivně dědičná s frekvencí vadné alely genu v české populaci 1 : 25",
      "c) dědičná s vazbou na pohlavní chromozom X",
      "d) dědičná s vazbou na pohlavní chromozom Y"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) recesivně dědičná s frekvencí vadné alely genu v české populaci 1 : 25"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Odběr folikulární tekutiny provádíme v programu IVF-ET/ICSI",
    "answers": [
      "a) laparotomicky",
      "b) laparoskopicky",
      "c) vaginální punkcí naslepo",
      "d) vaginální punkcí pod sonografickou kontrolou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) vaginální punkcí pod sonografickou kontrolou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Optimální velikost folikulu před odběrem folikulární tekutiny je",
    "answers": ["a) 3-5 mm", "b) 6-10mm", "c) 11-15 mm", "d) 18-22 mm"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 18-22 mm"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Cílem kontrolované ovariální hyperstimulace v programu IVF-ET/ICSI je",
    "answers": [
      "a) zvýšit počet oocytů použitelných к oplození",
      "b) zvýšit koncentraci estradiolu",
      "c) zvýšit koncentraci progesteronu",
      "d) zvýšit koncentraci SHBG"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zvýšit počet oocytů použitelných к oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Indikací к provedení IVF-ET je",
    "answers": [
      "a) tubámí sterilita",
      "b) endometrióza",
      "c) imunologická sterilita",
      "d) všechny uvedené"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) všechny uvedené"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Indikací к provedení IVF-ET/ICSI není",
    "answers": [
      "a) nález saktosalpingu",
      "b) nález děložní myomatózy",
      "c) patologické parametry spermiogramu",
      "d) idiopatická sterilita"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) nález děložní myomatózy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Ke kontrolované ovariální hyperstimulaci v programu IVF-ET se nepoužívá",
    "answers": ["a) klomifencitrát", "b) hMG", "c) FSH", "d) GnRH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) GnRH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Klomifencitrát je",
    "answers": [
      "a) antiestrogen",
      "b) antigestagen",
      "c) antagonista GnRH",
      "d) agonista GnRH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) antiestrogen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. GnRH agonisté se od přírodního GnRH liší",
    "answers": [
      "a) neliší vůbec",
      "b) zastoupením jiných aminokyselin",
      "c) délkou řetězce aminokyselin",
      "d) nejedná se o peptid, ale o steroid"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zastoupením jiných aminokyselin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. GnRH agonisté se používají",
    "answers": [
      "a) při léčbě zánětu žil",
      "b) při léčbě děložní myomatózy, endometriózy a v programu in vitro fertilizace",
      "c) v programu onkologické prevence nádorů děložního čípku",
      "d) při léčbě angíny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) při léčbě děložní myomatózy, endometriózy a v programu in vitro fertilizace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Preimplantační genetická diagnostika se v současné době provádí",
    "answers": [
      "a) u všech embryí",
      "b) pouze u těch embryí, která jsou určena к embryotransferu",
      "c) pouze u embryí, kde jsou přítomny fragmenty",
      "d) výjimečně, při konkrétní indikaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) výjimečně, při konkrétní indikaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Pro chirurgické zákroky při léčbě neplodnosti neplatí",
    "answers": [
      "a) jsou metodou první volby",
      "b) provádějí se jen v přesně indikovaných případech",
      "c) nejvhodnější jsou metody minimálně invazivní chirurgie",
      "d) nález hydrops tubae profluensje indikací к salpingektomii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) jsou metodou první volby"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Při nálezu oboustranné tubární neprůchodnosti je léčebnou metodou první volby",
    "answers": [
      "a) mikrochirurgické zprůchodnění vejcovodů",
      "b) IVF-ET",
      "c) stimulace ovulace s následnou intrauterinní inseminací",
      "d) stimulace ovulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) IVF-ET"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Při metodě IVF-ET se embrya transferují",
    "answers": [
      "a) do vejcovodů, protože zde normálně dochází к fertilizaci",
      "b) do dutiny břišní",
      "c) do dutiny děložní",
      "d) do děložního hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) do dutiny děložní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Minimálními hodnota spermiogramu pro použití metody ICSIje",
    "answers": [
      "a) přítomnost 100 milionů spermií/ml, minimálně 50% pohyblivých",
      "b) přítomnost 10 milionů spermií/ml, minimálně 50% pohyblivých",
      "c) přítomnost 1 milionu spermií/ml, minimálně 50% pohyblivých",
      "d) v zásadě stačí pro každý oplozovaný oocyt jedna morfologicky normální spermie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) v zásadě stačí pro každý oplozovaný oocyt jedna morfologicky normální spermie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Inseminace spermatem dárce je v současné době jednoznačně indikovaná",
    "answers": [
      "a) při nálezu těžké oligoastenozoospermie",
      "b) při nálezu obstrukční azoospermie",
      "c) na doporučení genetika při vysokém riziku přenosu dědičné choroby na plod",
      "d) pokud žena neotěhotní po"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) na doporučení genetika při vysokém riziku přenosu dědičné choroby na plod"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Inseminace spermatem dárce v České republice se provádí",
    "answers": ["a) zřídka", "b) často", "c) vždy", "d) nikdy"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zřídka"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Při kontrolované ovariální hyperstimulaci začínáme s podáváním FSH/hMG",
    "answers": [
      "a) ve velmi časné folikulámí fázi",
      "b) v období očekávané ovulace",
      "c) rané luteální fázi",
      "d) před odběrem oocytů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ve velmi časné folikulámí fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Smyslem podání hCG před odběrem oocytů je",
    "answers": [
      "a) nahradit spontánní preovulační vyplavení LH, a tím dokončit maturaci oocytů",
      "b) ukončit růst folikulu",
      "c) zamezit předčasné luteinizaci",
      "d) zamezit předčasnému puknutí folikulu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nahradit spontánní preovulační vyplavení LH, a tím dokončit maturaci oocytů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Molekula i biologická aktivita hCG je velmi podobná",
    "answers": ["a) inhibinu", "b) estradiolu", "c) LH", "d) FSH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Koncentrace estradiolu ve folikulární fázi kontrolované ovariální hyperstimulace v průběhu podávání FSH/hMG",
    "answers": [
      "a) stoupají",
      "b) klesají",
      "c) udržují se na konstantní hladině",
      "d) po přechodném vzestupu klesají"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) stoupají"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. Cílem podávání GnRH agonistů v dlouhém stimulačním protokolu je",
    "answers": [
      "a) zvýšit koncentrace FSH a LH",
      "b) zabránit vyplavování endogenního FSH a LH",
      "c) zvýšit koncentrace estradiolu",
      "d) zvýšit koncentrace progesteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zabránit vyplavování endogenního FSH a LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Cílem podávání GnRH antagonists při kontrolované ovariální stimulaci je",
    "answers": [
      "a) zvýšit koncentrace FSH a LH",
      "b) zabránit vyplavení endogenního LH",
      "c) zvýšit koncentrace estradiolu",
      "d) zvýšit koncentrace progesteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zabránit vyplavení endogenního LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. hMG používaný při stimulaci ovarií se získává",
    "answers": [
      "a) laboratorní syntézou",
      "b) z mozků zemřelých žen",
      "c) z mozků skotu",
      "d) extrakcí z moči menopauzálních žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) extrakcí z moči menopauzálních žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. hMG používaný při stimulaci ovarií se podává formou",
    "answers": [
      "a) perorálních tablet",
      "b) injekční",
      "c) intranazálního spreje",
      "d) depotní injekce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) injekční"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. Léčebnou metodou první volby u normogonadotropní anovulace je podávání",
    "answers": ["a) antiestrogenů", "b) hMG", "c) FSH", "d) GnRH"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) antiestrogenů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. L' hypogonadotropní anovulace dojde po provedení progesteronového testu",
    "answers": [
      "a) ke krvácení ze spádu",
      "b) ke krvácení z průniku",
      "c) к ovulaci",
      "d) nestane se nic"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) nestane se nic"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. U normogonadotropní anovulace dojde po provedení progesteronového testu",
    "answers": [
      "a) ke krvácení ze spádu",
      "b) ke krvácení z průniku",
      "c) к ovulaci",
      "d) nestane se nic"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ke krvácení ze spádu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Metodou první volby u hyperprolaktinemické anovulace je podávání",
    "answers": [
      "a) klomifencitrátu",
      "b) tamoxifenu",
      "c) agonistů dopaminu",
      "d) hMG"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) agonistů dopaminu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. U hypogonadotropní anovulace spojené s velmi nízkou tělesnou hmotnostíje základním léčebným opatřením",
    "answers": [
      "a) podávání anabolik",
      "b) stimulace ovarií hMG",
      "c) úprava tělesné hmotnosti a následná stimulace ovarií",
      "d) podávání bromokriptinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) úprava tělesné hmotnosti a následná stimulace ovarií"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Efektivní léčebnou metodou u hypergonadotropní anovulace je",
    "answers": [
      "a) stimulace gonadotropiny",
      "b) stimulace GnRH",
      "c) stimulace antiestrogeny",
      "d) IVF-ET s použitím darovaného oocytu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) IVF-ET s použitím darovaného oocytu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Hypergonadotropní anovulace je způsobena",
    "answers": [
      "a) selháním hypotalamu",
      "b) selháním hypofýzy",
      "c) selháním ovarií",
      "d) Ashermannovým syndromem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) selháním ovarií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Při nálezu anovulace u ženy s hraničně nízkou tělesnou hmotností, která zároveň intenzivně sportuje, myslíme na",
    "answers": [
      "a) hyperprolaktinémii",
      "b) hypotyreózu",
      "c) hypergonadotropní anovulaci",
      "d) hypogonadotropní anovulaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) hypogonadotropní anovulaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Nejčastější příčinou normogonadotropní anovulace je",
    "answers": [
      "a) útlum hypofýzy",
      "b) hypotyreóza",
      "c) hyperandrogenní syndrom seu syndrom polycystických vaječníků",
      "d) hypertyreóza"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) hyperandrogenní syndrom seu syndrom polycystických vaječníků"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Ovariální hyperstimulační syndrom (OHSS) je způsoben",
    "answers": [
      "a) sníženou reakcí ovarií na stimulaci",
      "b) vysokou koncentrací androgenů před stimulací",
      "c) zvýšenou reakcí ovarií na stimulaci",
      "d) hypertyreózou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) zvýšenou reakcí ovarií na stimulaci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Základním léčebným opatřením při ovariálním hyperstimulačním syndromu (OHSS) je",
    "answers": [
      "a) podávání kortikoidů",
      "b) podávám analgetik",
      "c) vyčkávací postup s kontrolou klinického stavu a laboratorních hodnot",
      "d) podávání vysokých dávek progesteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) vyčkávací postup s kontrolou klinického stavu a laboratorních hodnot"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Embrya se kultivují ve speciálních médiích v inkubátoru při",
    "answers": ["a) 30 °C", "b) 37 °C", "c) 40 °C", "d) 60 °C"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 37 °C"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Při provedení ICSI se zavádíjedna spermie do oocytu; vybere se",
    "answers": [
      "a) jakákoliv, která se pohybuje",
      "b) ta největší, ale musí se pohybovat",
      "c) nejrychlejší ze všech",
      "d) po prohlédnutí několika desítek spermií jedna morfologicky kvalitní pohyblivá spermie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) po prohlédnutí několika desítek spermií jedna morfologicky kvalitní pohyblivá spermie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Aby došlo к oplození oocytu a následnému příznivému vývoji embrya, je potřeba, aby spermie byly přidány к oocytu",
    "answers": [
      "a) v den odběru oocytů",
      "b) stačí následující den po odběru oocytů",
      "c) stačí 2 dny po odběru oocytů",
      "d) stačí 3 dny po odběru oocytů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) v den odběru oocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. První den po oplození má embryo optimálně",
    "answers": ["a) dvě prvojádra", "b) 4 buňky", "c) 8 buněk", "d) 12 buněk"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) dvě prvojádra"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "75. Zdravotní postižení u dětí po mimotělním oplozeníje ve srovnání s ostatními dětmi",
    "answers": [
      "a) stejně časté",
      "b) méně časté",
      "c) více časté",
      "d) není vůbec"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) stejně časté"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "76. Jako »ICSI« označujeme v asistované reprodukci",
    "answers": [
      "a) úspěšný pokus",
      "b) neúspěšný pokus",
      "c) injekci spermie do vajíčka",
      "d) intracytoplazmatickou injekci vajíčka do spermie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) injekci spermie do vajíčka"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "77. Sperma pacientů podstupujících chemoterapii můžeme zamrazit",
    "answers": [
      "a) až po dosažení 15 let věku",
      "b) až po dosažení 18 let věku",
      "c) až po dosažení 20 let věku",
      "d) pokud probíhá spermiogeneze, nezávisle na věku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) pokud probíhá spermiogeneze, nezávisle na věku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "78. U onkologického pacienta v reprodukčním věku, u kterého je plánována chemoterapie, je vhodná",
    "answers": [
      "a) kryokonzervace spermatu před léčbou",
      "b) kryokonzervace spermatu během léčby",
      "c) kryokonzervace spermatu po ukončení léčby",
      "d) kryokonzervace 3 měsíce po ukončení léčby"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) kryokonzervace spermatu před léčbou"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "79. Zárodečné buňky nebo embrya se uchovávají v kryokonzervovaném stavu",
    "answers": [
      "a) v kysličníku uhličitém",
      "b) v kyslíku",
      "c) v tekutém dusíku",
      "d) v ledničce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) v tekutém dusíku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "80. Dárcovství gamet (oocytů, spermií) je v České republice podle zákona",
    "answers": [
      "a) pouze anonymní",
      "b) může, ale nemusí být anonymní",
      "c) záleží na tom, jak se dárce rozhodne",
      "d) záleží na tom, jak se rozhodne příjemkyně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) pouze anonymní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "81. Kryoprezervované spermie lze použít do",
    "answers": [
      "a) tří měsíců od zamražení",
      "b) pěti let od zamražení",
      "c) není dán limit",
      "d) do jednoho roku od zamražení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) není dán limit"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "82. Oocyty se v současné době kryokonzervují",
    "answers": [
      "a) běžně, jako např spermie",
      "b) u všech žen podstupující odběr oocytů po hormonální stimulaci se kryokonzervují 24 oocyty",
      "c) výjimečně, metoda kryokonzervace oocytů není zatím rutinní záležitostí",
      "d) 2krát za týden"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) výjimečně, metoda kryokonzervace oocytů není zatím rutinní záležitostí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "83. Kryokonzerace embryí se v současné době provádí",
    "answers": [
      "a) výjimečně",
      "b) běžně",
      "c) 2krát za týden",
      "d) 3krát za týden"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) běžně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "84. Dárce spermatu musí splňovat tato kritéria",
    "answers": [
      "a) měřit nad 180 cm",
      "b) být štíhlý",
      "c) mít VŠ vzdělání",
      "d) být zdravý"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) být zdravý"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "85. Přenos embryí do dělohy ženy se provádí",
    "answers": [
      "a) v narkóze",
      "b) operačně",
      "c) speciálním katétrem",
      "d) při hospitalizaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) speciálním katétrem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "86. Pokud se žena rozhodne darovat oocyty, musí počítat s",
    "answers": [
      "a) hormonální stimulací",
      "b) genetickým vyšetřením dětí",
      "c) genetickým vyšetřením manžela",
      "d) genetickým vyšetřením rodičů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) hormonální stimulací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "87. Spermie, oocyty a embrya se dlouhodobě skladují při teplotě",
    "answers": ["a) 0°C", "b) -30 °C", "c) -196 °C", "d) -282 °C"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) -196 °C"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "88. Je doporučeno, aby věk dárkyně nepřesáhl",
    "answers": ["a) 25 roků", "b) 30 roků", "c) 35 roků", "d) 40 roků"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 35 roků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "89. Žena s Turnérovým syndromem",
    "answers": [
      "a) může mít biologicky vlastní dítě",
      "b) po přijetí darovaných oocytů může otěhotnět a porodit dítě",
      "c) nemůže nikdy otěhotnět, ani po přijetí darovaných oocytů",
      "d) nemůže mít pohlavní styk"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) po přijetí darovaných oocytů může otěhotnět a porodit dítě"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "90. Obal kolem embrya, ze kterého před nidací do endometria embryo vycestuje, se nazývá",
    "answers": [
      "a) zóna pellucida",
      "b) corona radiata",
      "c) mitochondriální zóna",
      "d) folikulární zóna"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zóna pellucida"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "91. Asistovaný mechanický hatching je metoda, při které",
    "answers": [
      "a) se pomocí mikromanipulačních technik »narizne« zóna pellucida",
      "b) se masáží břicha zvýší schopnost embra vycestovat ze zóna pellucida",
      "c) opakujeme nasávání 2denního embrya do speciální pipety",
      "d) opakujeme nasávání 3denního embrya do speciální pipety"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) se pomocí mikromanipulačních technik »narizne« zóna pellucida"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "92. Při zavedení 2 spermií do oocytů by následoval tento vývoj",
    "answers": [
      "a) další vývoj by se neuskutečnil",
      "b) vyvinula by se dvojčata",
      "c) vyvinula by se trojčata",
      "d) vzniklo by tzv. triploidní embryo se 3 sadami genetických informací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) vzniklo by tzv. triploidní embryo se 3 sadami genetických informací"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "93. Pokud hovoříme o diploidním embryu, znamená to, že pod mikroskopem vidíme",
    "answers": [
      "a) dvč prvojádra v oplozeném oocytů",
      "b) dělící se embryo",
      "c) deformované embryo",
      "d) degenerované embryo"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) dvč prvojádra v oplozeném oocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "94. Pokud žena podstupuje kryoembryotransfer, tedy transfer embryí po jejich zamražení a rozmražení,",
    "answers": [
      "a) musí absolvovat hormonální stimulaci vaječníků s odběrem oocytů",
      "b) mohou se embrya zavést v přirozeném cyklu kdykoliv",
      "c) mohou se embrya zavést v přirozeném cyklu kdykoliv po ovulaci",
      "d) mohou se embrya zavést v přirozeném cyklu v přesně stanovený den po ovulaci vzhledem ke stáří embryí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) mohou se embrya zavést v přirozeném cyklu v přesně stanovený den po ovulaci vzhledem ke stáří embryí"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "95. Kryokonzervované spermie, např. onkologických pacientů, jsou ve spermabance uchovávány",
    "answers": [
      "a) jeden rok, pak se zničí",
      "b) standardně 2 roky s možností prodloužení doby na 1-5 let opakovaně, celkově např. i 20 let",
      "c) standardně 20 let",
      "d) standardně 100 let"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) standardně 2 roky s možností prodloužení doby na 1-5 let opakovaně, celkově např. i 20 let"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "96. Vzorek ejakulátu к vyšetření získává muž obvykle",
    "answers": [
      "a) masturbací",
      "b) elektroejakulací",
      "c) po pohlavním styku s běžně zakoupeným prezervativem",
      "d) po lOdenní pohlavní abstinenci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) masturbací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "97. Embryotransfer je výkon, při kterém se",
    "answers": [
      "a) embrya přenášejí do speciální zkumavky",
      "b) embrya dále kultivují",
      "c) embrya přenášejí do mrazicího přístroje",
      "d) embrya přenášejí do dělohy ženy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) embrya přenášejí do dělohy ženy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "98. Přítomnost prvního pólového tělíska v oocytů znamená, že",
    "answers": [
      "a) oocyt je zralý, schopný oplození",
      "b) oocyt je nezralý, ještě se musí vyloučit druhé pólové tělísko",
      "c) oocyt je degenerovaný",
      "d) oocyt se již začne dělit"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) oocyt je zralý, schopný oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "99. Druhé pólové tělísko se z oocytů vyloučí",
    "answers": [
      "a) vždy, i bez oplození",
      "b) po oplození",
      "c) nikdy",
      "d) třetí den dělení buněk embrya"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) po oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "100. Termín kryoembryotransfer se používá pro",
    "answers": [
      "a) zmražení embryí",
      "b) rozmražení embryí",
      "c) přenos rozmražených embryí do dělohy ženy",
      "d) přenos zmražených embryí do dělohy ženy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) přenos rozmražených embryí do dělohy ženy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "101. Kryokonzervovaná embrya se uchovávají v pejetách, na kterých je uvedeno",
    "answers": [
      "a) pouze pořadové číslo pejety",
      "b) pouze jméno pacientky s jejím identifikačním číslem",
      "c) pouze datum zamražení",
      "d) všechny výše uvedené údaje"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) všechny výše uvedené údaje"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "102. Tekutý dusík se do kontejnerů, kde se uchovávají kryokonzervovaná embrya (nebo spermie), doplňuje průměrně",
    "answers": [
      "a) denně",
      "b) jednou za týden",
      "c) jednou za 3 měsíce",
      "d) jednou za rok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) jednou za týden"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "103. Spermie má mít správně",
    "answers": [
      "a) 23 párů chromosomů",
      "b) 22 párů chromosomů",
      "c) 23 chromosomů",
      "d) pouze chromosomY"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 23 chromosomů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "104. Pokud oocyty in vitro v médiu ponecháme 10 minut při pokojové teplotě mimo inkubátor, kde jsou standardně uložena při 37 °C, výsledkem je",
    "answers": [
      "a) nic se nestane, po oplození se budou embrya dobře vyvíjet",
      "b) dojde к degeneraci oocytů, rozpadnou se",
      "c) jejich vzhled se nezmění, ale nedojde к vývoji kvalitního embrya",
      "d) dojde к dehydrataci oocytů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. I ČÁST PREGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) jejich vzhled se nezmění, ale nedojde к vývoji kvalitního embrya"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Průchodnost vejcovodů lze zjistit",
    "answers": [
      "a) kymoinsuflací",
      "b) hysterosalpingografií",
      "c) laparoskopickou chromopertubací",
      "d) diatermokoagulací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) kymoinsuflací",
      "b) hysterosalpingografií",
      "c) laparoskopickou chromopertubací"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Nejčastější příčinou neplodnosti manželského páru je",
    "answers": [
      "a) oligoastenospermie",
      "b) endometrióza",
      "c) ageneze dělohy",
      "d) kolpitida"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) oligoastenospermie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Po transferu embryí v plně substituovaném cyklu podáváme léky nejméně do 9 většinou však až do 12 týdne gravidity. Podáváme",
    "answers": [
      "a) androgeny",
      "b) gestageny",
      "c) estrogeny a androgeny zároveň",
      "d) estrogeny a gestageny zároveň"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) estrogeny a gestageny zároveň"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. V teoretickém modelovém cyklu ovulaci přiřazujeme ke 14 dnu cyklu. Ve skutečnosti však téměř jedna čtvrtina žen má ovulaci dříve, a to již",
    "answers": [
      "a) 1—2 den cyklu",
      "b) 7-8 den cyklu",
      "c) 11-12 den cyklu",
      "d) žádná odpověď není pravdivá"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 11-12 den cyklu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Celý proces tvorby spermií ve varleti muže trvá",
    "answers": ["a) 1 den", "b) 1 týden", "c) 1 měsíc", "d) 2,5 měsíce"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) 2,5 měsíce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Nejúčinnější metodou léčby těžké oligoastenospermie je",
    "answers": [
      "a) intracytoplazmatická injekce spermie do oocytu při mimotělním oplodnění",
      "b) radiační kastrace",
      "c) použití spermií dárce",
      "d) dlouhodobá terapie testosteronem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) intracytoplazmatická injekce spermie do oocytu při mimotělním oplodnění",
      "c) použití spermií dárce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Při azoospermii, tedy nepřítomnosti spermií (pohyblivých či nepohyblivých) v ejakulátu, pomýšlíme na",
    "answers": [
      "a) stav po sterilizaci muže přerušením chámovodů",
      "b) Klinenfelterův syndrom",
      "c) vrozenou agenezi ductus deferens při cystické fibróze",
      "d) pozánětlivou oboustrannou obstrukci vývodných cest či nadvarlete"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) stav po sterilizaci muže přerušením chámovodů",
      "b) Klinenfelterův syndrom",
      "c) vrozenou agenezi ductus deferens při cystické fibróze",
      "d) pozánětlivou oboustrannou obstrukci vývodných cest či nadvarlete"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Řešením azoospermie je",
    "answers": [
      "a) použití spermií dárce",
      "b) chirurgické získání spermií z varlete s následnou intracytoplazmatickou injekcí spermie do oocytu",
      "c) chirurgické získání spermií z nadvarlete s následnou intracytoplazmatickou injekcí spermie do oocytu",
      "d) adopce dítěte"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) použití spermií dárce",
      "b) chirurgické získání spermií z varlete s následnou intracytoplazmatickou injekcí spermie do oocytu",
      "c) chirurgické získání spermií z nadvarlete s následnou intracytoplazmatickou injekcí spermie do oocytu",
      "d) adopce dítěte"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. К definitivnímu posouzení spermiogramu potřebujeme jeho vyšetření provést",
    "answers": [
      "a) jednou",
      "b) dvakrát",
      "c) dvakrát, a pokud se nálezy výrazně liší, pak ještě potřetí",
      "d) při jednoznačné normospermii jednou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) dvakrát, a pokud se nálezy výrazně liší, pak ještě potřetí",
      "d) při jednoznačné normospermii jednou"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Vaginismus bránící pohlavnímu styku, a způsobující proto sterilitu, léčíme",
    "answers": [
      "a) psychoterapií sexuologem",
      "b) injekcemi folikulostimulačního hormonu",
      "c) inseminací",
      "d) souloží v celkové narkóze ženy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) psychoterapií sexuologem", "c) inseminací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Neplodnost způsobenou ovariálním selháním (vyčerpáním folikulů v ovariích) léčíme",
    "answers": [
      "a) použitím spermií dárce",
      "b) použitím oocytů dárkyně",
      "c) podáním hormonální substituční léčby",
      "d) podáváním GnRH agonistů a antagonistů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) použitím oocytů dárkyně"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Lékař zabývající se neplodností se neobejde bez",
    "answers": [
      "a) ultrazvukového vyšetření",
      "b) vyšetření mikrobního poševního obrazu",
      "c) měření bazálních teplot",
      "d) stanovém koncentrace hormonů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) ultrazvukového vyšetření",
      "d) stanovém koncentrace hormonů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Bazální teplotu, tedy teplotu za bazálních podmínek - ráno, než žena vstane, můžeme měřit",
    "answers": ["a) v pochvě", "b) v konečníku", "c) v ústech", "d) v nose"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) v pochvě", "b) v konečníku", "c) v ústech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Nedostatečnost luteální fáze cyklu (tedy nedostatečnou koncentraci progesteronu) můžeme léčit",
    "answers": [
      "a) podáním antiestrogenů od 3 či od 4 či od 5 dne cyklu, většinou po dobu 5 dní",
      "b) podáním choriového gonadotropinu 4-5 dni po ovulaci",
      "c) podáním progesteronu od ovulace",
      "d) podáním folikulostimulačího hormonu během folikulámí fáze cyklu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) podáním antiestrogenů od 3 či od 4 či od 5 dne cyklu, většinou po dobu 5 dní",
      "b) podáním choriového gonadotropinu 4-5 dni po ovulaci",
      "c) podáním progesteronu od ovulace",
      "d) podáním folikulostimulačího hormonu během folikulámí fáze cyklu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Cystická fibróza je způsobena poruchou tvorby proteinu CFTR v důsledku bodové mutace genu pro tento protein. Amplifikační metody DNA stanovují vždy jednu konkrétní mutaci daného genu. Protože v populaci je možných mutací genu pro CFTR mnoho, nelze analyzovat každého pacienta na všechny možné mutace CFTR. Běžně se provádí testování na",
    "answers": [
      "a) 1 nejčastější mutaci",
      "b) 2 nejčastější mutace",
      "c) 10-40 nejčastějších mutací",
      "d) 200 nejčastějších mutací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 10-40 nejčastějších mutací"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. GnRH agonisté se neaplikují",
    "answers": [
      "a) v krátkém protokolu",
      "b) v dlouhém protokolu",
      "c) v ultrakrátkém protokolu",
      "d) v protokolu CC/hMG (clomifencitrát/humánní menopauzální gonadotropin)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) v protokolu CC/hMG (clomifencitrát/humánní menopauzální gonadotropin)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Útlum hypofýzy při podávání GnRH agonistů se projevuje",
    "answers": [
      "a) nízkými koncentracemi FSH a LH",
      "b) nízkým endometriem (do 4mm) při vaginálním ultrazvukovém vyšetření",
      "c) nízkými sérovými koncentracemi estradiolu",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nízkými koncentracemi FSH a LH",
      "b) nízkým endometriem (do 4mm) při vaginálním ultrazvukovém vyšetření",
      "c) nízkými sérovými koncentracemi estradiolu",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Při kontrolované ovariální stimulaci začínáme s podáváním FSH/hMG",
    "answers": [
      "a) ve velmi časné folikulámí fázi",
      "b) v období očekávané ovulace",
      "c) rané luteální fázi",
      "d) před odběrem oocytů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ve velmi časné folikulámí fázi"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Smyslem podání hCG před odběrem oocytů je",
    "answers": [
      "a) nahradit spontánní preovulačm vyplavení LH, a tím dokončit maturaci oocytů",
      "b) ukončit růst folikulu",
      "c) zamezit předčasné luteinizaci",
      "d) zamezit předčasnému puknutí folikulu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) nahradit spontánní preovulačm vyplavení LH, a tím dokončit maturaci oocytů"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. U sterilní pacientky s amenoreou, nereagující na progesteronový test, můžeme nalézt",
    "answers": [
      "a) Ashermannův syndrom",
      "b) předčasné selhání ovarií",
      "c) hypogonadotropní stav",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) Ashermannův syndrom",
      "b) předčasné selhání ovarií",
      "c) hypogonadotropní stav",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Při subklinické hypotyreóze nacházíme",
    "answers": [
      "a) zvýšené hodnoty TSH",
      "b) normální hodnoty fT4",
      "c) často hyperprolaktinémii",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) zvýšené hodnoty TSH",
      "b) normální hodnoty fT4",
      "c) často hyperprolaktinémii",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Koncentrace estradiolu ve folikulární fázi kontrolované ovariální stimulace v průběhu podávání FSH/hMG",
    "answers": [
      "a) stoupají",
      "b) klesají",
      "c) udržují se na konstantní hladině",
      "d) po přechodném vzestupu klesají"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) stoupají"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Cílem podávání GnRH antagonistů při kontrolované ovariální hyperstimulacije",
    "answers": [
      "a) zvýšit koncentrace FSH a LH",
      "b) zabránit vyplavení endogenního LH",
      "c) zvýšit koncentrace estradiolu",
      "d) zvýšit koncentrace progesteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zabránit vyplavení endogenního LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. hMG používaný při stimulaci ovariíje",
    "answers": [
      "a) laboratorně upravený hCG",
      "b) směs FSH a LH v různém poměru udávaném výrobcem",
      "c) směs FSH, LH a estrogenů",
      "d) v podstatě čistý FSH se zanedbatelnou příměsí ostatních gonadotropinů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) směs FSH a LH v různém poměru udávaném výrobcem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Indikací к intrauterinní inseminaci spermatem manžela je",
    "answers": [
      "a) negativní postkoitální test",
      "b) imunologická sterilita",
      "c) oligoastenozoospermie mírného stupně nebo kolísavý spermiogram manžela",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) negativní postkoitální test",
      "b) imunologická sterilita",
      "c) oligoastenozoospermie mírného stupně nebo kolísavý spermiogram manžela",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Při nálezu zvýšených hodnot prolaktinu postupujeme následovně",
    "answers": [
      "a) doplníme anamnézu se zaměřením na užívané léky",
      "b) vyšetříme TSH к vyloučení subklinické hypotyreózy",
      "c) zopakujeme odběr s důrazem na to, aby byl proveden nejméně 3 hodiny po probuzení",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) doplníme anamnézu se zaměřením na užívané léky",
      "b) vyšetříme TSH к vyloučení subklinické hypotyreózy",
      "c) zopakujeme odběr s důrazem na to, aby byl proveden nejméně 3 hodiny po probuzení",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Efektivní léčebnou metodou u hypergonadotropní anovulace je",
    "answers": [
      "a) stimulace gonadotropiny",
      "b) stimulace GnRH",
      "c) stimulace antiestrogeny",
      "d) IVF-ET s použitím darovaného oocytů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) IVF-ET s použitím darovaného oocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Při syndromu LUF (luteinizace neprasklého folikulu) koncentrace progesteronu v luteální fázi",
    "answers": [
      "a) jsou abnormálně vysoké",
      "b) jsou normální, spíše při dolní hranici normy",
      "c) svědčí pro anovulaci",
      "d) jsou naprosto neměřitelné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) jsou normální, spíše při dolní hranici normy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Základním léčebným opatřením při ovariálním hyperstimulačním syndromu (OHSS) mírného stupně je",
    "answers": [
      "a) podávání kortikoidů",
      "b) podávání analgetik",
      "c) vyčkávací postup s kontrolou klinického stavu a laboratorních hodnot",
      "d) podávám vysokých dávek progesteronu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) vyčkávací postup s kontrolou klinického stavu a laboratorních hodnot"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Kryokonzervace embryí se může provádět po",
    "answers": [
      "a) jednodenní kultivaci",
      "b) třídenní kultivaci",
      "c) pětidenní kultivaci",
      "d) desetidenní kultivaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) jednodenní kultivaci",
      "b) třídenní kultivaci",
      "c) pětidenní kultivaci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Třetí den po oplozeníje velikost 8buněčného embrya u konkrétní ženy",
    "answers": [
      "a) stejná jako velikost oocytů",
      "b) 2krát větší než oocyt",
      "c) 3krát větší než oocyt",
      "d) 4krát větší než oocyt"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) stejná jako velikost oocytů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Současným zlatým standardem kontrolované ovariální stimulace v programu IVF-ET je",
    "answers": [
      "a) ultrakrátký protokol s GnRH",
      "b) krátký protokol s GnRH",
      "c) dlouhý protokol s GnRH",
      "d) protokol CC/hMG (clomifencitrát/humánní menopauzální gonadotropin)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) dlouhý protokol s GnRH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Metoda ICSI (intracytoplazmatická injekce spermie) není indikovaná",
    "answers": [
      "a) u závažného andrologického faktoru",
      "b) při selhání fertilizace v předchozím cyklu",
      "c) při imunologické sterilitě",
      "d) při tubámí sterilitě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) při tubámí sterilitě"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Embrya se obvykle kultivují v médiu",
    "answers": [
      "a) ve skleněných pejetách",
      "b) ve speciálních 10ml zkumavkách",
      "c) v kapkách pod parafinovým olejem",
      "d) v čtyřdůlkových plastových miskách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) v kapkách pod parafinovým olejem",
      "d) v čtyřdůlkových plastových miskách"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Podání GnRH agonistů způsobuje",
    "answers": [
      "a) vzestup inzulínu",
      "b) vzestup počtu erytrocytů",
      "c) rychlý pokles koncentrace FSH i LH",
      "d) po počátečním vzestupu pokles FSH i LH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) po počátečním vzestupu pokles FSH i LH"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Klomifencitrát nezpůsobuje",
    "answers": [
      "a) vyřazení negativní zpětné vazby ovarium-hypofýza",
      "b) zvýšený růst endometria",
      "c) přechodný vzestup FSH",
      "d) přechodný vzestup LH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) zvýšený růst endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Optimální počet preovulačmch folikulů na ovariích stimulovaných v programu IVF-ET/ICSI je",
    "answers": ["a) 1", "b) 3", "c) 10-20", "d) 30"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 10-20"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Monitorování léčebných cyklů v programu IVF-ET/ICSI se provádí",
    "answers": [
      "a) sledováním růstu folikulů ultrazvukovou folikulometrií a/nebo sledováním koncentrace hormonů",
      "b) s cílem naplánovat optimální čas pro podání hCG a odběr oocytů",
      "c) s cílem event, upravit dávku podávaného FSH/hMG",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) sledováním růstu folikulů ultrazvukovou folikulometrií a/nebo sledováním koncentrace hormonů",
      "b) s cílem naplánovat optimální čas pro podání hCG a odběr oocytů",
      "c) s cílem event, upravit dávku podávaného FSH/hMG",
      "d) všechny možnosti jsou správné"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Odběr folikulámí tekutiny provádíme",
    "answers": [
      "a) ihned po podání hCG",
      "b) za 2 hodiny po podání hCG",
      "c) za 34—36 hodin po podání hCG",
      "d) za 2 dny po podání hCG"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) za 34—36 hodin po podání hCG"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Indukce ovulace u hypogonadotropní anovulace se provádí",
    "answers": [
      "a) podáváním antiestrogenů",
      "b) podáváním hMG",
      "c) pouze podáváním FSH",
      "d) podáváním tamoxifenu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) podáváním hMG"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Prvojádra - projev oplození oocytů, uvidíme pod mikroskopem po přidání spermií za",
    "answers": ["a) 2 hodiny", "b) 16 hodin", "c) 20 hodin", "d) 40 hodin"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 16 hodin", "c) 20 hodin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Embrya zavádíme do dělohy, proto mimoděložní těhotenství",
    "answers": [
      "a) nemůže nikdy vzniknout",
      "b) může vzniknout v 3-5 % případů",
      "c) může vzniknout až v 50 % případů",
      "d) je možností při pozitivním těhotenském testu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) může vzniknout v 3-5 % případů",
      "d) je možností při pozitivním těhotenském testu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Embryotransfer se může provést v určitý den vývoje embrya, např",
    "answers": [
      "a) 2 den od oplození",
      "b) 5 den od oplození",
      "c) 9 den od oplození",
      "d) 1 den od oplození"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 2 den od oplození", "b) 5 den od oplození"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Při koncentraci spermií 3 miliony spermií na 1 ml, může u pacienta jít o",
    "answers": [
      "a) normozoospermii",
      "b) oligozoospermii",
      "c) oligoastenozoospermii",
      "d) oligoastenoteratozoospermii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) oligozoospermii",
      "c) oligoastenozoospermii",
      "d) oligoastenoteratozoospermii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. Chirurgické získání spermií se nazývá",
    "answers": ["a) TESE", "b) MESA", "c) PESA", "d) MFF"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) TESE", "b) MESA", "c) PESA"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Dárce spermií podstupuje řadu vyšetření, např.",
    "answers": [
      "a) na HIV",
      "b) určení karyotypu",
      "c) BWR",
      "d) echokardiografii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) na HIV", "b) určení karyotypu", "c) BWR"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. Při výběru dárce pro konkrétní pár dbáme na to, aby",
    "answers": [
      "a) žena Rh negativní dostala spermie od dárce Rh negativního",
      "b) žena Rh negativní dostala spermie od dárce Rh pozitivního",
      "c) pokud již mají jedno dítě po inseminaci darovaným spermatem, abychom vybrali stejného dárce",
      "d) pokud již mají jedno dítě po inseminaci darovaným spermatem, abychom vybrali jiného dárce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) žena Rh negativní dostala spermie od dárce Rh negativního",
      "b) žena Rh negativní dostala spermie od dárce Rh pozitivního",
      "c) pokud již mají jedno dítě po inseminaci darovaným spermatem, abychom vybrali stejného dárce"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Přijmout darované oocyty může žena, u níž",
    "answers": [
      "a) činnost vaječníků samovolně vyhasla",
      "b) vaječníkyjsou vrozeně neschopné tvořit oocyty",
      "c) vaječníky byly operativně odstraněny",
      "d) nechce sama podstoupit hormonální stimulaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) činnost vaječníků samovolně vyhasla",
      "b) vaječníkyjsou vrozeně neschopné tvořit oocyty",
      "c) vaječníky byly operativně odstraněny"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Do dělohy ženy při embryotransferu zavádíme po individuálním zhodnocení řady faktorů",
    "answers": ["a) 1 embryo", "b) 2 embrya", "c) 4 embrya", "d) 5 embryí"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 1 embryo", "b) 2 embrya"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Pokud pár již nechce mít další děti a má kryokonzervovaná embrya, může se rozhodnout pro jejich",
    "answers": [
      "a) darování",
      "b) zničení",
      "c) uchování po dobu 50 let",
      "d) další uchovám po dobu 100 let"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) darování", "b) zničení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. Metodou FISH lze stanovit v rámci preimplantační genetické diagnostiky",
    "answers": [
      "a) bodovou mutaci DNA, která způsobuje konkrétní chorobu",
      "b) pohlaví embrya",
      "c) trisomii chromosomu 21",
      "d) monosomii chromosomu 21"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) pohlaví embrya",
      "c) trisomii chromosomu 21",
      "d) monosomii chromosomu 21"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Metodou PCR lze stanovit v rámci preimplantační genetické diagnostiky",
    "answers": [
      "a) bodovou mutaci DNA, která způsobuje konkrétní chorobu",
      "b) všechny choroby, které by u dítěte mohly nastat",
      "c) pohlaví embrya",
      "d) trisomii 21 chromosomu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) bodovou mutaci DNA, která způsobuje konkrétní chorobu",
      "c) pohlaví embrya",
      "d) trisomii 21 chromosomu"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. GnRH agonisté se neaplikují",
    "answers": [
      "a) v krátkém protokolu",
      "b) v dlouhém protokolu",
      "c) v ultrakrátkém protokolu",
      "d) v protokolu CC/hMG (clomifencitrát/humánní menopauzální gonadotropin)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) v protokolu CC/hMG (clomifencitrát/humánní menopauzální gonadotropin)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Pro příznivý vývoj embrya je potřeba běžnou atmosféru v inkubátoru obohatit o",
    "answers": [
      "a) 5-6 % kysličníku uhelnatého",
      "b) 5-6 % kysličníku uhličitého",
      "c) 5-6% vzácných plynů",
      "d) 5-6 % kyslíku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["12. Sterilita a asistovaná reprodukce. II ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) 5-6 % kysličníku uhličitého"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. К zástavě krvácení г dutiny děložní pro menoragii použijeme",
    "answers": [
      "a) ostrou kyretu",
      "b) tupou kyretu",
      "c) vakuumexhausci",
      "d) Bummovu kyretu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) ostrou kyretu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Chirurgickou kastraci u žen provádíme",
    "answers": [
      "a) při syndromu polycystických ovarií",
      "b) к zamezení početí",
      "c) pň léčbě agresivních sexuálních poruch",
      "d) při carcinoma mammae"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) při carcinoma mammae"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. К mikroabrazi endometria použijeme",
    "answers": [
      "a) Bummovu kyretu",
      "b) «fine needle« aspiraci",
      "c) Nowakovu kyretu",
      "d) ostrou kyretu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) Nowakovu kyretu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Při supravaginální hysterektomii",
    "answers": [
      "a) provádíme tzv. poševní manžetu",
      "b) ponecháváme děložní hrdlo",
      "c) ponecháváme děložní hrdlo a dolní děložní segment",
      "d) odstraňujeme postranní parametria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) ponecháváme děložní hrdlo"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Zánětlivé adnexální tumory řešíme",
    "answers": [
      "a) vždy adnexektomií",
      "b) ligací a. ovarica",
      "c) léčbou antibiotiky",
      "d) s ohledem na věk pacientky, klinický stav a charakter tumoru někdy chirurgicky, někdy konzervativně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) s ohledem na věk pacientky, klinický stav a charakter tumoru někdy chirurgicky, někdy konzervativně"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Gravidita je kontraindikována po",
    "answers": [
      "a) enukleaci myomu",
      "b) amputaci děložního hrdla",
      "c) operaci umbilikální kýly",
      "d) ablaci endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) ablaci endometria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Empyém Bartholiniho žlázy neléčíme",
    "answers": [
      "a) studenými obklady",
      "b) prostou incizí",
      "c) incizí a drenáží",
      "d) chemickou exstirpací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) studenými obklady"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Colpocleisisje",
    "answers": [
      "a) chirurgický uzávěr pochvy",
      "b) založení poševního pesaru",
      "c) mikrobiální vyšetření pochvy",
      "d) reverze pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) chirurgický uzávěr pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Colpocleisisje vhodná u pacientky",
    "answers": [
      "a) s inkontinencí moči",
      "b) s lézí čípku",
      "c) s děložním myomem",
      "d) s prolapsem dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) s prolapsem dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Colpocleisisje kontraindikovaná při",
    "answers": [
      "a) enterokéle",
      "b) lézi čípku",
      "c) inkontinencí moči",
      "d) elongaci hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) lézi čípku"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Miniinterrupci provádíme",
    "answers": [
      "a) aplikací vysoké dávky estrogenů",
      "b) vakuumexhausci",
      "c) ostrou kyretou",
      "d) Nowakovou kyretou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) vakuumexhausci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Amreichova operace je",
    "answers": [
      "a) závěs poševního pahýlu",
      "b) neoplastika pochvy",
      "c) uzávěr pochvy",
      "d) synonymum pro operaci enterokély"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) závěs poševního pahýlu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Chemickou exstirpaci děláme u",
    "answers": [
      "a) zánětu Bartholiniho žlázy",
      "b) empyému Bartholiniho žlázy",
      "c) cysty Bartholiniho žlázy",
      "d) furunldu vulvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) empyému Bartholiniho žlázy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Laparotomie střídavým řezem",
    "answers": [
      "a) umožňuje lepší přístup do malé pánve",
      "b) je vhodná pro apendektomii",
      "c) je vhodná pro nefrektomii",
      "d) je vhodná pro operaci hemie v jizvě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) je vhodná pro apendektomii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Pfannenstielovu laparotomii je vhodné užít",
    "answers": [
      "a) operací velkých tumorů",
      "b) operací náhlých příhod břišních",
      "c) rozšířené hysterektomie s lymfadenektomií",
      "d) závěsných operací močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) závěsných operací močového měchýře"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Prostá vulvektomie znamená odstranění",
    "answers": [
      "a) velkých stydkých pysků",
      "b) velkých a malých stydkých pysků",
      "c) velkých a malých stydkých pysků a klitorisu",
      "d) velkých a malých stydkých pysků, klitorisu a jedné I třetiny uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) velkých a malých stydkých pysků a klitorisu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Radikální vulvektomie znamená odstranění",
    "answers": [
      "a) velkých a malých stydkých pysků, klitorisu a ingviI nálních uzlin",
      "b) velkých a malých stydkých pysků, klitorisu, I ingvinálních a ilických uzlin a jedné třetiny uretry",
      "c) velkých a malých stydkých pysků, klitorisu, ingvinálních a paraaortálních uzlin",
      "d) velkých a malých stydkých pysků, klitorisu a celé uretry"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) velkých a malých stydkých pysků, klitorisu a ingviI nálních uzlin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Pod názvem Hornova operace se rozumí",
    "answers": [
      "a) přerušení nervových zakončení v podkoží vulvy u dystrofických onemocnění vulvy",
      "b) jedna ze závěsných operací močového měchýře",
      "c) neoplastika pochvy",
      "d) amputace děložního hrdla s transpozicí ligg. sacrouterina"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) přerušení nervových zakončení v podkoží vulvy u dystrofických onemocnění vulvy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Konizace hrdla",
    "answers": [
      "a) znemožňuje další otěhotnění",
      "b) má jen kosmetický efekt",
      "c) umožňuje dokonalé histologické vyšetření",
      "d) řeší elongaci hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) umožňuje dokonalé histologické vyšetření"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Adnexektomie je",
    "answers": [
      "a) synonymum neostomie",
      "b) incize a drenáž adnexálního zánětlivého tumoru",
      "c) odstranění obou ovarií",
      "d) odstranění ovaria a vejcovodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) odstranění ovaria a vejcovodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Punkcí Douglasova prostoru získáme tmavou hustou krev; o který z uvedených stavů nejde",
    "answers": [
      "a) napunktovaná stěna při retroverzi, retroflexi (RVF) dělohy",
      "b) endometrióza",
      "c) napunktovaná hemoragická cysta ovaria",
      "d) tubámí abort"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) napunktovaná stěna při retroverzi, retroflexi (RVF) dělohy"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Na arteriálním zásobení vnitřního genitálu se nepodílí",
    "answers": [
      "a) arteria ovarica",
      "b) a. uterina",
      "c) a. pudenda",
      "d) a. obturatoria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) a. obturatoria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Správný název pro odstranění ovaria a vejcovodu je",
    "answers": [
      "a) adnexotomie",
      "b) adnexektomie",
      "c) parciální hysterektomie",
      "d) supravaginální hysterektomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) adnexektomie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. К chemické exstirpaci Bartholiniho žlázy užíváme",
    "answers": [
      "a) argentum nitricum",
      "b) 3% kyselinu octovou",
      "c) nasycený roztok NaCl",
      "d) kyselinu dusičnou"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) argentum nitricum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Jako první krok к zástavě krvácení při uterus myomatosus užijeme",
    "answers": [
      "a) abdominální hysterektomii",
      "b) hysteroskopii",
      "c) kyretáž dutiny děložní",
      "d) prostaglandiny"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) kyretáž dutiny děložní"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Nejčastější komplikaci přední poševní plastiky je",
    "answers": ["a) anurie", "b) retence moči", "c) obstipace", "d) krvácení"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) retence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Nowakovu kyretu užíváme pro",
    "answers": [
      "a) zástavu krvácení po porodu",
      "b) odběr endometria к jeho dataci",
      "c) interrupci do"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) odběr endometria к jeho dataci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Stopkatý polyp děložního hrdla řešíme",
    "answers": [
      "a) opakovanou cytologickou kontrolou",
      "b) amputací hrdla",
      "c) cerclage hrdla",
      "d) abtorzí a kyretáží hrdla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) abtorzí a kyretáží hrdla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Jaký je nejvhodnější dlouhodobý způsob derivace moči po gynekologických operacích",
    "answers": [
      "a) intermitentní cévkování",
      "b) permanentní katétr",
      "c) suprapubická drenáž",
      "d) punkční nefrostomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) suprapubická drenáž"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Která г následujících operací není operací na vejcovodu",
    "answers": [
      "a) ampulolýza",
      "b) fimbriolýza",
      "c) tracheloplastika",
      "d) neostomie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) tracheloplastika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Ventrosuspenze se provádí ke korekci",
    "answers": [
      "a) elongace děložního hrdla",
      "b) venter pendulum",
      "c) RVF dělohy",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) RVF dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Panhysterektomii s pánevní lymfadenektomií provádíme při",
    "answers": [
      "a) karcinomu ovarií",
      "b) karcinomu colli uteri lib",
      "c) karcinomu endometria Ia",
      "d) karcinomu colli uteri lb"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) karcinomu colli uteri lb"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Lymfadenektomie paraaortální se nejčastěji provádí u",
    "answers": [
      "a) karcinomu ovarií",
      "b) karcinomu colli uteri",
      "c) karcinomu endometria",
      "d) karcinomu vulvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) karcinomu ovarií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Při panhysterektomii odstraňujeme",
    "answers": [
      "a) dělohu s adnexy",
      "b) dělohu s adnexy a parametrium",
      "c) dělohu s adnexy, parametrium a horní část pochvy",
      "d) dělohu s adnexy, parametrium, část pochvy a část rekta"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) dělohu s adnexy, parametrium a horní část pochvy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Nebezpečí podvázání ureteru nehrozí",
    "answers": [
      "a) při opichu krvácení pod měchýřem při hysterektomii",
      "b) při podvazu lig. suspensorium ovarii vpravo",
      "c) při podvazu a. uterina u hrany děložní",
      "d) při podvazu lig. ovarii proprium"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) při podvazu lig. ovarii proprium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Punkce Douglasova prostoru se prováděla zavedením jehly",
    "answers": [
      "a) přes zadní stěnu poševní",
      "b) mezi sakrouterinními vazy",
      "c) u čísla 3 a 9 v postranní klenbě poševní",
      "d) ze suprapubického přístupu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) mezi sakrouterinními vazy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Omentektomii provádíme u",
    "answers": [
      "a) karcinomu colli uteri s metastázami",
      "b) peritonitidě",
      "c) karcinomu endometria",
      "d) karcinomu ovaria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) karcinomu ovaria"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Kolpopexe sec. Burch je operací při",
    "answers": [
      "a) prolapsu dělohy",
      "b) inkontinenci moči",
      "c) prolapsu poševního pahýlu po hysterektomii",
      "d) úpravě enterokély"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) inkontinenci moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. Diagnózu ascitu stanovíme nejlépe",
    "answers": [
      "a) punkcí Douglasova prostoru",
      "b) laparoskopii",
      "c) poklepem",
      "d) ultrazvukem"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) ultrazvukem"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Přerušení těhotenství na žádost, bez udání důvodu, je možné provést jen do",
    "answers": [
      "a) 8 týdne těhotenství",
      "b) 10 týdne těhotenství",
      "c) 12 týdne těhotenství",
      "d) 24 týdne těhotenství"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) 12 týdne těhotenství"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Manchesterská operace byla určena",
    "answers": [
      "a) léčbě inkontinence moči",
      "b) к léčbě descenze dělohy",
      "c) léčbě endometriózy",
      "d) léčbě sterility"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) к léčbě descenze dělohy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Strassmanova plastika je",
    "answers": [
      "a) neoplastika pochvy",
      "b) operace к úpravě enterokély",
      "c) operace к odstranění děložního septa",
      "d) operace ke zprůchodnění vejcovodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) operace к odstranění děložního septa"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "43. Drenáž po operaci difúzní peritonitidy",
    "answers": [
      "a) zásadně není vhodná pro nebezpečí vzniku píštěle",
      "b) je nutná ve všech případech",
      "c) je vhodná podle rozsahu operace",
      "d) je vhodná jen u komplikovaných případů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) je nutná ve všech případech"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "44. Nejčastější časnou komplikací vaginální hvsterek tomie je",
    "answers": [
      "a) inkontinence moči",
      "b) prolaps poševního pahýlu",
      "c) retence moči",
      "d) krvácení z poševního pahýlu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) retence moči"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "45. К léčbě do klenby jdoucích ruptur děložního hrdla se užívá",
    "answers": [
      "a) Emmetova plastika",
      "b) Stumdorfova plastika hrdla",
      "c) konizace hrdla",
      "d) diatermokoagulace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) Emmetova plastika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "46. Metody operačního zprůchodnění uzavřených vejcovodů nejsou příliš úspěšné; největší úspěch můžeme očekávat od",
    "answers": [
      "a) resekce neprůchodné části a anastomózy end-to-end",
      "b) neostomie",
      "c) resekce neprůchodné části a implantaci tuby do děložního rohu",
      "d) íimbriolýzy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) íimbriolýzy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "47. К interrupci v",
    "answers": [
      "a) kyretu",
      "b) vakuumexhausci",
      "c) abortové kleště",
      "d) děložní sondu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) abortové kleště"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "48. Sondáž dělohy při kyretáži děložní dutiny",
    "answers": [
      "a) neprovádíme",
      "b) provádíme jen při RVF uteri",
      "c) provádíme vždy",
      "d) provádíme jen u vrozených vývojových vad dělohy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) provádíme vždy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "49. Suspektní lézi hrdla neověřujeme",
    "answers": [
      "a) cerclage",
      "b) »punch« biopsií",
      "c) konizací",
      "d) excizí"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) cerclage"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "50. Mikroabrazi endometria použijeme",
    "answers": [
      "a) к zástavě děložního krvácení",
      "b) к získání endometria к jeho dataci",
      "c) jako miniinterrupci",
      "d) к diagnostice graviditas extrauterina"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) к získání endometria к jeho dataci"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "51. «Punch hiopsii« užijeme",
    "answers": [
      "a) к získání tkáně z leze hrdla pro histologické vyšetření",
      "b) к získání tkáně z endometria pro histologické vyšetření",
      "c) к cytologickému vyšetření z punktátu z Douglasova prostoru",
      "d) při výplachové cytologii z dutiny břišní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) к získání tkáně z leze hrdla pro histologické vyšetření"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "52. Sterilizace znamená",
    "answers": [
      "a) odstranění vaječníků",
      "b) odstranění vejcovodů",
      "c) odstranění vejcovodů i vaječníků",
      "d) přerušení kontinuity vejcovodů u děložních rohů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) přerušení kontinuity vejcovodů u děložních rohů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "53. Chirurgickou kastrací není",
    "answers": [
      "a) odstranění obou ovarií",
      "b) odstranění obou ovarií i vejcovodů",
      "c) odstranění dělohy a adnex",
      "d) koagulace vejcovodů"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) koagulace vejcovodů"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "54. Při diagnóze tubární gravidity obvykle",
    "answers": [
      "a) provedeme salpingektomii",
      "b) pacientku sledujeme až do prvých klinických příznaků krvácení do břišní dutiny",
      "c) podáme postkoitální antikoncepci",
      "d) podáme prostaglandiny к vyvolání abortu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) provedeme salpingektomii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "55. Prostou nesuspektní cystu u 251eté pacientky operačně nejlépe řešíme",
    "answers": [
      "a) laparoskopickou unilaterální adnexektomií",
      "b) punkcí Douglasova prostoru",
      "c) laparoskopickou enukleací cysty",
      "d) laparotomickou ovarektomií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) laparoskopickou enukleací cysty"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "56. U klinicky nestabilní pacientky s hemoperitoneem volíme",
    "answers": [
      "a) laparoskopický přístup",
      "b) laparotomii",
      "c) ve spolupráci s hematologem konzervativní postup",
      "d) odlehčující punkci cavi Douglasi"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) laparotomii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "57. Atypickou hyperplazii endometria u žen, které již nechtějí mít dítě, řešíme",
    "answers": [
      "a) hormonální terapií s následným histologickým ověřením",
      "b) hysterektomií",
      "c) ablací endometria",
      "d) ultrazvukovými kontrolami výšky endometria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) hysterektomií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "58. Perforace děložní stěny může způsobit",
    "answers": [
      "a) krvácení do břišní dutiny",
      "b) sterkorální peritonitidu",
      "c) synechie dutiny děložní",
      "d) Ashermannův syndrom"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) krvácení do břišní dutiny"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "59. Kyretáž dutiny děložníje považována",
    "answers": [
      "a) za léčebnou, ale nikoli definitivní metodu při dysfunkčním děložním krvácení",
      "b) za obsolentní metodu z hlediska diagnostiky děložního krvácení",
      "c) za jedině možnou v diagnostice děložního krvácení",
      "d) za metodu kontraindikovanou u žen ve fertilním věku"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) za léčebnou, ale nikoli definitivní metodu při dysfunkčním děložním krvácení"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "60. К závěsnému děložnímu aparátu nepatří",
    "answers": [
      "a) chordy uteroingvinální",
      "b) ligg sacrouterina",
      "c) ligg sacrospinosum",
      "d) ligg cardinalia"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) ligg sacrospinosum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "61. Redonova drenáž je",
    "answers": [
      "a) drenáž rány spolu s kontraincizí",
      "b) spádová drenáž",
      "c) mulová drenáž",
      "d) odsávací drenáž"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) odsávací drenáž"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "62. Podám atropinu před anestezií",
    "answers": [
      "a) neovlivňuje množství podaného anestetika",
      "b) brání vzniku vagového reflexu při intubaci",
      "c) usnadňuje ventilaci plic",
      "d) snižuje tvorbu sekretu v dýchacích cestách"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) neovlivňuje množství podaného anestetika"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "63. Před kyretáží dělohy je vhodné",
    "answers": [
      "a) zavést permanentní katétr do močového měchýře",
      "b) podat klyzma",
      "c) vycévkovat močový měchýř",
      "d) provést odběr sekretu z pochvy na kultivaci chlamydií a diplokoků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) vycévkovat močový měchýř"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "64. Nejrychleji a nejbouřlivěji se rozvíjí šok",
    "answers": [
      "a) hemoragický",
      "b) neurogenní",
      "c) septický",
      "d) anafylaktický"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) anafylaktický"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "65. Vyberte, který z uvedených léčebných postupů u pacientky s diagnózou diabetes mellitus je před operací nadbytečný",
    "answers": [
      "a) preventivní podání antibiotik",
      "b) preventivní heparinizace",
      "c) měření bilance tekutin - příjem a výdej",
      "d) převedení na krystalický inzulin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) měření bilance tekutin - příjem a výdej"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "66. Antidotem heparinu je",
    "answers": [
      "a) Kanavit",
      "b) Prothazin",
      "c) kyselina kapronová",
      "d) Prothamin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) Prothamin"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "67. Cílem sterilizace nástrojů je",
    "answers": [
      "a) zničení všech patogenních zárodků",
      "b) zneškodnění všech anaerobních zárodků",
      "c) zneškodnění jakýchkoli choroboplodných zárodků",
      "d) mechanické odstranění choroboplodných zárodků"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zničení všech patogenních zárodků"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "68. Velký křížový pokus je reakce mezi",
    "answers": [
      "a) krví dárce a krví příjemce",
      "b) sérem dárce a sérem příjemce",
      "c) sérem dárce a krvinkami příjemce",
      "d) sérem příjemce a krvinkami dárce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) sérem příjemce a krvinkami dárce"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "69. Jako Schloferův nádor označujeme",
    "answers": [
      "a) fibroadenom prsní žlázy",
      "b) granulom kolem stehu",
      "c) zhoubný ovariální tumor hormonálně aktivní",
      "d) benigní tumor močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) granulom kolem stehu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "70. Dilatace hrdla může způsobit jeho rupturu, která může mít za následek krvácení do okolí. Označte kam nekrvácí",
    "answers": [
      "a) do parametria",
      "b) retroperitoneálně až pod ledvinu",
      "c) do Douglasova prostoru",
      "d) krev vytéká z pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) do Douglasova prostoru"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "71. Perforaci děložní stěny po kyretáži nejčastěji ošetříme",
    "answers": [
      "a) hysteroskopicky",
      "b) laparoskopicky",
      "c) laparotomicky",
      "d) vaginálně"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) laparoskopicky"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "72. Příčinou srdečního přetížení při rychlých a objemných transfúzích je",
    "answers": [
      "a) penízkování erytrocytů",
      "b) vazokonstrikce ve velkém oběhu po citrátu z konzervy",
      "c) oslabování srdečního svalu přímým účinkem citrátu cestou věnčitých tepen",
      "d) rychlost, kterou je transfúze podávána"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) oslabování srdečního svalu přímým účinkem citrátu cestou věnčitých tepen"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "73. Většina embolizací plicnice po gynekologických operacích je",
    "answers": [
      "a) z oblasti dolní duté žíly",
      "b) z povrchových žil dolních končetin",
      "c) z oblasti horní duté žíly",
      "d) žádná odpověď není správná"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) z oblasti dolní duté žíly"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "74. Při rychlých transfúzích velkého množství krve se má podat nitrožilně",
    "answers": ["a) adrenalin", "b) kalcium", "c) 40% glukóza", "d) kalium"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. I. CAST PREGRADUALNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) kalcium"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },
  {
    "question": "1. Krvácení při operaci v Retziově prostoru stavíme",
    "answers": [
      "a) aplikací fibrinogenu",
      "b) kompresí horkou rouškou",
      "c) opichy",
      "d) elektrokoagulací"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) kompresí horkou rouškou",
      "c) opichy",
      "d) elektrokoagulací"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "2. Při nálezu endometriózy u 471eté pacientky volíme",
    "answers": [
      "a) hysterektomii s oboustranou adnexektomii",
      "b) oboustrannou adnexektomii s ponecháním dělohy",
      "c) hysterektomii bez adnexektomie",
      "d) hormonální léčbu agonisty GnRH"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) hysterektomii s oboustranou adnexektomii"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "3. Při podezření na maligní tumor ovaria",
    "answers": [
      "a) odešleme pacientku na onkochirurgické pracoviště",
      "b) na počátku operace odebereme výplachovou cytologu",
      "c) se vždy snažíme exstirpovat tumor s neporušeným pouzdrem",
      "d) provedeme oboustrannou adnexektomii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) odešleme pacientku na onkochirurgické pracoviště",
      "b) na počátku operace odebereme výplachovou cytologu",
      "c) se vždy snažíme exstirpovat tumor s neporušeným pouzdrem"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "4. Chceme-li při laparotomii vypreparovat ureter, hledáme jej",
    "answers": [
      "a) v těsném sousedství a. uterina",
      "b) na zadním listu plica lata",
      "c) v retroperitoneu",
      "d) při vstupu do močového měchýře"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) na zadním listu plica lata", "c) v retroperitoneu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "5. Nejčastější místo možného podvázání ureteru při abdominální hysterektomii je",
    "answers": [
      "a) při opichu lig. sacrouterinum",
      "b) při opichu lig. cardinale uteri",
      "c) při opichu a. ovarica",
      "d) při sutuře pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) při opichu lig. cardinale uteri",
      "c) při opichu a. ovarica"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "6. Zjistíte-li v průběhu operace, že došlo к podvazu ureteru,",
    "answers": [
      "a) zavoláte urologa",
      "b) uvolníte ligaturu",
      "c) uložíte do ureteru stent",
      "d) provedete nefrostomii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) zavoláte urologa", "b) uvolníte ligaturu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "7. Dojde-li při operaci к poruše kontinuity ureteru,",
    "answers": [
      "a) okamžitě ukončíte gynekologickou operaci a zavolát urologa",
      "b) dokončíte gynekologickou operaci a s urologem ošetříte poranění",
      "c) s urologem ošetříte poraněni a pak dokončíte gynekologickou operaci",
      "d) ošetříte poranění a zavoláte urologa"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) dokončíte gynekologickou operaci a s urologem ošetříte poranění"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "8. Boariho plastika je",
    "answers": [
      "a) náhrada distální části ureteru lalokem z močového měchýře",
      "b) náhrada distální části ureteru kličkou tenkého střeva",
      "c) plastika ureteru",
      "d) historická metoda uzavření pochvy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) náhrada distální části ureteru lalokem z močového měchýře",

      "c) plastika ureteru"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "9. Pozdní komplikací Burchovy kolpopexe bývá",
    "answers": [
      "a) stenóza ureteru",
      "b) periostitis pubis",
      "c) enterokéla",
      "d) rektokéla"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) enterokéla", "d) rektokéla"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "10. Když má pacientka týden po abdominální hysterektomii teploty a bolesti v bedrech,",
    "answers": [
      "a) provedeme vylučovací urografii",
      "b) zavoláme urologické konzilium",
      "c) podáme antibiotika",
      "d) provedeme ultrasonografii malé pánve a kalichopánvičkového systému ledvin"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) podáme antibiotika",
      "d) provedeme ultrasonografii malé pánve a kalichopánvičkového systému ledvin"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "11. Pacientka udává opožděnou menstruaci a koliko- vitou bolest v podbřišku. Diferenciálně diagnosI ticky lze uvažovat o",
    "answers": [
      "a) torzi adnex",
      "b) abortus in cursu",
      "c) graviditas extrauterina",
      "d) adnexitidě"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) torzi adnex",
      "b) abortus in cursu",
      "c) graviditas extrauterina"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "12. Pacientka udává několik dní trvajícíjednostran-nou bolest v pravém podbřišku. Při palpačním I vyšetření hmatáme bolestivý tumor vedle dělohy, teplotu má 37,3 °C. Myslíme na",
    "answers": [
      "a) torzi adnex",
      "b) inflamatomí adnextumor",
      "c) tubární abort",
      "d) periapendikulární infiltrát"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) torzi adnex",
      "b) inflamatomí adnextumor",
      "c) tubární abort",
      "d) periapendikulární infiltrát"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "13. Ligatura ureteru se obvykle projeví",
    "answers": [
      "a) tupou bolestí v bederní krajině",
      "b) teplotou event, zimnicí a třesavkou",
      "c) anurií",
      "d) retencí moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) tupou bolestí v bederní krajině",
      "b) teplotou event, zimnicí a třesavkou"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "14. Intrafasciální abdominální hysterektomie má j výhodu",
    "answers": [
      "a) v neporušeném cévním zásobení",
      "b) v neporušeném nervovém zásobení",
      "c) v neporušeném podpůrném aparátu",
      "d) ve snížení rizika poranění močovodu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) ve snížení rizika poranění močovodu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "15. Ligaturu arteria iliaca int a hypogastrica provádíme",
    "answers": [
      "a) podbifurkací a. iliaca com.",
      "b) ipodvazem spolu s lig. suspensorium ovarii",
      "c) přímo v bifurkaci a. iliaca com.",
      "d) v bázi postranního parametria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) podbifurkací a. iliaca com."],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "16. Indikací к ligatuře arteria iliaca int a hypogastI rical je nejčastěji",
    "answers": [
      "a) graviditas extrauterina tubaria rupta Ktenorrhagn",
      "b) ?? tenorrhagn ??",
      "c) nezvladatelné porodnické krvácení",
      "d) krvácení z nekrotického karcinomu colli uteri"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) nezvladatelné porodnické krvácení"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "17. Při děložní myomatóze indikujeme",
    "answers": [
      "a) ve vhodných případech embolizaci uterinních arterií",
      "b) vaginální nebo abdominální hysterektomii",
      "c) laparoskopicky asistovanou vaginální hysterektomii",
      "d) Вenukleaci myomů (při příznivém nálezu)"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) ve vhodných případech embolizaci uterinních arterií",
      "b) vaginální nebo abdominální hysterektomii",
      "c) laparoskopicky asistovanou vaginální hysterektomii",
      "d) Вenukleaci myomů (při příznivém nálezu)"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "18. Extrauterinní gravidita může proběhnout",
    "answers": [
      "a) asymptomaticky a dojde к její resorpci",
      "b) nsymptomalicky a dosáhnout velikosti zralého plodu",
      "c) s výraznými klinickými projevy",
      "d) současně s graviditou intrauterinní"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) asymptomaticky a dojde к její resorpci",
      "b) nsymptomalicky a dosáhnout velikosti zralého plodu",
      "c) s výraznými klinickými projevy",
      "d) současně s graviditou intrauterinní"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "19. Nejnebezpečnější lokalizací extrauterinní gravidity je gravidita",
    "answers": [
      "a) intraabdominální",
      "b) ampulámí",
      "c) ovariální",
      "d) v děložním rohu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["d) v děložním rohu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "20. Z níže uvedených stavů jsou absolutní indikací к operaci",
    "answers": [
      "a) obstrukčm ileus",
      "b) hemoperitoneum",
      "c) ovulační krize",
      "d) endotoxinový šok"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) obstrukčm ileus", "b) hemoperitoneum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "21. Prevence tromboembolické choroby spočívá",
    "answers": [
      "a) v časné pooperační mobilizaci",
      "b) v miniheparinizaci",
      "c) v šetrné operační technice",
      "d) v předoperační infúzi 5000 j. heparinu"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) v časné pooperační mobilizaci",
      "b) v miniheparinizaci",
      "c) v šetrné operační technice"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "22. Za dezinfekci operačního pole zodpovídá",
    "answers": [
      "a) operatér",
      "b) staniční sestra operačního sálu",
      "c) instrumentářka u operace",
      "d) staniční sestra na předoperačním oddělení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) operatér"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "23. Po embolizaci uterinních arterií pro děložní myomatózu bývá obvykle",
    "answers": [
      "a) krvácení z rodidel",
      "b) bolest v podbřišku",
      "c) subfebrilie",
      "d) retence moči"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) bolest v podbřišku", "c) subfebrilie"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "24. Z uvedených operací má největší riziko podvázání ureteru",
    "answers": [
      "a) vaginální hysterektomie",
      "b) abdominální hysterektomie pro endometriózu ovarií",
      "c) pánevní lymfadenektomie",
      "d) kolpopexe podle Burche"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) abdominální hysterektomie pro endometriózu ovarií"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "25. Při peroperačně zjištěné akutní apendicitidě gynekolog",
    "answers": [
      "a) z forenzních důvodů vždy přivolá chirurga",
      "b) ukončí gynekologickou operaci a pacientku přeloží na chirurgické oddělení",
      "c) dokončí gynekologickou operaci a do propouštěcí zprávy uvede doporučení к provedení apendektomie",
      "d) může provést sám apendektomii -tuto operaci musí ovládat"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "d) může provést sám apendektomii -tuto operaci musí ovládat"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "26. Z níže uvedených stavů jsou absolutní indikací к operaci",
    "answers": [
      "a) bolesti v podbřišku nejasné etiologie",
      "b) pelveoperitonitida",
      "c) peritonitida",
      "d) hemoperitoneum"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) peritonitida", "d) hemoperitoneum"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "27. Zmnožení a rozšíření žil na břiše, tzv. caput Medusae, vídáme při",
    "answers": [
      "a) masivním hemoperitoneu",
      "b) cirhóze jater",
      "c) těžké těhotenské hepatopatii",
      "d) karcinomu ovaria"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) cirhóze jater"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "28. Monopolární elektrochirurgické výkony smíme provádět při operaci",
    "answers": [
      "a) pacientek se zdravým kardiovaskulárním aparátem",
      "b) pacientek s kardiostimulátorem",
      "c) pacientek s epilepsií",
      "d) pacientek na řízené ventilaci"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) pacientek se zdravým kardiovaskulárním aparátem",

      "c) pacientek s epilepsií",
      "d) pacientek na řízené ventilaci"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "29. Příměs adrenalinu к lokálnímu znecitlivění je kontraindikovaná",
    "answers": [
      "a) u diabetů",
      "b) u toxické strumy",
      "c) u těhotných žen",
      "d) u ranné infekce"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) u toxické strumy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "30. Autotransfúze není indikována při operačním řešení",
    "answers": [
      "a) u onkologických pacientek",
      "b) u pacientek s těžší anémií",
      "c) u děložní myomatózy",
      "d) u těhotných žen"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) u pacientek s těžší anémií", "d) u těhotných žen"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "31. Sutura pokračujícím stehem je vhodná",
    "answers": [
      "a) к šití střeva",
      "b) к šití močového měchýře",
      "c) к šití cévní stěny",
      "d) к šití fascie"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "a) к šití střeva",
      "b) к šití močového měchýře",
      "c) к šití cévní stěny",
      "d) к šití fascie"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "32. Nevstřebatelný šicí materiál je",
    "answers": ["a) silon", "b) ethilon", "c) ethibond", "d) nurolon"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) silon", "b) ethilon", "c) ethibond", "d) nurolon"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "33. Propustnost kapilár ovlivňují",
    "answers": [
      "a) vitamin К",
      "b) trasylol",
      "c) vitamin C",
      "d) kortikosteroidy"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["c) vitamin C", "d) kortikosteroidy"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "34. Kolostomii provádíme při gynekologické operaci",
    "answers": [
      "a) u pacientek s karcinomem ovaria s inoperabilním tumorem v malé pánvi",
      "b) při známkách nízkého ileu",
      "c) při známkách vysokého ileu",
      "d) při zjištění tumoru střeva"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["b) při známkách nízkého ileu"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "35. Vstřebatelný šicí materiál se používá na suturu",
    "answers": ["a) fascie", "b) střeva", "c) dělohy", "d) kůže"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) fascie", "b) střeva", "c) dělohy", "d) kůže"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "36. Transfúze jedné transfúzníjednotky (TU) erymasy zvýší hematokrit asi o",
    "answers": ["a) 4%", "b) 8%", "c) 10%", "d) 12%"],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) 4%"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "37. Při radikální operaci pro karcinom ovarií provádíme apendektomii",
    "answers": [
      "a) vždy, kdy je to možné",
      "b) jen při makroskopickém postižení apendixu",
      "c) jen u mladších pacientek v dobrém celkovém stavu",
      "d) provádí ji pouze chirurg"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) vždy, kdy je to možné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "38. Při nádorovém postižení sentinelové uzliny u karcinomu děložního hrdla",
    "answers": [
      "a) ukončíme operaci a indikujeme radioterapii",
      "b) provedeme radikální hysterektomii s pánevní lymfadenektomií",
      "c) provedeme radikální hysterektomii s pánevní a paraaortální lymfadenektomií",
      "d) provedeme radikální hysterektomii s pánevní, paraaortální a ingvinální lymfadenektomií"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) provedeme radikální hysterektomii s pánevní a paraaortální lymfadenektomií"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "39. К radiklání vulvektomii patří",
    "answers": [
      "a) odstranění vulvy i s pokožím až na fascii včetně perinea až к řitnímu svěrači a pánevní lymfadenektomie",
      "b) odstranění ingvinálních uzlin",
      "c) odstranění uzlin z fossa femoralis",
      "d) odstranění vulvy i s podkožím až na fascii včetně perinea až řitnímu svěrači"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) odstranění ingvinálních uzlin",
      "c) odstranění uzlin z fossa femoralis",
      "d) odstranění vulvy i s podkožím až na fascii včetně perinea až řitnímu svěrači"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "40. Při nádorovém postižení pánevních uzlin při karcinomu děložního těla",
    "answers": [
      "a) ukončíme operaci a indikujeme radioterapii",
      "b) provedeme rozšířenou hysterektomii s pánevní lymfadenektomií",
      "c) provedeme abdominální hysterektomii s oboustrannou adnexektomií, pánevní a paraaortální lymfadenektomii",
      "d) provedeme rozšířenou hysterekotomii s pánevní a paraaorální lymfadenektomii"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "c) provedeme abdominální hysterektomii s oboustrannou adnexektomií, pánevní a paraaortální lymfadenektomii"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "41. Při invazi karcinomu do děložního těla a do děložního hrdla indikujeme",
    "answers": [
      "a) primární radioterapii",
      "b) rozšířenou hysterektromii s pánevní lymfadenektomií",
      "c) extrafasciální hysterekotmii s oboustrannou adnexektomií",
      "d) primární radioterapii jen u pacientek neschopných operace"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": [
      "b) rozšířenou hysterektromii s pánevní lymfadenektomií",

      "d) primární radioterapii jen u pacientek neschopných operace"
    ],
    "description": [""],
    "img": [""]
  },

  {
    "question": "42. Při radikální operaci pro karcinom ovaria je indikována omentektomie",
    "answers": [
      "a) infrakolická a suprakolická vždy, kdy je to možné",
      "b) jen při prokázaném nádorovém postižení omenta v peroperační histologií",
      "c) jen infrakolická, u případů bez prokázaného nádorového postižení v peroperační histologii",
      "d) jen při jeho makroskopickém postižení"
    ],
    "book": ["Živný"],
    "topic": ["13. Gynekologická operativa. II. ČÁST POSTGRADUÁLNÍ"],
    "correctAnswers": ["a) infrakolická a suprakolická vždy, kdy je to možné"],
    "description": [""],
    "img": [""]
  }
]
